<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>264 ч.5</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>10.04.2013</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=21873046&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoSubtitle>Именем Российской Федерации</P><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center">г.Белинский 10 апреля 2013 года</B> 
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – прокурора Белинского района Пензенской области Кудряшова Ю.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого Гришина <SPAN class="FIO33">Д.С.</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитника, адвоката Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>потерпевшей <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>потерпевшей <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>потерпевшего <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>потерпевшего <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении:</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2><B></B></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2><B>Гришина <SPAN class="FIO33">Д.С.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, русского, <SPAN class="others1">***</SPAN> не работающего, <SPAN class="others1">***</SPAN> проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.5 ст. 264 УК РФ, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText3>У С Т А Н О В И Л:</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Гришин <SPAN class="FIO33">Д.С.</SPAN> совершил нарушение лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение смерти пяти человек и повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, на 147 км автодороги «Тамбов-Пенза», на территории Белинского района Пензенской области водитель Гришин <SPAN class="FIO33">Д.С.</SPAN>, управляя принадлежащим его отцу- <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> автомобилем марки «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN> р/з <SPAN class="others1">***</SPAN> двигался по правой стороне проезжей части вышеуказанной автодороги по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, и, нарушая п. 10.1 абзац 1 Правил дорожного движения РФ, вел автомобиль не учитывая интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения, со скоростью примерно 80-90 км/час, не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля за движением транспортного средства для выполнения требований Правил, отвлекшись от управления транспортным средством и дорожной обстановки, разговаривая, с сидящими на заднем пассажирском сиденье, управляемого им автомобиля пассажирами, повернулся к последним лицом, и не глядя в течение примерно 3 секунд на автодорогу вперед по ходу своего движения, потерял контроль за движением управляемого им автомобиля, в результате чего в нарушении п.1.4 Правил дорожного движения РФ выехал на полосу встречного движения, то есть левую сторону проезжей части автодороги «Тамбов-Пенза» по ходу своего движения, где, в нарушении п. 1.5 абзац 1 Правил дорожного движения РФ создал опасность для движения и причинил вред, допустил столкновение с двигавшимся ему навстречу, по предназначенной для его движения стороне проезжей части автодороги «Тамбов-Пенза» со скоростью примерно 60-65 км/час автомобилем марки ГАЗ<SPAN class="others1">***</SPAN> р/з <SPAN class="others1">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в результате чего причинил по неосторожности тяжкий вред здоровью 1 пассажиру и смерть 5 пассажирам, находящимся в салоне управляемого им автомобиля, а именно: нанес по неосторожности <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN> образовавшиеся одномоментно телесные повреждения<SPAN class="others1">***</SPAN> которые в совокупности, согласно раздела 3 п. 11, раздела 2 п. 6.11.6 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку значительной стойкой утраты общей трудоспособности не менее чем на одну треть независимо от исхода и оказания (неоказания) медицинской помощи, чем причинил по неосторожности тяжкий вред здоровью <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>; нанес по неосторожности <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN> образовавшиеся одномоментно телесные повреждения<SPAN class="others1">***</SPAN> которые в совокупности, согласно раздела 3 п. 11, раздела 2 п.п. 6.1.2, 6.1.10, 6.1.12, 6.1.16, 6.1.18, 6.11.6, 6.11.8 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшего, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN><SPAN class="others1">***</SPAN> нанес по неосторожности <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN>, образовавшиеся одномоментно телесные повреждения<SPAN class="others1">***</SPAN> которые в совокупности, согласно раздела 3 п. 11, раздела 2 п.п. 6.1.3, 6.1.10, 6.1.16, 6.11.6 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшей, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN><SPAN class="others1">***</SPAN>; нанес по неосторожности <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN> образовавшиеся одномоментно телесные повреждения<SPAN class="others1">***</SPAN>, которые в совокупности, согласно раздела 3 п. 11, раздела 2 п.п. 6.1.3, 6.1.10, 6.1.16, 6.11.5 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшей, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN><SPAN class="others1">***</SPAN>; нанес по неосторожности <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN> образовавшиеся одномоментно телесные повреждения<SPAN class="others1">***</SPAN> которые в совокупности, согласно раздела 3 п. 11, раздела 2 п.п. 6.1.3, 6.1.10, 6.1.16, 6.11.6, 6.11.8 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшей, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN><SPAN class="others1">***</SPAN>; нанес по неосторожности <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN>, образовавшиеся одномоментно телесные повреждения<SPAN class="others1">***</SPAN> которые, согласно раздела 2 п. 6.1.3 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшей, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN><SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании Гришин Д.С. себя виновным в нарушении правил дорожного движения при управлении автомобилем, повлекшим по неосторожности смерть пяти человек и<B> </B>повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека признал полностью и показал, что прошел обучение на право управления автомашиной, но водительское удостоверение еще не успел получить<SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он в качестве пассажира поехал на автомашине своего отца «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN> которой управлял <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, на регистрацию брака своей сестры в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, а затем в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где по просьбе <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> он сел за руль автомобиля марки «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN>, принадлежащего его отцу, и поехал на нем в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. На переднем пассажирское сиденье, управляемой им автомашины, сидел <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, а на заднем <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> и <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>. Управляя вышеуказанным автомобилем, ехал в составе свадебного кортежа по правой стороне проезжей части автодороги «Тамбов-Пенза» по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Примерно в 14 часов 30 минут, он проехал поворот на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, и ехал по участку автодороги, с двух сторон которой был лес, со скоростью около 90 км/час. Пассажиры, управляемого им автомобиля, сидевшие на заднем пассажирском сиденье громко разговаривали и смеялись, <SPAN class="others1">***</SPAN> так же они разговаривали с ним. Кто-то из них что-то сказал ему, и он повернулся к ним назад, отвечая, и отвлекся от управления автомобилем, а именно около 3 секунд не смотрел на дорогу по ходу движения автомашины. В это время он почувствовал, что автомобиль под его управлением стал двигаться влево, а когда посмотрел на дорогу, то увидел, что выехал на полосу встречного движения, и что на него движется грузовой автомобиль. Ничего сделать уже не успел и произошло столкновение, и он потерял сознание. Столкновение автомобиля под его управлением и грузового автомобиля произошло на полосе встречного движения. Спиртное <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он не употреблял. Позже узнал, что в результате совершенного им ДТП погибли <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, а пассажиру <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> был причинен тяжкий вред здоровью. Вину свою, в предъявленном ему обвинении по ч.5 ст.264 УК РФ, он признает полностью, так как понимает, что управляя автомобилем, нарушил ПДД РФ, отвлекшись от управления транспортным средством, выехал на полосу встречного движения, где допустил столкновение с двигавшимся навстречу автомобилем. В результате ДТП потерял один глаз, зрение продолжает падать. Раскаивается, сожалеет о случившемся, считает, что дорожно-транспортное происшествие произошло из-за его неопытности.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Вина подсудимого Гришина Д.С. в совершении указанного преступления, кроме полного признания им своей вины, подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B>Так потерпевшая <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> в судебном заседании показала, что<B> </B>является <SPAN class="others1">***</SPAN> сестрой <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, который погиб в ДТП вместе со своей женой <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, когда ехал в качестве пассажира в автомашине под управлением Гришина Д.С.. <SPAN class="others1">***</SPAN> Просит назначить Гришину Д.С. максимально возможно строгое наказание в виде лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Потерпевшая <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> в судебном заседании показала, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она в качестве пассажира ехала на заднем сиденье автомобиля марки «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN> по автодороге «Тамбов-Пенза», которым управлял Гришин Д.С.. На переднем пассажирском сиденье машины сидел <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, и на заднем пассажирском сиденье находились <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> и <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>. Все громко разговаривали между собой, и веселились, а так же говорили и с Гришиным Д.С.. На дорогу она не смотрела, и как произошло ДТП сказать не может, очнулась только в больнице. После случившегося ей оказывал материальную помощь в лечении подсудимый. <SPAN class="others1">***</SPAN> Просит его строго не наказывать и не лишать свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B>Потерпевший <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в судебном заседании показал, что<B> </B>является отцом <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, который <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> ехал в качестве пассажира в автомашине под управлением Гришина Д.С.. Ему известно, что автомашина под управлением Гришина Д.С. выехала на полосу встречного движения и столкнулась с грузовой автомашиной. В результате данного ДТП <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> погиб. Претензий он к Гришину Д.С. не имеет, так как им была оказана помощь в похоронах сына. Просит не лишать Гришина Д.С. свободы. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B>Потерпевший <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в судебном заседании показал,<B> </B>что является отцом <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, которая поехала <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> на регистрацию брака <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, и когда возвращались в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> то автомашина, в которой находилась его дочь в качестве пассажира выехала на встречную полосу движения и столкнулась с грузовой автомашиной. Его дочь погибла. Ему известно, что в момент ДТП автомашиной управлял Гришин Д.С<SPAN class="others1">***</SPAN>. Претензий он к Гришину Д.С. не имеет, так как им была оказана материальная помощь в похоронах дочери, и ее уже не вернешь. Просит Гришина Д.С. строго не наказывать и не лишать его свободы. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Из оглашенных в судебном заседании по ходатайству государственного обвинителя с согласия всех участников показаний потерпевшей <SPAN class="FIO31">ФИО31</SPAN>, данных ею на предварительном следствии, следует, что она является матерью <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, которая погибла <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в ДТП вместе со своим мужем <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>. Ей известно, что автомашиной в момент ДТП управлял <SPAN class="FIO20">Гришин Д.С.</SPAN>, когда они ехали в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> после регистрации брака ее родственницы <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Из оглашенных в судебном заседании по ходатайству государственного обвинителя с согласия всех участников показаний потерпевшей <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN>, данных ею на предварительном следствии, следует, что она является тетей <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> проживала у нее, и она ее воспитывала. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она вместе с <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и ее мужем <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> приехала на свадьбу своей племянницы <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, проживающей в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> погибла в ДТП, когда ехала в качестве пассажира в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> после регистрации брака. Ей известно, что в момент ДТП автомашиной управлял Гришин Д.С.. Она претензий к Гришину Д.С. не имеет, и просит его строго не наказывать. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Из оглашенных в судебном заседании по ходатайству государственного обвинителя с согласия всех участников показаний свидетеля <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, данных им на предварительном следствии, следует, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он на автомобиле марки ГАЗ<SPAN class="others1">***</SPAN> двигался по правой стороне проезжей части автодороги «Тамбов-Пенза» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> по территории Белинского района Пензенской области, он проехал по мосту через реку Ворона и ехал по участку автодороги, с двух сторон которой был лес, со скоростью 60-65 км/час. Ему навстречу двигалась колонна автомобилей свадебного кортежа со скоростью примерно 80-90 км/час. Один из автомобилей, двигавшийся в данной колонне, а именно автомобиль марки «ШЕВРОЛЕ НИВА» <SPAN class="others1">***</SPAN> вдруг неожиданно выехал на его полосу движения, то есть на правую сторону проезжей части автодороги «Тамбов-Пенза» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и поехал по его полосе движения прямо на него со скоростью примерно 80-90 км/час. Он резко нажал на ножной тормоз, то есть применил экстренное торможение, но так как расстояние было слишком мало он не смог предотвратить столкновение и автомобили столкнулись. От удара переднюю часть, управляемого им автомобиля, занесло вправо и автомобиль перевернулся и лег на левую сторону, а автомобиль марки «ШЕВРОЛЕ НИВА» отбросило в правый по ходу его движения кювет автодороги. Через некоторое время приехали автомобили «Скорой Помощи», полиция и спасатели. Автомобиль марки «ШЕВРОЛЕ НИВА» поставили на колеса, после чего с места водителя данного автомобиля сотрудники «Скорой помощи» извлекли молодого мужчину, который был жив, у данного мужчины имелась на лице гематома, называли этого мужчину <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приведенные показания свидетеля <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, суд находит объективными и достоверными в связи с тем, что каких-либо оснований оговаривать подсудимого у него не было и не имеется, а также они согласуются с показаниями самого подсудимого и другими материалами дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> в судебном заседании показал,<B> </B>что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он был на свадьбе <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>. Примерно в 14 часов 30 минут, ехал в составе свадебного картежа за автомашиной «ШЕВРОЛЕ НИВА» <SPAN class="others1">***</SPAN> со скоростью 80 км/ч. По своей полосе движения им навстречу двигался грузовой автомобиль марки ГАЗ <SPAN class="others1">***</SPAN> Когда до этого встречного автомобиля оставалось около 30 метров, двигавшийся впереди него автомобиль марки «ШЕВРОЛЕ НИВА» начал плавно выезжать на полосу встречного движения, так как там был небольшой поворот, а машина «Шевроле Нива» так и ехала прямо. Водитель автомашины ГАЗ применил экстренное торможение. Водитель автомобиля марки «ШЕВРОЛЕ НИВА» торможение не применял, а продолжал двигаться по полосе встречного движения под углом к дороге и своей правой передней частью столкнулся с передней частью грузового автомобиля марки ГАЗ. От удара автомобиль марки «ШЕВРОЛЕ НИВА» отлетел в левый по ходу своего движения кювет, а грузовой автомобиль марки ГАЗ перевернулся и упал на проезжую часть автодороги на левый бок.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN> в судебном заседании показал,<B> </B>что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> ехал в составе свадебного кортежа на переднем пассажирском сиденье в автомашине, которой управлял <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>. Они возвращались в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и ехали за автомашиной «Шевроле Нива». Он разговаривал с пассажирами, которые сидели на заднем сиденье. В какой-то момент услышал звук удара, посмотрел на дорогу и увидел, что столкнулись автомашина «Шевроле Нива» и автомашина ГАЗ. Столкновение произошло на полосе движения автомашина ГАЗ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> в судебном заседании показала,<B> </B>что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> ехала на заднем пассажирском сиденье в автомобиле, которым управлял <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>, в составе свадебного кортежа за автомашиной «ШЕВРОЛЕ НИВА» <SPAN class="others1">***</SPAN> Она разговаривала с другими пассажирами, ехавшими в машине, и поэтому не смотрела на дорогу. В какой-то момент услышала звук удара, только потом увидела, что столкнулись автомашина «Шевроле Нива» и автомашина ГАЗ. К месту аварии не подходила.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, в судебном заседании показал,<B> </B>что ему принадлежит автомобиль марки «ШЕВРОЛЕ НИВА» <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> была свадьба его дочери <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>. Он остался в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, а дал свою автомашину «Шевроле Нива» <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, чтобы тот возили гостей на свадьбе, а его сын Гришин Д.С. сел в данную автомашину в качестве пассажира. Около 15 часов узнал, что произошло ДТП с участием его автомашины. Когда приехал на место ДТП, то увидел, что на проезжей части автодороги лежит на левом боку грузовой автомобиль с будкой, а в левом кювете находится принадлежащий ему автомобиль марки «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Из оглашенных в судебном заседании по ходатайству государственного обвинителя с согласия всех участников показаний свидетеля <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN>, данных ею на предварительном следствии, следует, что она работает <SPAN class="FIO37">Должность 1</SPAN> отделения «Скорой помощи» ГБУЗ Белинская ЦРБ. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, получив сообщение, выехала на место ДТП для оказания помощи на участок автодороги, расположенный <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. На проезжей части автодороги лежал на боку грузовой автомобиль с будкой, а в левом кювете автодороги «Тамбов-Пенза» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится автомобиль марки «ШЕВРОЛЕ НИВА» <SPAN class="others1">***</SPAN>. На месте водителя в автомашине «ШЕВРОЛЕ НИВА» находился Гришин <SPAN class="FIO38">Д.С.</SPAN>, который не смог самостоятельно выбраться из салона автомашины, так как был зажат. Его извлекли из машины сотрудники МЧС, и они его забрали в больницу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> в судебном заседании показал,<B> </B>что работает <SPAN class="FIO39">Должность 2</SPAN> отделения «Скорой помощи» ГБУЗ Белинская ЦРБ. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> выехал по сообщению о ДТП на участок автодороги «Тамбов-Пенза», расположенный <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> На проезжей части автодороги лежал на левом боку грузовой автомобиль с будкой, а в левом кювете автодороги «Тамбов-Пенза» находился автомобиль марки «ШЕВРОЛЕ НИВА» <SPAN class="others1">***</SPAN> На месте водителя был молодой мужчина, как ему в последствии стало известно это был Гришин <SPAN class="FIO38">Д.С.</SPAN>, которого извлекли из автомашины сотрудники МЧС, и они его забрали в больницу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> в судебном заседании показал,<B> </B>что работает <SPAN class="FIO41">Должность 3</SPAN> ПЧ-22 ФПС. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, в 14 часов 40 минут, диспетчеру ПЧ-22 поступило сообщение о том, что на автодороге «Тамбов-Пенза», недалеко от <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> произошло ДТП. Когда они прибыли на место ДТП, то увидели, что на проезжей части автодороги лежит на левом боку грузовой автомобиль марки ГАЗ <SPAN class="others1">***</SPAN>, а в левом кювете автодороги «Тамбов-Пенза» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится автомобиль марки «ШЕВРОЛЕ НИВА» <SPAN class="others1">***</SPAN>. На месте водителя данного автомобиля находился молодой мужчина, он был жив, шевелился и разговаривал, находившиеся около автомобиля люди называли его <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>, но самостоятельно из салона автомобиля он выйти не мог, и они его извлекли из машины. У этого парня был поврежден правый глаз. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN> в судебном заседании показал,<B> </B>что работает <SPAN class="FIO42">Должность 4</SPAN> ПЧ-22 ФПС. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по вызову прибыл для оказания помощи на место ДТП на участок автодороги «Тамбов-Пенза». На проезжей части автодороги лежал на левом боку грузовой автомобиль марки ГАЗ <SPAN class="others1">***</SPAN>, а в левом кювете автодороги «Тамбов-Пенза» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находился автомобиль марки «ШЕВРОЛЕ НИВА» <SPAN class="others1">***</SPAN>. На месте водителя данного автомобиля находился молодой мужчина, которого находившиеся около автомобиля люди называли <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>, которого они извлекли из автомашины, так как тот был зажат между рулевым колесом и водительским сиденьем. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вина подсудимого Гришина Д.С. подтверждается также и исследованными в судебном заседании материалами дела. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, схеме и фототаблице к нему: на левой стороне автодороги «Тамбов-Пенза» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится автомобиль марки ГАЗ<SPAN class="others1">***</SPAN>, который лежит на левом боку, поперек проезжей части, кабина и передняя часть фургона лежат на левой обочине, остальная часть фургона лежит на левой стороне проезжей части автодороги. На левой стороне автодороги «Тамбов-Пенза» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится осыпь осколков стекла, световых приборов и пластмассовым частей кузова автомобилей марки ГАЗ<SPAN class="others1">***</SPAN> и «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN> Крайняя правая точка данной осыпи находится на мнимой осевой линии автодороги, то есть осыпь находится только на левой стороне автодороги «Тамбов-Пенза» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. На левой стороне автодороги «Тамбов-Пенза» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится след торможения правых колес автомобиля марки ГАЗ<SPAN class="others1">***</SPAN> Данный след имеет вид двух параллельных полос, и отобразился от задних правых сдвоенных колес автомобиля, он расположен примерно параллельно проезжей части автодороги. В левом кювете автодороги «Тамбов-Пенза» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится автомобиль марки «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN> На левой стороне автодороги «Тамбов-Пенза» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находятся следы юза колес автомобиля марки автомобиля марки «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN>, данные следы имеют полукруглую форму и направлены от мнимой осевой линии автодороги к левому краю проезжей части автодороги «Тамбов-Пенза» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Автомобиль ГАЗ<SPAN class="others1">***</SPAN> имеет повреждения, локализованные в его передней части. Автомобиль марки «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN> имеет повреждения, локализованные в его правом переднем углу. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно акта технического осмотра транспортного средства - автомобиля марки ГАЗ-<SPAN class="others1">***</SPAN> у него имеется следующие повреждения, локализованные в его передней части: деформированы передний бампер, решетка радиатора, радиатор, капот двигателя, правое переднее крыло, разбиты левое зеркало, правая передняя блок-фара, лобовое стекло, оторвана правая передняя рессора, деформирована рама, погнут диск переднего правого колеса, деформирована левая сторона фургона. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно акта технического осмотра транспортного средства - автомобиля марки «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN> у него имеются следующие повреждения, локализованные в его передней правой части: деформированы передняя и задняя правые двери, стекла данных дверей разбиты и отсутствуют, оторван передний бампер и решетка радиатора, деформировано правое переднее крыло, левое переднее крыло, капот двигателя, левые передняя и задние двери, разбиты правая и левая передние блок-фары. Основная локализация повреждений автомобиля и наибольшая глубина повреждений находятся в его правом переднем углу. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Согласно заключения судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в результате ДТП <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> причинены <SPAN class="others1">***</SPAN> телесные повреждения<SPAN class="others1">***</SPAN>, которые в совокупности, согласно раздела 3 п. 11, раздела 2 п.п. 6.1.2, 6.1.10, 6.1.12, 6.1.16, 6.1.18, 6.11.6, 6.11.8 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшего <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения судебно-медицинской экспертизы<B> </B><SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в результате ДТП <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> причинены телесные повреждения<SPAN class="others1">***</SPAN>, которые в совокупности, согласно раздела 3 п. 11, раздела 2 п.п. 6.1.3, 6.1.10, 6.1.16, 6.11.6 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшей <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения судебно-медицинской экспертизы<B> </B><SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в результате ДТП <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> причинены телесные повреждения<SPAN class="others1">***</SPAN>, которые в совокупности, согласно раздела 3 п. 11, раздела 2 п.п. 6.1.3, 6.1.10, 6.1.16, 6.11.5 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшего <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения судебно-медицинской экспертизы<B> </B><SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в результате ДТП <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> причинены <SPAN class="others1">***</SPAN> телесные повреждения<SPAN class="others1">***</SPAN>, которые в совокупности, согласно раздела 3 п. 11, раздела 2 п.п. 6.1.3, 6.1.10, 6.1.16, 6.11.6, 6.11.8 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшей <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения судебно-медицинской экспертизы<B> </B><SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в результате ДТП <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> причинены <SPAN class="others1">***</SPAN> телесные повреждения<SPAN class="others1">***</SPAN> которые, согласно раздела 2 п. 6.1.3 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшей <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения судебно-медицинской экспертизы<B> </B><SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в результате ДТП <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> причинены <SPAN class="others1">***</SPAN> телесные повреждения<SPAN class="others1">***</SPAN>, которые в совокупности, согласно раздела 3 п. 11, раздела 2 п. 6.11.6 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку значительной стойкой утраты общей трудоспособности не менее чем на одну треть независимо от исхода и оказания (неоказания) медицинской помощи. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения судебно-медицинской экспертизы<B> </B><SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в результате ДТП Грищин Д.С., получил телесные повреждения<SPAN class="others1">***</SPAN> которые, в совокупности, согласно раздела 3 п.11 и раздела 2 п. 6.3 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются в совокупности как тяжкий вред здоровью по признаку стойкой утраты общей трудоспособности на 45%. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Согласно протокола осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в помещении ГБУЗ Белинскакя ЦРБ была взята кровь из вены Гришина Д.С. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Согласно заключения судебно-химической экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в крови Гришина Д.С. не обнаружен этиловый спирт на момент взятия крови, а также не обнаружены: производные барбитуровой кислоты, производные салициловой кислоты, производные пиразолона, алкалоиды, димедрол, амитриптилин, производные фенотиазина. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Согласно заключения автотехнической экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> столкновение автомобиля марки «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN> под управлением Гришина Д.С. и автомобиля марки ГАЗ-<SPAN class="others1">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> произошло на правой стороне проезжей части автодороги «Тамбов-Пенза» по ходу движения со стороны <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> в направлении <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, на полосе предназначенной для движения автомобиля марки ГАЗ<SPAN class="others1">***</SPAN> в районе расположения основной концентрации осыпи осколков стекла, пластмассовых деталей, при этом в момент столкновения автомобиль марки ГАЗ<SPAN class="others1">***</SPAN> располагался на своих следах торможения. Самопроизвольный, то есть не зависящий от действий водителя автомобиля марки «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN> в данном случае не возможен, и не мог послужить причиной выезда на полосу встречного движения. В данной дорожно-транспортной ситуации водитель автомобиля марки «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN> Гришин Д.С. располагал технической возможностью избежать столкновения с автомобилем марки ГАЗ-<SPAN class="others1">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> путем своевременного и безусловного выполнения требований п.п. 1.4, и она зависела от его действий по управлению автомобилем и выполнения требований пунктов: п.п. 1.4, 1.5 абзац 1, 10.1 абзац 1 ПДД РФ. В данной дорожно-транспортной ситуации водитель автомобиля марки ГАЗ<SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> с момента начала фактического реагирования на опасность не имел технической возможности предотвратить столкновение с автомобилем марки «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN> под управлением Гришина Д.С.. В данной дорожно-транспортной ситуации водитель автомобиля марки «ШЕВРОЛЕ НИВА»-<SPAN class="others1">***</SPAN> Гришин Д.С. должен был действовать, руководствуясь п.п. 1.4, 1.5 абзац 1, 10.1 абзац 1, 22.8 абзац 2 ПДД РФ, и его действия в данной дорожной ситуации с технической точки зрения не соответствовали требованиям п.п. 1.4, 1.5 абзац 1, 10.1 абзац 1, 22.8 абзац 2 ПДД РФ. Несоответствия действий водителя автомобиля марки «ШЕВРОЛЕ НИВА<SPAN class="others1">***</SPAN> Гришина Д.С. требованиям п.п. 1.4, 1.5 абзац 1, 10.1 абзац 1 ПДД РФ с технической точки зрения находятся в причинной связи с имевшим место ДТП. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Все перечисленные выше доказательства являются допустимыми, получены на основании требований УПК РФ, учитываются судом в качестве доказательств вины подсудимого и берутся за основу в приговоре.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Таким образом, оценив в совокупности исследованные доказательства, суд считает, что вина подсудимого Гришина Д.С. в нарушении лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение смерти пяти человек и повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека доказана и его действия суд квалифицирует по ч.5 ст. 264 УК РФ, как нарушение лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение смерти пяти человек и повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека, так как Гришин Д.С. в нарушение пункта 1.5 ч.1 Правил дорожного движения РФ, согласно которому «Участники дорожного движения должны действовать таким образом, чтобы не создавать опасности для движения и не причинять вреда», пункта п.10.1 часть 1 согласно которому «Водитель должен вести транспортное средство со скоростью, не превышающей установленного ограничения, учитывая при этом интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения. Скорость должна обеспечивать водителю возможность постоянного контроля за движением транспортного средства для выполнения требований Правил», проявил невнимательность и неосмотрительность и, осуществляя на автомашине движение со скоростью, не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля над движением транспортного средства для выполнения требований Правил, а также, разговаривая с находившимися на заднем сиденье пассажирами, управляемого им автомобиля, повернулся к ним, отвлекся от управления транспортным средством, тем самым лишив себя видимости в направлении движения, утратил контроль за движением, управляемым им автомобилем, и, не справившись с управлением автомашиной, выехал в нарушение п.1.4 Правил дорожного движения РФ, согласно которому «На дорогах установлено правостороннее движение транспортных средств» на полосу встречного движения, где совершил столкновение с двигавшемся ему навстречу по предназначенной для его движения стороне проезжей части автодороги автомобилем ГАЗ-<SPAN class="others1">***</SPAN>, и данные его действия, несоответствующие указанным пунктам ПДД РФ, находятся в причинной связи с фактом ДТП, то есть столкновением управляемой им автомашины с автомашиной ГАЗ-<SPAN class="others1">***</SPAN> в результате которого пассажирам автомашины, которой он управлял, <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> были причинены телесные повреждения, повлекшие тяжкий вред здоровью, от которых потерпевшие <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, скончались, а то есть допущенные Гришиным Д.С. нарушения указанных пунктов Правил дорожного движения РФ, при управлении автомобилем в данной дорожно-транспортной ситуации, повлекли по неосторожности смерть потерпевших <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, и повлекли по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Суд считает, что Гришин Д.С. в момент нарушения правил дорожного движения при управлении автомобилем не предвидел возможность причинения смерти потерпевшим и причинения тяжкого вреда, хотя осознавал факт нарушения им правил дорожного движения при управлении автомобилем и при необходимой внимательности и предусмотрительности мог и должен был предвидеть опасность своих действий в сложившихся обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Причинение смерти потерпевшим <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, и причинение тяжкого вреда здоровью <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> в результате дорожно-транспортного происшествия подтверждается заключениями судебно-медицинских экспертиз.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>При определении вида и размера наказания подсудимому Гришину Д.С., суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, относящегося к категории средней тяжести, и конкретные обстоятельства его совершения; и последствия совершения преступления, а именно причинение тяжкого вреда здоровью потерпевшей и смерть пяти пострадавших; личность подсудимого Гришина Д.С., ранее к уголовной и административной ответственности не привлекавшегося, характеризуемого в целом положительно, его молодой возраст, плохое состояние его здоровья, а также то, что он управлял транспортным средством, не имея водительского удостоверения; а также мнение государственного обвинителя, просившего о назначении подсудимому наказания в виде лишения свободы реально с назначением дополнительного наказания; мнение потерпевшей <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, просившей лишить подсудимого свободы на максимальный срок, мнения потерпевших <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN>, <SPAN class="FIO31">ФИО31</SPAN>, просивших не лишать подсудимого свободы, и стороны защиты о мере наказания, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного, на условия жизни его семьи и достижение иных целей наказания, а именно таких как восстановление социальной справедливости и предупреждение свершения новых преступлений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>В качестве обстоятельств, смягчающих наказание Гришина Д.С., суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном и признание им своей вины, положительные характеристики, а также добровольное возмещение материального вреда в виде возмещения расходов на погребение потерпевших, и активное способствование расследованию преступления - пп. «и», <B>«</B>к» ч.1 ст.61 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Гришина Д.С., по делу не установлено.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>В связи с изложенным наказание Гришину Д.С. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст.62 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Оснований для применения к подсудимому Гришину Д.С. ст. 64 УК РФ, положений ч.6 ст.15 УК РФ, суд в данном конкретном случае не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного им преступления, по делу не установлено, а не назначение дополнительного наказания в виде лишения права управления транспортными средствами, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Судом исследовался вопрос о возможности применения в соответствии со ст.73 УК РФ условного осуждения, однако, учитывая обстоятельства дела, наступившие последствия и личность подсудимого, суд считает применение данного положения к подсудимому нецелесообразным.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>С учетом вышеизложенного, суд считает необходимым назначить подсудимому Гришину Д.С. наказание в виде реального лишения свободы в пределах санкции совершенного им преступления, полагая, что его исправление и перевоспитание возможно лишь в условиях изоляции от общества с отбыванием наказания в соответствии с п. «а» ч.1 ст.58 УК РФ в колонии-поселении с самостоятельным следованием к месту отбытия наказания, а также суд считает, принимая во внимание обстоятельства совершенного преступления, ставшего возможным вследствие нарушения подсудимым требований Правил дорожного движения, тяжесть наступивших последствий, необходимым назначить подсудимому дополнительное наказание в виде лишения права управлять транспортным средством. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Гражданский иск потерпевшей <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> к подсудимому Гришину Д.С. о компенсации морального вреда в сумме 1 300 000 рублей, согласно ст. ст. 151, 1064, 1079, 1068 ГК РФ и п.19 Постановления Пленума Верховного Суда РФ от 26 января 2010 года №1 «О применении судами гражданского законодательства, регулирующего отношения по обязательствам вследствие вреда жизни и здоровью гражданина» с учетом того, что в материалах дела отсутствуют достоверные доказательства того, что именно подсудимый в момент ДТП являлся владельцем источника повышенной опасности, которым управлял, и как следствие является надлежащим ответчиком, а собственником автомашины, которой управлял подсудимый, является <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, который в качестве ответчика по делу не привлечен и исковое требование к нему не заявлялось, а для выяснения этого вопроса необходимо привлечение его к участию в деле, и потребуется производство расчетов для распределения ответственности между ответчиками, и отложение дела, и поэтому вопрос о возмещении морального вреда суд передает на рассмотрение в порядке гражданского судопроизводства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. 307-309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Гришина <SPAN class="FIO33">Д.С.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.5 ст. 264 УК РФ, и назначить ему наказание за данное преступление с применением ч.1 ст.62 УК РФ в виде<B><I> 3 (трех) лет</I></B><B><I> 11 (одиннадцати) месяцев </I></B>лишения свободы с отбыванием наказания в колонии – поселении, с лишением права управления транспортными средствами на <B><I>2 (два) года 7 (семь) месяцев.</I></B> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Направить <B><I>Гришина Д.С. </I></B>к месту отбывания наказания - в колонию-поселение в порядке, предусмотренном ст.75.1 Уголовно-исполнительного кодекса Российской Федерации, то есть путем самостоятельного следования к месту отбывания наказания, и в связи с этим разъяснить <B><I>Гришину Д.С. </I></B>необходимость явиться в Уголовно-исполнительную инспекцию Белинского района Пензенской области по вступлению данного приговора в законную силу для получения предписания о направлении его к месту отбывания наказания. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Территориальному органу уголовно-исполнительной системы по вступлению данного приговора в законную силу вручить осужденному <B><I>Гришину Д.С. </I></B>предписание о направлении к месту отбывания и обеспечить его направление в колонию-поселение.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Срок отбывания наказания <B><I>Гришину Д.С. </I></B>исчислять со дня прибытия его в колонию-поселение.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения <B><I>Гришину Д.С.</I></B><B> </B>до вступления приговора в законную силу оставить прежнюю - в виде подписки о невыезде и надлежащем поведении.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вопрос о возмещении морального вреда передать на рассмотрение в порядке гражданского судопроизводства, признав за <B><I><SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN></I></B> право на удовлетворение гражданского иска о возмещении морального вреда, причиненного преступлением.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в апелляционном порядке в Пензенский областной суд через Белинский районный суд в течение 10 суток, со дня провозглашения. В случае подачи апелляционной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом апелляционной инстанции в срок апелляционного обжалования, о чем он должен указать в своей апелляционной жалобе, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
