<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>30 ч.3, ; 158 ч.2 п.п.а,б</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>29.01.2013</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=14649341&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский 29 января 2013 года</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя - заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого Самойлова <SPAN class="FIO17">А.А.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого Рубан <SPAN class="FIO18">Р.А.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника – адвоката Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого Романцова <SPAN class="FIO19">М.В.</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal>законного представителя <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника – адвоката Устинова С.Г., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>представителя потерпевшего юридического лица <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Самойлова <SPAN class="FIO17">А.А.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, русского, <SPAN class="others1">***</SPAN> не работающего, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.30, пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Рубан <SPAN class="FIO18">Р.А.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, <SPAN class="others1">***</SPAN> не работающего, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее судимого <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Белинским районным судом Пензенской области по пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ с применением ч.2 ст.69 УК РФ к 1 году 6 месяцам лишения свободы на основании ст.73 УК РФ условно с испытательным сроком 2 года; <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Белинским районным судом Пензенской области по п. «а» ч.2 ст.116 УК РФ, п. «а» ч.2 ст.116 УК РФ, п. «г» ч.2 ст.161 УК РФ на основании ч.3 ст.69 УК РФ к 2 годам 6 месяцам лишения свободы и на основании ч.5 ст.74 УК РФ отменено условное осуждение по приговору от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и на основании ст.70 УК РФ назначено 3 года лишения свободы, освободившегося из мест лишения свободы <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по отбытии срока,</P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.30, пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Романцова <SPAN class="FIO19">М.В.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, русского, <SPAN class="others1">***</SPAN> не работающего, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.30, пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Самойлов А.А., Рубан Р.А. и Романцов М.В. обвиняются в совершении покушения на кражу, то есть умышленных действиях непосредственно направленных на совершение тайного хищения чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору, с незаконным проникновением в помещение, которое не было доведено до конца по независящим от этих лиц обстоятельствам при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Самойлов А. А., Рубан Р.А. и Романцов М.В. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, из корыстных побуждений, имея умысел на тайное хищение чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору, пришли к территории ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>», расположенной по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где<SPAN class="others6">действуя</SPAN> совместно и согласованно, через проем в ограждении проникли на указанную территорию, подошли к помещению котельной, принадлежащей ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>», и через оконный проем незаконно проникли в помещение котельной, откуда тайно похитили лом черного металла весом 227 кг стоимостью 5 рублей за 1 кг на сумму 1135 рублей. Однако довести преступление до конца им не удалось по независящим от этих лиц обстоятельствам, так как на месте совершения преступления они были застигнуты сторожем <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, и таким образом, совершили покушение на кражу лома черного металла стоимостью 1135 рублей, причинив ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» материальный ущерб на указанную сумму.</P>
<P class=MsoBodyText>Подсудимые Самойлов А. А., Рубан Р.А. и Романцов М.В. выразили свое согласие с предъявленным им обвинением по ч.3 ст.30, пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ и ходатайствовали о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено ими добровольно и после консультации с защитником, а так же, что они полностью осознают последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>В судебном заседании государственный обвинитель заместитель прокурора Белинского района Касаткина Н.В., защитники подсудимых Карцева Л.В., Кердяшов С.М. и Устинов С.Г., законный представитель <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, представитель потерпевшего юридического лица <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> согласились с ходатайствами подсудимых и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласились подсудимые Самойлов А. А., Рубан Р.А. и Романцов М.В., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст. 314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор Самойлову А. А., Рубан Р.А. и Романцову М.В. без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимым наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Самойловым А. А., Рубан Р.А. и Романцовым М.В. правильно квалифицированно по ч.3 ст.30, пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ, как покушение на кражу, то есть умышленные действия непосредственно направленные на совершение тайного хищения чужого имущества группой лиц по предварительному сговору с незаконным проникновением в помещение, которое не было доведено до конца по независящим от этих лиц обстоятельствам.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимым, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного ими преступления, относящегося к категории средней тяжести; личности подсудимых Самойлова А.А., Рубан Р.А., Романцова М.В., характеризуемых в целом удовлетворительно, <SPAN class="others1">***</SPAN> небольшой размер похищенного ими; при назначении наказания учитываются и обстоятельства, в силу которых преступление было не доведено до конца и с учетом правил, предусмотренных ч.3 ст.66 УК РФ; а также мнение государственного обвинителя, представителя потерпевшего юридического лица <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, законного представителя <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, а также стороны защиты о мере наказания, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимых, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденных.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Романцова М.В., суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины, а также наличие у него психического расстройства, которое не исключает его вменяемости, и активное способствование раскрытию и расследованию преступления. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Романцова М.В., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>В связи с изложенным наказание Романцову М.В. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст. 62 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Самойлова А.А., суд признает: чистосердечное раскаяние в содеянном, и признание им своей вины, и активное способствование раскрытию и расследованию преступления. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Самойлова А.А., по делу не установлено.</P>
<P class=MsoBodyText>В связи с изложенным наказание Самойлову А.А. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст. 62 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого <SPAN class="FIO14">Рубан Р.А.</SPAN>, суд признает: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины, и активное способствование раскрытию и расследованию преступления. </P>
<P class=MsoBodyText>Обстоятельством, отягчающим наказание подсудимого <SPAN class="FIO14">Рубан Р.А.</SPAN>, по делу является наличие в его действиях рецидива преступлений, а поэтому назначение наказания ему подлежит по правилам ст.68 УК РФ. </P>
<P class=MsoBodyText2><SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии ч.2 ст.22 УК РФ суд учитывает данное психическое расстройство у Романцова М.В., которое не исключает его вменяемости, при назначении ему наказания. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимыми Романцовым М.В., Самойловым А.А. и <SPAN class="FIO14">Рубан Р.А.</SPAN> преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие их ответственность, данные о их личности, а также мнение государственного обвинителя, представителя потерпевшего юридического лица и стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимым Романцову М.В. и Самойлову А.А. наказание в виде обязательных работ в пределах санкции ч.2 ст. 158 УК РФ, а подсудимому <SPAN class="FIO14">Рубан Р.А.</SPAN> в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ, поскольку его исправление возможно без изоляции от общества, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденного <SPAN class="FIO14">Рубан Р.А.</SPAN> и предупреждение совершения им новых преступлений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Оснований для применения к подсудимым Романцову М.В., Самойлову А.А. и <SPAN class="FIO14">Рубан Р.А.</SPAN> ст. 64 УК РФ и положений ч.6 ст.15 УК РФ суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления, по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>С учетом смягчающих наказание обстоятельств и материального положения подсудимого, суд считает возможным не применять к <SPAN class="FIO14">Рубан Р.А.</SPAN> дополнительное наказание, предусмотренное санкцией ч.2 ст.158 УК РФ. </P>
<P class=MsoBodyText2>В соответствии со ст.22 УК РФ <SPAN class="others1">***</SPAN>, п. «в» ч.1 ст.97, ч.2 ст.97 <SPAN class="others1">***</SPAN> ст.98, п. «а» ч.1 ст.99, ч.2 ст.99, ст.100 и ч.1 ст.104 УК РФ суд назначает Романцову М.В. принудительную меру медицинского характера в виде амбулаторного наблюдения и лечения у психиатра, соединенную с исполнением наказания. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>На основании изложенного и руководствуясь ст.22 УК РФ, п. «в» ч.1 ст.97, ч.2 ст.97, ст.98, п. «а» ч.1 ст.99, ч.2 ст.99, ст.100 и ч.1 ст.104 УК РФ ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Самойлова <SPAN class="FIO17">А.А.</SPAN> </I></B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.30, пп. «а», «б» ч.2 ст.158<B> </B>УК РФ, и назначить ему с учетом требований ч.1 ст.62 УК РФ наказание в виде <B><I>180 (сто восьмидесяти) часов обязательных работ.</I></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Самойлова А.А.</I>, </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Романцова <SPAN class="FIO19">М.В.</SPAN> </I></B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.30, пп. «а», «б» ч.2 ст.158<B> </B>УК РФ, и назначить ему с учетом требований ч.1 ст.62 УК РФ наказание в виде <B><I>120 (сто двадцати) часов обязательных работ.</I></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Наряду с данным наказанием назначить <B>Романцову <SPAN class="FIO19">М.В.</SPAN></B> принудительную меру медицинского характера в виде амбулаторного принудительного наблюдения и лечения у психиатра, соединив ее применение с исполнением наказания, и данную принудительную меру медицинского характера исполнять в учреждении органа здравоохранения по месту его жительства, оказывающего амбулаторную психиатрическую помощь. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Романцова М.В.,</I> </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Рубан Руслана Ахъядовича </I></B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.30, пп. «а», «б» ч.2 ст.158<B> </B>УК РФ, признав в соответствии с ч.1 ст.18 УК РФ в его действиях рецидив преступлений,<B> </B>и назначить ему наказание в виде <B>2 (двух) лет</B> лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Рубан Р.А.</I></B> наказание считать условным с испытательным сроком в <B><I>2 (два) года</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B>Рубан Р.А.</B><B> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B>Рубан Р.А.</B> <B></B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Приговор может быть обжалован в апелляционном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи апелляционной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом апелляционной инстанции,<B> </B>а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoBodyText>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
