<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>30 ч.3, ; 228.1 ч.3 п.г; 30 ч.1, ; 228.1 ч.3 п.г</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>12.03.2013</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=18093379&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>Именем Российской Федерации</B></P><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center">г.Белинский 12 марта 2013 года</B> 
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого Солодкий <SPAN class="FIO16">Р.Н.</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитника - адвоката Махрова С.В., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В., </P>
<P class=MsoBodyText2>рассмотрев материалы уголовного дела в отношении:</P>
<P class=MsoBodyText2><B>Солодкий <SPAN class="FIO16">Р.Н.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, со средним образованием, не женатого, не работающего, военнообязанного, проживающего и зарегистрированного <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P class=MsoBodyText2>обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных ч.3 ст.30, п. «г» ч.3 ст.228.1, ч.1 ст.30, п. «г» ч.3 ст.228.1 УК РФ,</P>
<P class=MsoBodyText3>У С Т А Н О В И Л:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Солодкий <SPAN class="FIO16">Р.Н.</SPAN> совершил покушение на незаконный сбыт наркотических средств в крупном размере (в ред. Федерального закона от 19 мая 2010 года №87-ФЗ).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же, совершил незаконное хранение без цели сбыта наркотических средств в крупном размере (в ред. Федерального закона от 19 мая 2010 года №87-ФЗ).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Преступления совершены подсудимым при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Солодкий Р.Н. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, на участке местности <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, путем сбора верхушечных частей и листьев с дикорастущих кустов конопли, незаконно приобрел наркотическое средство марихуана массой не менее 767,51 грамма, что является крупным размером и часть растения конопли, массой не менее 33,54 грамма, содержащего наркотическое средство тетрагидроканнабинол<B>, </B>что также является крупным размером. Указанные выше части растений и наркотическое средство марихуана, Солодкий Р.Н. перенес в гараж расположенный на территории его домовладения по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> где стал незаконно их хранить, а <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, находясь в гараже, расположенном на территории его домовладения по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, из хранящихся в его гараже части растения конопли<SPAN class="others1">***</SPAN> и наркотического средства - марихуаны<SPAN class="others1">***</SPAN> незаконно изготовил наркотическое средство - масло каннабиса, массой не менее 18,463 грамма, что является крупным размером, которое незаконно хранил в указанном выше гараже, а затем <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он, реализуя умысел на незаконный сбыт наркотического средства - масло канабиса (гашишное масло), предложил <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, приобрести у него наркотическое средство – масло каннабиса (гашишное масло). Получив согласие, Солодкий Р.Н., в своем гараже поместил в упаковку, удобную для незаконного сбыта, а именно в стеклянную банку часть незаконно изготовленного им при выше указанных обстоятельствах наркотического средства - масло каннабиса (гашишное масло), массой не менее 18,463<B> </B>грамма, в крупном размере. В тот же день, т.е<B>. </B><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Солодкий Р.Н. незаконно сбыл, путем безвозмездной передачи <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> стеклянной банки с наркотическим средством масло каннабиса (гашишное масло), массой 18,463 грамма, в крупном размере, однако свой преступный умысел, направленный на незаконный сбыт наркотического средства - масло каннабиса (гашишное масло) в крупном размере, общей массой 18,463 грамма Солодкий Р.Н. не смог довести до конца по независящим от него обстоятельствам, так как <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> действовал в рамках проводимого сотрудниками Каменского МРО управления ФСКН России по Пензенской области оперативно – розыскного мероприятия – «проверочная закупка наркотических средств», в ходе которого наркотическое средство было изъято из незаконного оборота.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, путем сбора верхушечных частей и листьев с дикорастущих кустов конопли, незаконно приобрел наркотическое средство марихуана массой не менее 767,51 грамма, что является крупным размером и части растения конопли, массой не менее 33,54 грамма, содержащего наркотическое средство тетрагидроканнабинол<B>, </B>что также является крупным размером. Указанные выше части растений и наркотическое средство марихуана, Солодкий Р.Н. перенес в гараж расположенный на территории его домовладения по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> где незаконно хранил до <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, когда в ходе проведения обыска в его домовладении по указанному адресу сотрудниками Каменского МРО управления ФСКН России по Пензенской области были обнаружены и изъяты незаконно хранящиеся Солодкий Р.Н. наркотическое средство марихуана массой 767,51 грамма, что является крупным размером и части растения конопли массой 33,54 грамма, содержащая наркотическое средство тетрагидроканнабинол, что также является крупным размером.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании подсудимый Солодкий Р.Н. себя виновным в покушении на незаконный сбыт наркотических средств в особо крупном размере и приготовлении к незаконному сбыту в крупном и особо крупном размере признал частично, и показал, что с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> периодически употребляет наркотическое средство марихуана. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> от случайных знакомых узнал, что недалеко от <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> можно нарвать коноплю, куда за этим и приехал <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. Примерно в 12 часов, нарвал там верхушечные части растения конопля, которые привез к себе домой <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, из привезенной им конопли он изготовил гашишное масло, <SPAN class="others1">***</SPAN>. Часть из приготовленного гашишного масла он выпил, ощутив наркотический эффект от его употребления. Оставшуюся часть гашишного масла спрятал <SPAN class="others1">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, к нему приехал молодой парень по имени <SPAN class="FIO24">Н.</SPAN>, как оказалось потом сотрудник наркоконтроля <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, в ходе разговора речь зашла о наркотиках и он понял, что тот приехал к нему за наркотиками, так как уже приезжал к нему до этого с его знакомым, но наркотиков тогда у него не было. Он передал <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> по его просьбе гашишное масло в банке из под икры, чтобы тот его попробовал. Он рассказал тому, как его употреблять правильно. <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> предложил ему за гашишное масло денежные средства, но он отказался их взять, так как наркотики не продает, а употребляет их только сам, и гашишное масло варил только для себя. После того как <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> уехал, примерно в 16 часов, он в своем гараже из конопли изготовил наркотическое средство «химарь», которое также попробовал путем курения, при этом ощутил наркотический эффект. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, к нему опять приехал <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, который попросил у него «манаги», то есть гашишного масла. Но гашишного масла у него уже не было, и он поэтому дал тому «химарь», насыпав его в сверток. Денег от <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> не взял. <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> ему сказал, что приедет примерно через час, а для чего не сказал. Они договорились встретиться <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. После звонка <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> он, взяв с собой остатки «химаря», для того чтобы покурить самому, приехал на машине <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где его задержали сотрудники наркоконтроля, которые изъяли у него этот сверток с наркотиком. <SPAN class="others1">***</SPAN> Признает все факты, изложенные в обвинении по первому эпизоду, но считает, что его действия следует квалифицировать по ч.1 ст.228 УК РФ, так как умысла на сбыт он не имел, и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> сам уговорил его передать наркотические средства, то есть со стороны <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> имела место в данном случае провокация, и проведенные в отношении него ОРМ являются незаконными. Обнаруженное у него в гараже в ходе обыска наркотическое средство хранил для личного потребления, и никому его сбывать не хотел. Умысла у него на сбыт не было. Наркотические средства никому не сбывал и ими никого не угощал, но его друзья знали, что он употребляет наркотические средства. <SPAN class="others1">***</SPAN> Со всеми размерами наркотических средств в обвинении он согласен. Наркотик, который у него был изъят в момент задержания, он взял для своего личного употребления и никого им угощать не намеревался. В хранении, изъятых у него при обыске наркотических средств, признает себя виновным полностью. В содеянном глубоко раскаивается. Просит не лишать его свободы, так как он осознал содеянное. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B><I>Вина подсудимого Солодкий Р.Н. в покушении на незаконный сбыт наркотических средств в крупном размере кроме частичного признания им своей вины подтверждается следующими доказательствами.</I></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Из показаний подсудимого Солодкий Р.Н., данных им на предварительном следствии при допросах в качестве подозреваемого и обвиняемого в присутствии защитника, оглашенных в судебном заседании, следует, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, он на поле около <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> нарвал конопли, которую спрятал в своем гараже. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> из привезенной им конопли он изготовил гашишное масло, <SPAN class="others1">***</SPAN>. Оставшееся гашишное масло он перелил в стеклянную банку объемом примерно 0,25 литра и оставил в своем гараже. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, к нему домой приехал молодой человек, который представился <SPAN class="FIO24">Н.</SPAN>, как потом выяснилось сотрудник наркоконтроля. В ходе беседы <SPAN class="FIO24">Н.</SPAN> спросил у него: не сможет ли он достать травы. Он ответил, что у него «травы» нет, но может предложить гашишное масло, которое он изготавливает сам. <SPAN class="FIO24">Н.</SPAN> согласился. Он пошел в гараж и налил в стеклянную баночку немного «манаги», которою он приготовил ранее из привезенной им конопли, и передал <SPAN class="FIO24">Н.</SPAN>. Денег за гашишное масло он не взял. После отъезда <SPAN class="FIO24">Н.</SPAN>, в гараже из конопли изготовил «химарь». <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, к нему снова приехал <SPAN class="FIO24">Н.</SPAN>, который попросил у него «манаги». Но «манага» у него уже кончилась. <SPAN class="FIO24">Н.</SPAN> спросил, что есть еще. Он сказал, что есть изготовленный им «химарь». <SPAN class="FIO24">Н.</SPAN> не отказался. Он пошел к себе в гараж и насыпал приготовленный им ранее «химарь» в газетный сверток, которой передал <SPAN class="FIO24">Н.</SPAN>. Денег он с <SPAN class="FIO24">Н.</SPAN> не взял. <SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приведенные показания Солодкий Р.Н., данные им при допросах в качестве подозреваемого и обвиняемого, суд находит достоверными, соответствующими фактическим обстоятельствам дела и берет их за основу при постановлении приговора поскольку они подробны и последовательны, а также они согласуются с другими материалами дела, даны Солодкий Р.Н. добровольно, после разъяснения ему ст.51 Конституции РФ и он был предупрежден, что его показания могут быть использованы в качестве доказательств по уголовному делу и в том числе и при его последующем отказе от этих показаний, в присутствии защитника, с соблюдением норм УПК, никаких жалоб на действия работников полиции и на ненадлежащее выполнение адвокатом своих обязанностей в период предварительного следствия он не подавал, а доводы в судебном заседании подсудимого Солодкий Р.Н. в части того, что он сам не предлагал взять у него <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> безвозмездно наркотическое средство – гашишное масло, и тот сам у него его просил, а на предварительном следствии его показания в этой части неправильно записал следователь, а он не предал этому значения, суд считает надуманными с целью облегчить свое положение и уйти от ответственности, и они опровергаются совокупностью собранных по делу доказательств. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>Так свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в судебном заседании показал, что работает <SPAN class="FIO19">Должность 1</SPAN> Каменского МРО управления ФСКН России по Пензенской области. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> поступила оперативная информация, что житель с.<SPAN class="others1">***</SPAN> по имени <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, как потом оказалось Солодкий Р.Н., занимается незаконным сбытом наркотических средств, а именно, что он наркотическим средством – марихуана угощает безвозмездно жителей села и сам его употребляет. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> принял участие в ОРМ «проверочная закупка» в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. На въезде в это село в присутствии двух приглашенных граждан был проведен его личный досмотр. На проведение «проверочной закупки» ему были выданы денежные средства в размере <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей. <SPAN class="others1">***</SPAN>. По данным фактам составлялись соответствующие протоколы, в которых расписались все присутствующие лица. Он приехал к дому Солодкий Р.Н. в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Солодкий Р.Н. вышел к нему. В ходе беседы он спросил у Солодкий Р.Н. не сможет ли тот ему помочь найти марихуаны, на что Солодкий Р.Н. ответил, что в данный момент марихуаны у него нет, но он может принести ему «манаги»- гашишное масло. Он согласился. Солодкий Р.Н. пошел к себе в гараж, который расположен около дома и принес ему небольшую стеклянную баночку с бурой жидкостью внутри, пояснив при этом, что в банке «манага»- гашишное масло. Солодкий Р.Н. так же сказал, что в случае необходимости он может еще обратиться к нему для приобретения наркотика. Солодкий Р.Н. научил его правильно употреблять эту «манагу». Он предложил Солодкий Р.Н. деньги, но тот отказался. Затем он вернулся на въезд <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где он в присутствии понятых выдал стеклянную банку с бурой жидкостью внутри, которую дал ему Солодкий Р.Н.. Были составлены соответствующие протоколы в которых расписались все присутствующие лица. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он так же принимал участие в ОРМ «проверочная закупка» у Солодкий Р.Н.. Его досмотрели и выдали диктофон. Приехав к Солодкий Р.Н. в ходе беседы он спросил у Солодкий Р.Н. не осталось ли еще гашишного масла, на что Солодкий Р.Н. ответил, что есть только «химарь», который тот так же изготовил из конопли. Он согласился. Они вместе с Солодкий Р.Н. зашли в гараж и тот передал ему газетный сверток с веществом бурого цвета внутри, пояснив, что это «химарь». Солодкий Р.Н. предложил ему употребить совместно с ним данный наркотик, на что он отказался под предлогом нахождения за рулем и отсутствием времени, но с целью дальнейшего задержания Солодкий Р.Н. он согласился встретиться с ним в этот же день но чуть позже, для того чтобы употребить совместно с ним наркотик. Он вернулся на въезд <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где он выдал газетный сверток с веществом бурого цвета внутри. В целях задержания Солодкий Р.Н. он созвонился с ним примерно через 40-50 минут и договорился с ним о встрече <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где Солодкий Р.Н. и был задержан. Считает, что с его стороны провокации не было, так как они думали, что Солодкий Р.Н. сбывает наркотическое средство – марихуану, а тот сам ему предложил и передал наркотическое средство – гашишное масло.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приведенные показания свидетеля <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, суд находит объективными и достоверными в связи с тем, что, аналогичные показания он давал на предварительном следствии и подтвердил их и в суде, а также они согласуются с другими доказательствами по делу, а именно с материалами ОРМ «Проверочная закупка», показаниями на предварительном следствии самого подсудимого Солодкий Р.Н., и при этом следует учитывать, что каких-либо оснований оговаривать подсудимого у свидетеля не было и не имеется, а также его показания согласуются с показаниями других свидетелей, с заключением фоноскопической экспертизы и другими материалами дела.</P>
<P class=MsoBodyText>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в судебном заседании показал, что работает <SPAN class="FIO20">Должность 2</SPAN> Каменского МРО управления ФСКН России по Пензенской области. Поступила оперативная информация, что житель с.<SPAN class="others1">***</SPAN> по имени <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, как оказалось потом Солодкий Р.Н., употребляет сам и угощает молодежь села наркотическим средством - марихуана. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> было решено провести ОРМ «проверочная закупка» в отношении Солодкий Р.Н.. В качестве закупщика наркотических средств выступал <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, который был досмотрен, ему были выданы денежные средства, диктофон и тот уехал в с.<SPAN class="others1">***</SPAN> а когда вернулся то добровольно выдал стеклянную банку с железной крышкой, внутри которой находилась жидкость бурого цвета, и также выдал диктофон. Запись с диктофона была перекопирована на компакт-диск. <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> пояснил, что банку с жидкостью бурого цвета ему передал житель с. <SPAN class="others1">***</SPAN> по имени <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, как в последствии оказалось Солодкий Р.Н.. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в целях пресечения преступной деятельности Солодкий Р.Н. решено было провести еще ОРМ «проверочная закупка». Закупка была проведена таким же образом <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, и тот по возвращении выдал газетный сверток, внутри которого находилась измельченная растительная масса, которую ему передал Солодкий Р.Н.. Было принято решение задержать Солодкий Р.Н., так как преступных связей у него не было, и источники происхождения наркотического средства были уже известны. Солодкий Р.Н. был задержан ими возле клуба села, и в его левой руке был обнаружен и изъят газетный сверток, внутри которого была измельченная масса бурого цвета. Утверждает, что если бы Солодкий Р.Н. не угощал марихуаной других жителей села, то они не узнали бы никогда, что тот занимается ее сбытом. Деятельность Солодкий Р.Н. не пресекли сразу же <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, а именно после первой закупки, так как не было проведено исследование вещества, переданного тем. Солодкий Р.Н. раскаялся в содеянном, и способствовал расследованию преступления и раскрытию других преступлений. Провокации на сбыт наркотиков с их стороны в отношении Солодкий Р.Н. не было, так как поступила информация, что тот угощает жителей марихуаной, а при закупке Солодкий Р.Н. передал гашишное масло о наличии которого у того им не было известно. В момент задержания Солодкий Р.Н. находился в состоянии наркотического опьянения. </P>
<P class=MsoBodyText>Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> в судебном заседании показал, что был приглашен оперативными сотрудниками Каменского МРО управления ФСКН России по Пензенской области для участия в качестве понятого при проведении закупки наркотических средств. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> в его присутствии был досмотрен <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, которому были выданы диктофон и деньги в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей. Были составлены соответствующие протоколы, в которых расписались все присутствующие лица. Затем <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> уехал, а когда вернулся, то выдал небольшую стеклянную баночку, в которой находилась жидкость коричневого цвета. <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> пояснил, что баночку с жидкостью ему передал житель села <SPAN class="others1">***</SPAN> по имени <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>. Все изъятые предметы были надлежащим образом упакованы, опечатаны, снабжены пояснительными бирками с подписями присутствующих лиц. Запись с диктофона скопирована на диск. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он таким же образом принимал участие в проведении оперативно-розыскного мероприятия «проверочная закупка», когда <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> выдал по возвращении бумажный сверток с растительной массой зеленого цвета, который ему передал Солодкий Р.Н.. Через некоторое время поехали <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где был задержан Солодкий Р.Н. с растительной массой зеленого цвета, которая была у него в свертке. В момент задержания Солодкий Р.Н. находился в состоянии наркотического опьянения, но был адекватен. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> в судебном заседании показал, что участвовал в качестве понятого в месте с <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> при проведении закупки наркотических средств <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. На выезде <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> был досмотрен сотрудник <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, которому был выдан диктофон и деньги в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, и тот уехал в село, а когда вернулся то выдал небольшую стеклянную баночку <SPAN class="others1">***</SPAN> в которой находилась жидкость коричневого цвета, при этом пояснив, что баночку с жидкостью ему передал житель села <SPAN class="others1">***</SPAN> по имени <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>. Запись с диктофона была скопирована на диск. Были составлены протоколы, все опечатано. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он также принимал участие в качестве понятого в закупке. Все было также сделано, и по возвращении <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> выдал бумажный сверток с растительной массой зеленого цвета. В этот день Солодкий Р.Н. был задержан <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, и у него был изъят сверток с растительной массой зеленого цвета. В момент задержания Солодкий Р.Н. находился в состоянии наркотического опьянения. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Вина подсудимого Солодкий Р.Н. в покушении на незаконный сбыт наркотических средств в крупном размере подтверждается также и материалами дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Так согласно протокола проверки показаний на месте от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Солодкий Р.Н. указал на участок местности, расположенный <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, и пояснил, что именно на этом участке он сорвал верхушечные части растения конопли. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Также в судебном заседании были исследованы результаты оперативно-розыскной деятельности, проведенные и представленные органу предварительного следствия в соответствии с Федеральным Законом от 12 августа 1995 года № 144-ФЗ «Об оперативно-розыскной деятельности» <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протокола добровольной выдачи наркотических средств от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> добровольно выдал стеклянную банку емкостью 180 грамм с железной крышкой, в которой находится жидкость бурого цвета и диктофон. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Протокол осмотра и прослушивания фонограмм на представленном диске выполнен в соответствии с требованиями уголовно-процессуального закона, после чего указанный предмет был приобщен к уголовному делу в качестве вещественного доказательства <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Из прослушанной в судебном заседании аудиозаписи оперативного мероприятия «Проверочная закупка» с участием Солодкий Р.Н. видно, что тот безвозмездно и без всякого принуждения и по своей инициативе передает <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> банку с наркотическим средством – масло каннабиса <SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>Сотрудник полиции <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> подтвердил в судебном заседании то обстоятельство, что в ходе данного оперативного мероприятия Солодкий Р.Н. по своей инициативе передал ему безвозмездно наркотическое средство – масло каннабиса (гашишное масло). </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>Результаты оперативно-розыскного мероприятия, проведенного сотрудниками УФСКН России по Пензенской области <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в отношении противоправной деятельности Солодкий Р.Н., суд полагает допустимыми доказательствами. При этом учитывает, что они были получены в соответствии с требованиями ст.ст.6-8,14,15 Федерального закона от 12 августа 2005 года №144 «Об оперативно-розыскной деятельности» на основании постановлений, утвержденных руководителем органа, осуществляющего оперативно-розыскную деятельность, надлежащим образом приобщены к материалам уголовного дела и, в совокупности с иными доказательствами свидетельствуют о наличии у подсудимого умысла на незаконный оборот наркотических средств, который сформировался у него независимо от деятельности оперативных сотрудников. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>Согласно заключения фоноскопической экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, в котором приведено дословное содержание разговора, содержащегося на оптическом диске с записью оперативно-розыскного мероприятия «проверочная закупка», проведенного <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, следует, что Солодкий Р.Н. безвозмездно передает по своей инициативе <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> банку с наркотическим средством – масло каннабиса (гашишное масло). <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно справки об исследовании <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> вещество в банке добровольно выданной <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, в ходе его личного досмотра, после проведения ОРМ – «Проверочная закупка», <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>», является наркотическим средством – масло каннабиса (гашишное масло), массой в пересчете на сухой остаток 18,463 грамма. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения эксперта <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> вещество в банке, добровольно выданной <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, в ходе его личного досмотра, после проведения ОРМ – «Проверочная закупка», <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>», является наркотическим средством – масло каннабиса (гашишное масло), массой в пересчете на сухой остаток 17,555 грамма. <SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кроме перечисленных доказательств вина подсудимого Солодкий Р.Н. в совершении данного преступления подтверждается протоколом осмотра вещественных доказательств - наркотического средства – масло каннабиса (гашишное масло), незаконно сбытым Солодкий Р.Н. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Таким образом, оценив в совокупности исследованные доказательства, суд считает, что вина подсудимого Солодкий Р.Н. в совершении покушения на незаконный сбыт наркотических средств в крупном размере доказана и его действия, в соответствии со ст.252 УПК РФ с учетом переквалификации государственным обвинителем действий подсудимого, суд квалифицирует по ч.3 ст.30, п. «б» ч.2 ст.228.1 УК РФ (в ред. Федерального закона от 19 мая 2010 года №87-ФЗ)<B>, </B>как покушение на незаконный сбыт наркотических средств в крупном размере, так как необходимо учитывать, что Постановлением Правительства РФ от 1 октября 2012 года №1102, вступившем в силу с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> «Об утверждении значительного, крупного и особо крупного размеров наркотических средств и психотропных веществ, а также значительного, крупного и особо крупного размеров для растений содержащих наркотические средства или психотропные вещества, либо их частей, содержащих наркотические средства или психотропные вещества, для целей статей 228, 228.1, 229, 229.1 УК РФ» установлены новые величины крупного и особо крупного размеров наркотического средства – масло каннабиса (гашишное масло), которые стали больше чем ранее установленные, и поэтому в соответствии со ст.10 УК РФ установленный экспертным заключением размер наркотического средства – гашишное масло в пересчете на сухой остаток массой 18,463 грамма согласно данного Постановления, улучшающего положение подсудимого, следует отнести к крупному размеру, и также в данном случае передача наркотического средства осуществлялась в ходе проверочной закупки, проводимой представителем правоохранительных органов и произошло изъятие наркотического средства из незаконного оборота, а факт сбыта наркотических средств путем безвозмездной передачи их <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> подтверждается показаниями самого Солодкий Р.Н., показаниями свидетелей <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, материалами оперативно-розыскного мероприятия «Проверочная закупка» от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, они соответствуют другим материалам уголовного дела, и поэтому суд использует их при постановлении обвинительного приговора. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд не усматривает в действиях <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, приобретавшего <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> наркотическое средство у Солодкий Р.Н. признаков подстрекательства, склонения, побуждения в прямой либо косвенной форме подсудимого к совершению противоправных действий. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Однако как видно из материалов дела, оперативно-розыскное мероприятие «проверочная закупка» <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> было проведено с целью документирования факта сбыта наркотического средства жителем с.<SPAN class="others1">***</SPAN> по имени <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>. В ходе указанного оперативно-розыскного мероприятия был установлен факт сбыта Солодкий Р.Н. наркотического средства участвующему в проверочной закупке в качестве закупщика <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. Несмотря на это сотрудники Каменского МРО УФСКН РФ по Пензенской области вопреки задачам оперативно-розыскной деятельности, указанным в ст.2 Федерального закона «Об оперативно-розыскной деятельности», направленным на выявление, предупреждение, пресечение и раскрытие преступлений, а также выявление и установление лиц, их подготавливающих или совершивших, не только не пресекли действия Солодкий, но и вновь провели <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> аналогичное оперативно-розыскное мероприятие – «проверочная закупка» с привлечением <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> к приобретению у подсудимого наркотического средства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Поскольку проверочная закупка <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> была проведена вопреки требованиям ст.2 Федерального закона «Об оперативно-розыскной деятельности», доказательства, полученные в результате указанной проверочной закупки, в силу ст.75 УПК РФ являются недопустимыми, не имеют юридической силы и не могут быть положены в основу приговора. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая позицию государственного обвинителя, отказавшегося в этой части от обвинения, также и по указанным основаниям уголовное преследование в отношении Солодкий Р.Н. по факту покушения на незаконный сбыт <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> наркотического средства масло каннабиса (гашишное масло) массой 0,401 грамма и массой 0,916 грамма подлежит прекращению в этой части на основании п.2 ч.1 ст.24 УПК РФ в связи с отсутствием в его действиях состава преступления.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Также суд исключает из описательной части обвинения Солодкий Р.Н. указание о том, что он приобретал, хранил и изготовил наркотическое средство «имея умысел на сбыт», как не нашедшие своего подтверждения.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Кроме того, суд исключает из описательной части обвинения Солодкий Р.Н. указание на постановление Правительства РФ от 07 февраля 2006 года № 76 «Об утверждении крупного и особо крупного размеров наркотических средств и психотропных веществ, а также крупного и особо крупного размеров для растений, содержащих наркотические средства или психотропные вещества, либо их частей, содержащих наркотические средства или психотропные вещества для целей статей 228, 228<SUP>1</SUP> и 229 Уголовного Кодекса Российской федерации», как утратившее силу с 1 января 2013 года.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Довод подсудимого и защиты, что при проведении ОРМ «Проверочная закупка» со стороны сотрудников наркоконтроля имела место провокация преступления и само оперативно-розыскное мероприятие от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> является незаконным, суд отвергает, и считает, что он выдвинут подсудимым с целью уменьшить свою вину и избежать ответственности, так как он опровергается его собственными признательными показаниями данными им в ходе допроса в качестве подозреваемого и обвиняемого, а именно, что он предложил сам <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> наркотическое средство – гашишное масло, сказав, что марихуаны у него нет, и оперативно-розыскное мероприятие <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> производилось с соблюдением требований УПК РФ, после разъяснения прав, в присутствии адвоката, поэтому его доводы, что эти показания в этой части недостоверные, не могут быть приняты во внимание, а также данные его доводы опровергаются показаниями свидетеля <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, и иными материалами, так сотрудники УФСКН России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> действовали <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> законно, объем и характер их действий определялся задачами, которые были сформулированы перед ними постановлениями руководителя о проведении оперативно-розыскного мероприятия – проверочная закупка <SPAN class="others1">***</SPAN> Проведение ОРМ было организованно и проведено с целью проверки поступающей в УФСКН информации о незаконном сбыте наркотических средств в с.<SPAN class="others1">***</SPAN> парнем по имени <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, ОРМ было проведено с соблюдением требований Федерального закона «Об оперативно-розыскной деятельности», результаты ОРМ впоследствии легализованы и переданы следователю, и поэтому ОРМ проведенное <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> является законным.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B><I>Вина подсудимого Солодкий Р.Н. в незаконном хранении без цели сбыта наркотических средств в крупном размере кроме полного признания им своей вины подтверждается следующими доказательствами.</I></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в судебном заседании показал, что работает <SPAN class="FIO20">Должность 2</SPAN> Каменского МРО управления ФСКН России по Пензенской области.<B> </B>После задержания <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Солодкий Р.Н. он принимал участие в обыске в гараже последнего по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> После ознакомления с постановлением о разрешении обыска Солодкий Р.Н. добровольно выдал все имеющиеся у него наркотические средства, которые хранил в своем гараже<SPAN class="others1">***</SPAN> Других наркотических средств, кроме добровольно выданных Солодкий Р.Н., обнаружено у того не было. На полу в гараже была обнаружена россыпью растительная масса. Все обнаруженные и изъятые предметы были упакованы, опечатаны, снабжены пояснительными бирками с подписями присутствующих лиц. В момент задержания Солодкий Р.Н. находился в состоянии наркотического опьянения, но был адекватен. </P>
<P class=MsoBodyText>Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в судебном заседании показал, что является <SPAN class="FIO23">Должность 3</SPAN> Каменского МРО управления ФСКН РФ по Пензенской области. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он принимал участие при производстве обыска в домовладении Солодкий Р.Н. по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Солодкий Р.Н. после ознакомления с постановлением о производстве обыска добровольно согласился выдать имеющееся у него наркотические средства, что и сделал. <SPAN class="others1">***</SPAN> Считает, что Солодкий Р.Н. раскаялся в содеянном, и повторно не совершит подобного преступления, также тот активно способствовал расследованию и раскрытию преступления, и кроме того помог им изобличить другого преступника, а именно с помощью Солодкий Р.Н. были изъяты наркотические средства весом около 1 кг. В момент проведения обыска Солодкий Р.Н. находился в состоянии наркотического опьянения, но адекватно отвечал на все вопросы. </P>
<P class=MsoBodyText>Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> в судебном заседании показал, что был приглашен оперативными сотрудниками Каменского МРО управления ФСКН России по Пензенской области для участия в качестве понятого при производстве обыска в домовладении <SPAN class="FIO13">Солодкий  Р.Н.</SPAN> по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> После ознакомления с постановлением о производстве обыска Солодкий Р.Н. добровольно выдал имеющееся у него наркотические средства. <SPAN class="others1">***</SPAN> Солодкий Р.Н. говорил в ходе обыска, что данные наркотические средства принадлежат ему, и он их хранит для своего личного употребления. В момент задержания Солодкий Р.Н. находился в состоянии наркотического опьянения.</P>
<P class=MsoBodyText>Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> в судебном заседании показал, что был приглашен оперативными сотрудниками Каменского МРО управления ФСКН России по Пензенской области для участия в качестве понятого при обыске в с.<SPAN class="others1">***</SPAN> у Солодкий Р.Н., который после ознакомления с постановлением о производстве обыска сам добровольно выдал имевшиеся у него наркотические средства. <SPAN class="others1">***</SPAN> Все изъятые предметы были надлежащим образом упакованы, опечатаны, снабжены пояснительными бирками с подписями присутствующих лиц.</P>
<P class=MsoBodyText>Свидетель <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> в судебном заседании показала, что подсудимый ей приходится сыном. Может охарактеризовать его только с положительной стороны. Сын очень сильно переживает, раскаивается в содеянном, и у него ухудшилось состояние здоровья, а именно болит сердце. Полагает, что сын больше никогда не совершит подобного преступления, а привлечение к ответственности послужит ему уроком на всю жизнь.</P>
<P class=MsoBodyText>Вина подсудимого Солодкий Р.Н. в незаконном хранении без цели сбыта наркотических средств в крупном размере подтверждается также и материалами дела.</P>
<P class=MsoBodyText>Так согласно протокола проверки показаний на месте от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Солодкий Р.Н. указал на участок местности<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, и пояснил, что именно на этом участке он сорвал верхушечные части растения конопли. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения эксперта ЭКО УФСКН России по Пензенской области <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> вещество растительного происхождения, обнаруженное и изъятое <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в ходе проведения обыска в домовладении Солодкий Р.Н., по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, является наркотическим средством – марихуана, массой 767,51 грамма. Часть растения, обнаруженная и изъятая <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, в ходе проведения обыска в домовладении Солодкий Р.Н., по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, является частью конопли и содержит наркотическое средство – тетрагидроканнабинол. Масса части наркосодержащего растения – 33,54 грамма. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протокола осмотра незаконно хранимых Солодкий Р.Н. наркотических средств и изъятых в ходе обыска из гаража его домовладения по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> осмотрены наркотические средства в качестве вещественных доказательств, которые приобщены к делу. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Таким образом, в соответствии с установленными фактическими обстоятельствами дела, и в соответствии со ст.252 УПК РФ с учетом переквалификации государственным обвинителем действий подсудимого, суд считает, что выводы органа предварительного следствия о совершении подсудимым приготовления к незаконному сбыту наркотического средства в крупном и особо крупном размере, обнаруженного при обыске его гаража, не нашли подтверждения в судебном заседании. В связи с чем квалифицирует действия Солодкий Р.Н. по данному эпизоду обвинения, как незаконное хранение наркотических средств в крупном размере без цели сбыта, то есть по ч.1 ст. 228 УК РФ (в ред. Федерального закона от 19 мая 2010 года №87-ФЗ).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>По смыслу уголовного закона под приготовлением к сбыту наркотических средств следует понимать, в том числе их приобретение, хранение в целях последующей возмездной или безвозмездной передачи лицу, которому они не принадлежат, если указанные действия не были доведены до конца по независящим от лица обстоятельствам. При этом умысел виновного должен быть направлен именно на распространение наркотических средств. Вместе с тем такие обстоятельства по настоящему делу судом не установлены. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании Солодкий Р.Н. принадлежность ему обнаруженного <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> при обыске гаража наркотического средства марихуаны массой 767,51 грамма и частей растения конопля массой 33,54 грамма не отрицал и последовательно показывал, что данное наркотическое средство и растения конопли он употребляет сам, и хранил их для личного употребления. Указанные доводы подсудимого исследованными судом доказательствами по делу не опровергнуты. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Показания Солодкий Р.Н. в этой части являются последовательными, согласуются с показаниями свидетелей по делу, что Солодкий Р.Н. находился в момент задержания в состоянии наркотического опьянения, а также с постановлением об административном правонарушении от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> согласно которого у Солодкий Р.Н. актом освидетельствования <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> было установлено состояние наркотического опьянения, поэтому не доверять им у суда оснований не имеется. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Масса хранимого Солодкий Р.Н. и изъятого в ходе обыска <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> наркотического средства – маковая солома установлена заключением эксперта – марихуана, массой 767,51 грамма, что согласно постановлению Правительства РФ от 1 октября 2012 года №1102, вступившем в силу с 1 января 2013 года «Об утверждении значительного, крупного и особо крупного размеров наркотических средств и психотропных веществ, а также значительного, крупного и особо крупного размеров для растений содержащих наркотические средства или психотропные вещества, либо их частей, содержащих наркотические средства или психотропные вещества, для целей статей 228, 228.1, 229, 229.1 УК РФ», улучшающим положение подсудимого, является крупным размером, и части конопли и содержащего наркотическое средство – тетрагидроканнабинол, массой – 33,54 грамма, что согласно постановлению Правительства РФ от 07 февраля 2006 года № 76 «Об утверждении крупного и особо крупного размеров наркотических средств и психотропных веществ, а также крупного и особо крупного размеров для растений, содержащих наркотические средства или психотропные вещества, либо их частей, содержащих наркотические средства или психотропные вещества для целей статей 228, 228<SUP>1</SUP> и 229 Уголовного Кодекса Российской федерации» является крупным размером.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенных преступлений; безвозмездность сбыта подсудимым наркотического средства; личность подсудимого Солодкий Р.Н., характеризуемого положительно, его молодой возраст, ходатайство его односельчан о назначении ему мягкого наказания,<B> </B>также то, что преступления подсудимый совершил впервые<B>, </B>и обстоятельства совершения преступлений (негативных последствий не наступило), вид сбытого и хранимого наркотического средства, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного и на условия жизни его семьи.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Солодкий Р.Н. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, частичное признание им своей вины, состояние его здоровья, а также активное способствование раскрытию преступления, и изобличению других преступников.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Солодкий Р.Н., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>Совокупность данных о личности подсудимого Солодкий Р.Н., и смягчающих наказание обстоятельств суд признает исключительными обстоятельствами при назначении наказания Солодкий Р.Н. по ч.3 ст.30, п. «б» ч.2 ст. 228.1 УК РФ (в ред. Федерального закона от 19 мая 2010 года №87-ФЗ) и считает необходимым применить при назначении ему наказания за данное преступление ст.64 УК РФ, то есть назначить более мягкое наказание, чем предусмотрено за данное преступления, а именно ниже низшего предела, предусмотренного санкцией этой статьи, также суд считает, что оснований для применения к подсудимому Солодкий Р.Н. других видов наказаний, предусмотренных санкцией ч.1 ст.228 УК РФ (в ред. Федерального закона от 19 мая 2010 года №87-ФЗ), не связанных с лишением свободы, не имеется, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений.</P>
<P class=MsoBodyText>Исходя из характера и степени общественной опасности совершенных преступлений и личности подсудимого, оснований для применения ст.73 УК РФ не имеется, так как в данном случае не будут достигнуты цели исправления осужденного. </P>
<P class=MsoBodyText>Оснований для применения к подсудимому Солодкий Р.Н. положений ч.6 ст.15 УК РФ суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенных преступлений, по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>С учетом смягчающих наказание обстоятельств и материального положения подсудимого, суд считает возможным не применять к Солодкий Р.Н. дополнительные наказания, предусмотренные альтернативно санкцией ч.2 ст.228.1 УК РФ (в ред. Федерального закона от 19 мая 2010 года №87-ФЗ).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст.307, 308, 309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoBodyText>Признать <I>Солодкий <SPAN class="FIO16">Р.Н.</SPAN></I> виновным в совершении преступлений, предусмотренных ч.3 ст.30, п. «б» ч.2 ст.228.1 УК РФ (в ред. Федерального закона от 19 мая 2010 года №87-ФЗ) и ч.1 ст.228 УК РФ (в ред. Федерального закона от 19 мая 2010 года №87-ФЗ), и назначить ему наказание:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по ч.3 ст.30, п. «б» ч.2 ст. 228.1 УК РФ<B> </B>(в ред. Федерального закона от 19 мая 2010 года №87-ФЗ) с применением ст. 64 УК РФ в виде 2 (двух) лет лишения свободы;</P>
<P class=MsoBodyText>- по ч.1 ст.228 УК РФ (в ред. Федерального закона от 19 мая 2010 года №87-ФЗ) в виде 1 (одного) года лишения свободы;</P>
<P class=MsoBodyText>На основании ч.3 ст.69 УК РФ по совокупности преступлений путем частичного сложения наказаний определить <I>Солодкий Р.Н.</I> окончательное наказание в виде <I>2 (двух) лет 3 (трех) месяцев</I> лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии <I>строгого режима</I>.</P>
<P class=MsoBodyText>Меру пресечения <I>Солодкий Р.Н.</I> до вступления приговора в законную силу изменить с подписки о невыезде и надлежащем поведении – на содержание под стражей в учреждении ИЗ-58/1 г. Пензы.</P>
<P class=MsoBodyText>Срок наказания <I>Солодкий Р.Н.</I> исчислять <I>с 12 марта 2013 года</I>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в апелляционном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи апелляционной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом апелляционной инстанции, поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
