<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>30 ч.3, ; 291 ч.3</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>12.02.2013</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=16961020&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский 12 февраля 2013 года</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого Гайдарь <SPAN class="FIO9">В.Г.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Гайдарь <SPAN class="FIO9">В.Г.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, со <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, <SPAN class="others1">***</SPAN>, зарегистрированного и проживающего <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого,</P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.30, ч.3 ст.291 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P class=MsoBodyText>Гайдарь <SPAN class="FIO9">В.Г.</SPAN> обвиняется в совершении покушения на дачу взятки должностному лицу лично за заведомо незаконное бездействие при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoPlainText><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, Гайдарь <SPAN class="FIO9">В.Г.</SPAN>, находясь в патрульной автомашине ДПС ГИБДД ОМВД России по Белинскому району Пензенской области, <SPAN class="others1">***</SPAN> будучи остановленным инспекторами ДПС ОГИБДД ОМВД России по Белинскому району Пензенской области <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>., являющимися согласно Закону «О Полиции» от 07 февраля 2011 года № 3-ФЗ, должностными лицами, исполняющими свои должностные обязанности по выявлению и пресечению административных правонарушений в сфере нарушения правил дорожного движения, за пересечение осевой линии дорожной разметки 1.1 приложения №2 к ПДД пересек проезжую часть дороги предназначенной для встречного движения, в ходе составления в отношении него инспектором ДПС <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> протокола об административном правонарушении, предусмотренном ч. 2 ст. 12.16 КоАП РФ, желая посредством дачи взятки должностному лицу незаконного освобождения от установленной законом административной ответственности, осознавая, что инспектор ДПС ГИБДД ОМВД России по Белинскому району <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>., является должностным лицом – представителем власти на постоянной основе, правомочным в соответствии с Законом РФ «О полиции», а также ведомственными нормативными актами предупреждать, пресекать, выявлять административные правонарушения в сфере нарушения правил дорожного движения и находится при исполнении своих должностных обязанностей, действуя умышленно, с целью дачи взятки, передал лично находящемуся в патрульной автомашине <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в качестве взятки, заранее приготовленные им денежные средства в сумме 700 рублей <SPAN class="others1">***</SPAN>, которые были положены Гайдарь В.Г. на консоль, расположенную между передними сиденьями патрульной автомашины, то есть в непосредственной близости с сотрудником ДПС <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, за совершение им заведомо незаконных действий, а именно за несоставление в отношении него протокола об административном правонарушении и не привлечении Гайдарь В.Г. к административной ответственности. Однако, по независящим от Гайдарь В.Г. обстоятельствам, он не смог довести до конца свой умысел, направленный на дачу взятки должностному лицу, так как инспектор ДПС <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> взятку не принял и сообщил руководству ОМВД России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> о его незаконных действиях, то есть о совершении Гайдарь В.Г. покушения на дачу взятки. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Подсудимый Гайдарь В.Г. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ч.3 ст.30, ч.3 ст.291 УК РФ, и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании государственный обвинитель – заместитель прокурора Белинского района Касаткина Н.В., защитник подсудимого Карцева Л.В. согласились с ходатайством подсудимого Гайдарь В.Г. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый Гайдарь В.Г., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимому Гайдарь В.Г. наказание, в соответствии с ч.5 ст.62 УК РФ, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Гайдарь В.Г. правильно квалифицированно по ч.3 ст.30, ч.3 ст.291 УК РФ, как покушение на дачу взятки должностному лицу лично за заведомо незаконное бездействие.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, и то, что преступление является неоконченным и поэтому учитываются обстоятельства, в силу которых преступление было не доведено до конца и с учетом правил, предусмотренных ч.3 ст.66 УК РФ, личность подсудимого Гайдарь В.Г., характеризуемого в целом положительно, обстоятельства совершения преступления, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Гайдарь В.Г., суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины, <SPAN class="others1">***</SPAN>, а также активное способствование раскрытию и расследованию преступления.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Гайдарь В.Г., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>В связи с изложенным наказание Гайдарь В.Г. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст. 62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его ответственность, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, и сторону защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому Гайдарь В.Г. наказание в виде штрафа в пределах санкции ч.3 ст.30, ч.3 ст. 291 УК РФ и с учетом положений ч.2 ст.46 УК РФ, при определении размера которого суд учитывает имущественное положение подсудимого, а также возможность получения им доходов.</P>
<P class=MsoBodyText>Оснований для применения к подсудимому Гайдарь В.Г. ст. 64 УК РФ, и положений ч.6 ст.15 УК РФ суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления, по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Гайдарь <SPAN class="FIO9">В.Г.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.30, ч.3 ст.291 УК РФ, и назначить ему с учетом требований ч.1 ст.62 УК РФ наказание <SPAN class="others1">***</SPAN> в виде штрафа в размере <B><I>25 000 (двадцати пяти тысяч) рублей</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Гайдарь В.Г.</I> </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественные доказательства: денежные средства в размере 700 рублей, в соответствии со ст.104.1 УК РФ, - обратить в доход государства; <SPAN class="others1">***</SPAN>. </P>
<P class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в апелляционном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом апелляционной инстанции, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
