<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.3 п.а</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>23.01.2013</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=14649342&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoBodyText>Именем Российской Федерации</P>
<P class=MsoBodyText>23 января 2013 года г. Белинский</P>
<P class=MsoBodyText>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoBodyText>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.,</P>
<P class=MsoBodyText>С участием государственного обвинителя – помощника прокурора Белинского района Пензенской области Тюниной Ж.В.,</P>
<P class=MsoBodyText>Защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="others1">***</SPAN> филиала ПОКА,</P>
<P class=MsoBodyText>При секретаре Кошкиной Н.А.,</P>
<P class=MsoBodyText>В присутствии подсудимого Сарафанова А.А.,</P>
<P class=MsoBodyText>Потерпевшего <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>,</P>
<P class=MsoBodyText>Рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке принятия судебного решения уголовное дело в отношении</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Сарафанова <SPAN class="FIO8">А.А.</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>года рождения, уроженца и жителя <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> гражданина РФ, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>не работающего, судимого приговором мирового </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>судьи судебного участка № <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от 10 </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>июля 2012 года по ч.1 ст. 158 УК РФ к наказанию в </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>виде штрафа в размере 5.000 руб., <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч.3 ст. 158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>Сарафанов <SPAN class="FIO8">А.А.</SPAN> обвиняется в краже, т.е. тайном хищении чужого имущества с незаконным проникновением в жилище, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, Сарафанов А.А., имея умысел на тайное хищение чужого имущества, действуя из корыстных побуждений, пришел к домовладению <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, расположенному по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, перелез через забор во двор домовладения, и, подойдя к задней двери дома, выходящей во двор, найденной металлической трубой разбил стекло окна двери, просунул руку через разбитое им окно и отодвинул деревянный засов, закрывавший дверь изнутри, затем открыл рукой взломанную им дверь и через нее незаконно проник в жилище <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, откуда тайно похитил <SPAN class="others1">***</SPAN>, а всего похитил имущества на общую сумму 4.740 руб. 50 коп., причинив <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> материальный ущерб на указанную сумму, с похищенным имуществом с места преступления скрылся и распорядился им в личных целях. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Подсудимый Сарафанов А.А. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по п. «а» ч.3 ст. 158 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель Тюнина Ж.В. и потерпевший <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> согласны на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Сарафанову А.А., обосновано, подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Содеянное Сарафановым А.А. правильно квалифицированно по п. «а» ч.3 ст. 158 УК РФ, поскольку материалами дела установлено, что он, действуя умышленно, из корыстных побуждений, в целях тайного хищения чужого имущества незаконно проник в жилой дом <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, откуда тайно похитил чужое имущество, причинив потерпевшему материальный ущерб. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Сарафанов А.А. активно способствовал раскрытию и расследованию преступления, что в силу п. «и» ч.1 ст. 61 УК РФ является обстоятельством, смягчающим наказание. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих ответственность Сарафанова А.А., судом не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая обстоятельства преступления, совершенного Сарафановым А.А., наличие у него непогашенной судимости по ч.1 ст. 158 УК РФ, суд не находит оснований к применению в отношении Сарафанова А.А. положений ч. 6 ст. 15 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Сарафанов А.А. по месту жительства характеризуется удовлетворительно, вину в содеянном признал в полном объеме и раскаялся, ущерб потерпевшему возмещен, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим ответственность Сарафанова А.А., с учетом которых суд приходит к выводу о возможности его исправления без реального отбывания наказания. Назначая Сарафанову А.А. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч. 3 ст. 158 УК РФ по правилам ч. 1 и ч. 5 ст. 62 УК РФ, суд на основании ст. 73 УК РФ постановляет его условным, т.к. полагает, что именно такое наказание будет способствовать его исправлению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая возраст, материальное положение Сарафанова А.А. и обстоятельства совершенного им преступления, суд находит возможным не применять в отношении него дополнительное наказание в виде штрафа и ограничения свободы, предусмотренное санкцией ч. 3 ст. 158 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, </P>
<P class=MsoNormal><B>ПРИГОВОРИЛ</B></P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Сарафанова <SPAN class="FIO8">А.А.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч.3 ст. 158 УК РФ и назначить ему наказание по правилам ч. 1 и ч. 5 ст. 62 УК РФ в виде 1 (одного) года лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст. 73 УК РФ назначенное наказание считать условным, с испытательным сроком в 1 (один) год, возложив на Сарафанова А.А. обязанность не покидать постоянного места жительства без уведомления специализированного государственного органа, осуществляющего контроль за поведением условно осужденного и являться на регистрацию в Уголовно – исполнительную инспекцию Белинского района. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Сарафанову А.А. оставить без изменения – подписку о невыезде и надлежащем поведении, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован по правилам ст. 317 УПК РФ в апелляционном порядке в Пензенский областной суд через Белинский районный суд в течение 10 суток со дня постановления приговора, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения копии приговора. В случае подачи апелляционной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом апелляционной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему апелляционной жалобы или апелляционного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Копия верна</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Районного суда Круглякова Л.В. </P></DIV></SPAN>]]></body>
