<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>327 ч.1</category>
<result>Уголовное дело ПРЕКРАЩЕНО</result>
<date>27.02.2013</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=18093380&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></B> 
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>о прекращении уголовного дела</P><B style="TEXT-ALIGN: justify"></B><B style="TEXT-ALIGN: justify"></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center">27 февраля 2013 года г.Белинский</B> <B style="TEXT-ALIGN: justify"></B><B style="TEXT-ALIGN: justify"></B><B style="TEXT-ALIGN: justify">Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</B> <B style="TEXT-ALIGN: justify">с участием государственного обвинителя - заместителя прокурора Белинского района</B> <B style="TEXT-ALIGN: justify">Пензенской области Касаткиной Н.В.,</B> <B style="TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого Фомина <SPAN class="FIO15">В.В.</SPAN>,</B> <B>защитника - адвоката Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</B> 
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P><B style="TEXT-ALIGN: justify">рассмотрев в открытом судебном заседании уголовное дело в отношении</B> <B style="TEXT-ALIGN: justify"><B>Фомина <SPAN class="FIO15">В.В.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, </B><B style="TEXT-ALIGN: justify">уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, </B><B style="TEXT-ALIGN: justify">гражданина РФ, <SPAN class="others1">***</SPAN> </B><B style="TEXT-ALIGN: justify">работающего председателем СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» и оператором ООО </B><B style="TEXT-ALIGN: justify">«<SPAN class="others1">***</SPAN>», зарегистрированного <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></B><B style="TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, а </B><B style="TEXT-ALIGN: justify">проживающего <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></B><B style="TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого, </B>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.327 УК РФ, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2 align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Фомин В.В. обвиняется в подделке иного официального документа, предоставляющего права, в целях его использования, при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Фомин <SPAN class="FIO15">В.В.</SPAN>, будучи лицом, открывшим свое дело, в рамках Программы Пензенской области «Об организации дополнительных мероприятий, направленных на снижение напряженности на рынке труда Пензенской области в 2009 году», организовавшим СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>», и являющимся его председателем, заключил договор <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> с управлением государственной службы занятости населения Пензенской области в лице директора Государственного бюджетного учреждения Центра занятости населения Белинского района Пензенской области <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, согласно которого на его расчетный счет путем безналичного перечисления были перечислены денежные средства в сумме 235 200 рублей, которые он должен был использовать на выплату заработной платы принятым рабочим в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>». Однако, он данные денежные средства выплатил рабочим частично, а оставшуюся часть денежных средств в сумме 42 229 рублей 90 копеек использовал на иные производственные цели. С целью скрыть данный факт, не желая возвращать 42 229 рублей 90 копеек бюджетных средств в Государственное казенное учреждение Центр занятости населения Белинского района Пензенской области, находясь в административном здании СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>», расположенном по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, имея умысел на подделку иного официального документа, умышленно подделал иной официальный документ в целях его дальнейшего использования, а именно: составил подложный приказ без номера «О доплате» от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, согласно которого за выполнение поставленного плана по увеличению объема производимой продукции произвести доплату к окладу разнорабочим <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> на сумму <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, разнорабочему <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> на сумму <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, разнорабочему <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> на сумму <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, разнорабочему <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> на сумму <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, которую выплатить в плановый расчетный период по графику заработной платы за <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, и в соответствии с данным приказом составил фиктивную ведомость <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> на выдачу заработной платы <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> на сумму <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей <SPAN class="others1">***</SPAN>, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> на сумму <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей <SPAN class="others1">***</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> на сумму <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей <SPAN class="others1">***</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> на сумму <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей <SPAN class="others1">***</SPAN>, всего на общую сумму 42 229 рублей 90 копеек. В действительности он подделал подписи указанных лиц, при этом денежные средства им не выплатил. Продолжая свой преступный умысел, направленный на использование подложного документа, составленный им подложный приказ без номера «О доплате» от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> предоставил в Государственное казенное учреждение Центр занятости населения Белинского района Пензенской области, расположенное по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> отчитавшись, таким образом, как за целевое расходование выделенных государством бюджетных средств.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании Фомин В.В. показал, что вину свою признал полностью в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.237 УК РФ, и показал, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он зарегистрировал в налоговом органе СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>», председателем которого является по настоящее время. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он создал дополнительных четыре рабочих места. На данные рабочие места он взял рабочих, а именно: <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>.<SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>., <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> из-за разногласий уволились из СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>». Вместо уволенных работников он принял на освободившиеся места <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, которые были оформлены в центре занятости как безработные, и были направлены к нему на работу. С <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> они были приняты в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» как разнорабочие. Производство шлакоблока продолжалось до наступления холодов, примерно до <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> После наступления холодов все оборудование он вывез на дворовую территорию около своего дома. Заработную плату он выдавал рабочим согласно платежным ведомостям на выдачу заработной платы, а затем данными ведомостями отчитывался ежемесячно в центре занятости в г.Белинский. Когда выдавал зарплату, то давал расписываться в платежных ведомостях рабочим СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>. На 4 созданных дополнительно рабочих места он получил от государства денежные средства в сумме по <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей на каждое рабочее место. В некоторые месяцы он рабочим платил заработную плату в меньшем количестве, это было связано с тем, что часть денежных средств, выделенных государством, он потратил на покупку керамзита, и поэтому денежных средств на выплату заработной платы рабочим не хватало. В связи с тем, что суммы выплат заработной платы были меньше минимальной заработной платы, и это было отражено в платежных документах по выплате заработной платы, то к <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, согласно документам накопился остаток по невыплаченной заработной плате в размере 42 229 рублей 90 копеек. Эта сумма накопилась из денежных средств, выделенных государством на выплату заработной платы на дополнительно созданные места, и ему за нее нужно было отчитываться. Но на тот момент данной суммы у него не было, так как он потратил ее ранее на приобретение керамзита, из которого производил шлакоблоки. Денежных средств на выплату заработной платы за <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> рабочим у него не было. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> и <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> уже не работали в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>». Заработную плату за <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он указанным рабочим и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> не выдавал. Чтобы скрыть тот факт, что часть денежных средств в размере 42 229 рублей 90 копеек, которые были выделены государством на выплату заработной платы на дополнительно созданные рабочие места в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>», он потратил на производственные нужды, а именно на приобретение керамзита, он издал приказ без номера «О доплате» от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, которым он якобы назначил доплату к окладу <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. На основании данного приказа он в ведомости по выплате заработной платы за <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> указал, что якобы выплатил <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> зарплату в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей <SPAN class="others1">***</SPAN> копейки, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> – <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей <SPAN class="others1">***</SPAN> копеек, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей <SPAN class="others1">***</SPAN> копеек и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в размере <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей <SPAN class="others1">***</SPAN> копеек. В действительности он данные денежные средства указанным лицам не выплачивал и с приказом о доплате не знакомил. Чтобы скрыть этот факт, он подделал подписи в платежной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> за <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и сдал <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> данную ведомость, а также приказ «О доплате» и другие документы в центр занятости, отчитавшись за <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. Таким образом, денежные средства в сумме 42 229 рублей 90 копеек, выделенные государством на выплату заработной платы рабочим, для которых в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» были созданы дополнительные рабочие места в количестве четырех, потратил на другие производственные нужды. В судебный прениях просил прекратить уголовное дело в отношении него по ст.28 УПК РФ, подав соответствующее заявление об этом.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> показала, что Фомин В.В. открыл свое дело в рамках программы Пензенской области «Об организации дополнительных мероприятий, направленных на снижение напряженности на рынке труда Пензенской области в 2009 году». Им был организован СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>». С Фоминым В.В. заключили договор <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, согласно которого на его расчетный счет были перечислены денежные средства в сумме 235 200 рублей, которые он должен был использовать на выплату заработной платы принятым рабочим на четыре дополнительных рабочих места в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>». Согласно указанного договора Фомин В.В. должен был заключить с гражданами трудовые договора в соответствии с положениями Трудового кодекса РФ, начислять и выплачивать заработную плату в соответствии с действующим законодательством, сохранять созданное рабочее место не менее чем в течение 12 месяцев, а в случае увольнения работника об освободившейся вакансии сообщить в Центр занятости населения и трудоустроить на вакантное место безработного гражданина по направлению центра занятости. В соответствие с п. 2. 1. 6 вышеуказанного договора Фомин В.В. должен был предоставить в «Управление» в течение тридцати дней после получения государственного пособия документы, подтверждающие расходы (платежные документы), произведенные за счет государственного пособия и письменную информацию о произведенных расходах. В случае нецелевого использования предоставленного государственного пособия, денежные средства подлежат взысканию в соответствии с действующим законодательством. Фомин В.В. регулярно отчитывался за целевое использование бюджетных средств и предоставлял в центр занятости все необходимые документы. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Фоминым В.В. в центр занятости также были предоставлены документы, подтверждающие целевое использование денежных средств в сумме 42 229 рублей 90 копеек, а именно: приказ «Об увеличении производимой продукции» от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, приказ «О доплате» от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, платежная ведомость <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> на выдачу заработной платы рабочим, принятым на четыре дополнительно созданных рабочих места, и другие документы. Считает, что Фомин В.В. имел право использовать полученные им денежные средства не только на оплату рабочим, но и на другие производственные нужды, претензий к Фомину В.В. не имеет.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> показала, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она подошла к Фомину В.В. и попросила взять ее на работу, тот согласился. Фомин В.В. ей объяснил, что ее заработная плата, как и заработная плата других рабочих, устроившихся на дополнительно созданные места, будет состоять из двух частей: одна часть будет оплачиваться из выделенных государством денежных средств, а вторая часть из прибыли от деятельности СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>». В центр занятости для постановки на учет ее привез Фомин В.В., который отвел ее к начальнику центра <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, где она оформила все документы, и она встала на учет как безработная. С <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она работала на производстве шлакоблоков в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» <SPAN class="others1">***</SPAN> Примерно <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в связи с плохими погодными условиями производство шлакоблока в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» прекратилось, и все оборудование Фомин В.В. вывез к себе на территорию своего двора по месту жительства. В период с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» не работал и шлакоблок не производился. Заработную плату за <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она не получала. В платежной ведомости на получение заработной платы в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей <SPAN class="others1">***</SPAN> копеек от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она не расписывалась, подпись выполнена не ее рукой, указанную сумму она не получала.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> показал, что <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Фомин В.В. предложил ему устроиться к нему на работу в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» на производство шлакоблока. Он сказал Фомину В.В., что является инвалидом <SPAN class="others1">***</SPAN> и в силу физического недостатка <SPAN class="others1">***</SPAN> работать не сможет. Фомин В.В. сказал, что возьмет его на работу учетчиком, работать он будет с дотацией. Он согласился. В центр занятости для постановки на учет его, как безработного, привез Фомин В.В., который отвел к начальнику <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, где он оформил все документы и встал на учет. <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> ему объяснила, что на основании его медицинских документов, т.е. карточки реабилитации инвалида, Фомин В.В. предоставит ему должность учетчика, то есть работать он будет с документами. Но согласно трудового договора Фомин В.В. принял его на работу, не учетчиком, а разнорабочим. Фомин В.В. сказал ему, что он вообще может не приходить на работу и не работать, и что ему нужны инвалиды только для того, чтобы они числились, а Фомин В.В. будет за них получать деньги. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Фомин В.В. пригласил его на работу, и сказал ему чтобы он месил раствор. Он ему ответил, что <SPAN class="others1">***</SPAN> он не сможет этого сделать. Тогда Фомин сказал ему, что если он не может работать, то соответственно никаких денег не получит. Он пытался работать <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, однако, у него ничего не получалось и он после <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> перестал приходить на работу. Фомин В.В., несмотря на то, что он уже не работал, приезжал к нему ежемесячно с ведомостями на выдачу заработной платы, где он расписывался, но денег никаких он не получал совсем. В графе, где должна была быть указана сумма зарплаты, Фомин В.В. проставлял нули и объяснял ему, что в это время или он не работал или производство простаивало, и поэтому заработная плата ему не положена. Денежные средства за <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей он не получал, за них нигде не расписывался.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> показания, которого были оглашены в судебном заседании, на предварительном следствии показал, что в <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Фомин В.В. предложил ему и его отчиму работу в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>». Фомин В.В. объяснил, что для того, чтобы устроиться на работу, они с отчимом должны будут встать на учет в центр занятости Белинского района как безработные, чтобы Фомин В.В. получил от государства денежную сумму на каждое созданное дополнительно рабочее место в своем кооперативе по <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей. Фомин ему объяснил, что его заработная плата, как и заработная плата других рабочих, устроившихся на дополнительно созданные места, будет состоять из двух частей: одна часть будет оплачиваться из выделенных государством денежных средств, а вторая часть из прибыли деятельности СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>». Фомин В.В. привез его с отчимом к начальнику центра занятости <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, у которой они оформили все документы и встали на учет. Работать он начал <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Вместо обещанной заработной платы не менее <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, Фомин В.В. платил ему по <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей. В платежных ведомостях он практически всегда расписывался, но в ведомости не была указана сумма заработной платы, причитающейся ему. Несколько месяцев Фомин В.В. вообще зарплату не выдавал ему. В зимний период с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> производство шлакоблока не работало из-за того, что условий для работы создано не было, было очень холодно, поэтому он в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» не работал и заработную плату не получал совсем. Его отчим проработал в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, а затем устроился на работу в <SPAN class="others1">***</SPAN>, но так и продолжал числиться документально работающим в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» до <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. В предъявленной ему платежной ведомости от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> на получение заработной платы за <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в размере <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей <SPAN class="others1">***</SPAN> копейки подпись выполнена не его рукой и эту сумму он не получал. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> показания, которого были оглашены в судебном заседании, на предварительном следствии показал, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Фомин В.В. предложил ему и <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> работу в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>». По просьбе Фомина В.В. они встали на учет в центр занятости Белинского района как безработные, чтобы Фомин В.В. получил от государства денежную сумму на каждое созданное дополнительно рабочее место в своем кооперативе по <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей. В центр занятости для постановки на учет их с сыном, как безработных, привез Фомин В.В., который отвел их к начальнику центра <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, где они оформили все документы и встали на учет. Он проработал в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» два месяца, <SPAN class="others1">***</SPAN>. За два месяца его работы он получил заработную плату в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей. После того, как он не стал больше работать в кооперативе, заработную плату он больше не получал. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он устроился работать в <SPAN class="others1">***</SPAN> Однако числился в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» до <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. Все это время Фомин В.В. привозил ему чистые платежные ведомости, в которых не была проставлена сумма заработной платы, и просил их подписать, что он и делал, денег он не получал совсем. Потом, когда истек срок трудового договора, то Фомин В.В. привез ему какие-то документы, касающиеся расторжения трудового договора, и он их подписал. Какие это были документы, он не помнит. Заработную плату за <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в размере <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей он не получал, за нее нигде не расписывался. В предъявленной ему платежной ведомости от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> на получение заработной платы <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в размере <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей <SPAN class="others1">***</SPAN> копеек подпись выполнена не его рукой и эту сумму он не получал, он в это время уже не работал в СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>». <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Вина подсудимого Фомина В.В. подтверждается также и исследованными в судебном заседании материалами дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Вещественными доказательствами: приказом СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» «О доплате» от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>; договором <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> на стимулирование создания безработными гражданами, открывшими собственное дело, дополнительных рабочих мест для трудоустройства безработных граждан»; приказом СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>» «Об увеличении производимой продукции» от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>; платежной ведомостью на выдачу заработной платы за <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>; и протоколом осмотра данных документов от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoListBullet>Согласно заключения почерковедческой судебной экспертизы за <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> подписи за полученную заработную плату в платежной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> выполнены не <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, не <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, не <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> и не <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, а другими лицами с подражанием их подписям. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оценив в совокупности исследованные доказательства, суд считает, что вина подсудимого Фомина В.В. в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.327 УК РФ, доказана и его действия, суд, с учетом позиции государственного обвинителя, квалифицирует по этой статье, как подделка иного официального документа, предоставляющего права, в целях его использования, так как составленные им не соответствующие действительности документы, исходящие от юридического лица – СПК «<SPAN class="others1">***</SPAN>», подтверждают юридический факт выплаты им работникам организации, принятым им в рамках Программы Пензенской области «Об организации дополнительных мероприятий, направленных на снижение напряженности на рынке труда Пензенской области в 2009 году» заработной платы, то есть являются официальными документами, которые предоставили в данном случае ему право на использование полученных денежных средств по программе по своему усмотрению, и они были им использованы с этой целью, что повлекло нецелевое использование выделенных ему денежных средств, а также отсутствие фактической занятости безработных граждан.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Данные факты подтверждаются показаниями самого Фомина В.В., показаниями свидетелей <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, и они соответствуют другим материалам уголовного дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Фомин В.В. в судебном заседании вину в совершении преступления, предусмотренного ст. 327 ч.1 УК РФ, признал полностью, в содеянном раскаялся, а также он сам и его защитник Карцева Л.В., в судебном заседании заявили ходатайства о прекращении дела производством в связи с тем, что подсудимый вину признал полностью, способствовал раскрытию преступления и вследствие деятельного раскаяния перестал быть общественно опасным.</P><B style="TEXT-ALIGN: justify">Государственный обвинитель-заместитель прокурора Белинского района Пензенской области Касаткина Н.В. считает, что заявленное ходатайство является обоснованным и просит его удовлетворить, а дело прекратить в связи с деятельным раскаянием.</B> 
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд, рассматривая в данном случае ходатайство подсудимого и его защитника о прекращении уголовного дела в связи с деятельным раскаянием, и усматривая наличие необходимых оснований для этого, и учитывая при этом совокупность всех обстоятельств данного дела, включая степень общественной опасности совершенного деяния, личность подсудимого, обстоятельства совершения преступления, полагает, что дело подлежит прекращению, так как:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsPlusNormal>В соответствии со ст. 75 УК РФ: «Лицо, впервые совершившее преступление небольшой или средней тяжести, может быть освобождено от уголовной ответственности, если после совершения преступления добровольно явилось с повинной, способствовало раскрытию и расследованию преступления, возместило причиненный ущерб или иным образом загладило вред, причиненный в результате преступления, и в следствии деятельного раскаяния перестало быть общественно опасным.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsPlusNormal>Согласно статьи 28 УПК РФ: «Суд вправе прекратить уголовное преследование в отношении лица, подозреваемого или обвиняемого в совершении преступления небольшой или средней тяжести, в случаях, предусмотренных статьей 75 УК РФ».</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Санкция ст. 327 ч.1 УК РФ предусматривает лишение свободы до двух лет и поэтому данное преступление относится согласно ч.2 ст.15 УК РФ к категории небольшой тяжести.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Таким образом, выслушав подсудимого, защитника, прокурора, полагавшего, что дело должно быть прекращено, а также принимая во внимание, что Фомин В.В. не возражает против прекращения уголовного дела по основаниям предусмотренным ст.28 УПК РФ и сам ходатайствует об этом, а также то, что подсудимый впервые совершил преступление, отнесенное законом к преступлениям небольшой тяжести, признал свою вину, чистосердечно раскаялся в совершении преступления и способствовал раскрытию преступления, суд считает, что заявленное ходатайство необходимо удовлетворить, а уголовное дело в отношении Фомина В.В. по ч.1 ст. 327 УК РФ прекратить в связи с его деятельным раскаянием.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>Руководствуясь статьями 254, 236 ч.1 п.4, 239 ч.2, 28 УПК РФ, 75 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center><B>ПОСТАНОВИЛ:</B></P><B style="TEXT-ALIGN: justify"></B><B style="TEXT-ALIGN: justify">Уголовное дело по обвинению<B> <I>Фомина <SPAN class="FIO15">В.В.</SPAN></I></B> в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 327 УК РФ, прекратить в связи с деятельным раскаянием, по основаниям, предусмотренным ст.75 УК РФ и ст.28 УПК РФ. </B><B style="TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения <B><I>Фомину В.В.</I></B> в виде подписке о невыезде и надлежащем поведении отменить.</B> 
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2><SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Постановление может быть обжаловано в Пензенский областной суд через Белинский районный суд Пензенской области в течение 10 суток со дня оглашения постановления.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
