<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Кисткин Владимир Анатольевич</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>160 ч.3; 160 ч.3</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>28.03.2013</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=21731470&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: right; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle align=right>Дело <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle>ПРИГОВОР</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>г. Белинский 28.03.2013 года</P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе председательствующего судьи Кисткина В.А., </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Ромакиной В.А., </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle>с участием прокурора Белинского района Пензенской области Кудряшова Ю.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимой Альковой А.К., </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>рассмотрев в открытом судебном заседании в помещении Белинского районного суда Пензенской области уголовное дело в отношении <B>Альковой <SPAN class="FIO9">А.К.</SPAN>, </B><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN><B> </B>года рождения, уроженки <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданки РФ, невоеннообязанной, <SPAN class="others1">***</SPAN>, со <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, <SPAN class="others1">***</SPAN> проживающей по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее несудимой,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>обвиняемой в совершении преступлений, предусмотренных ч. 3 ст. 160, ч.3 ст.160 УК РФ, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Алькова А.К. совершила два преступления, предусмотренныхч.3 ст. 160 УК РФ, по признакам присвоения, то есть хищения чужого имущества, вверенного виновному, лицом с использованием своего служебного положения, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Алькова А.К., назначенная с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> на должность директора ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» постановлением <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Совета Белинского райпо «<SPAN class="others1">***</SPAN>» от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, являясь должностным лицом и, действующая на основании Устава ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>», трудового контракта, решений органов управления Учредителя и действующего законодательства, в соответствии с которыми директор ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» осуществляет оперативное руководство работой Общества в соответствии с основными направлениями деятельности Общества, организует выполнение решений Учредителя; издает приказы о назначении на должность работников Общества, об их переводе и увольнении, применяет нормы поощрения и налагает дисциплинарные взыскания; без доверенности действует от имени Общества, представляет его интересы во всех организациях, выдает доверенности на право представительства от имени Общества; разрабатывает и утверждает штатное расписание, совершает любые действия, не запрещенные законом, необходимые для достижения целей Общества; отчитывается перед учредителем о результатах хозяйственной деятельности Общества; своевременно представляет информацию о доходах общества и уплачивает налоги в порядке и размерах определяемых законодательством РФ, являясь лицом, наделенным в соответствии с Уставом организационно-распорядительными и административно-хозяйственными функциями в ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>», из корыстных побуждений, совершила растрату, то есть хищение чужого имущества, вверенного виновному, совершенное лицом с использованием своего служебного положения, при следующих обстоятельствах. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> главным государственным инспектором Белинского района Пензенской области по пожарному надзору <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в отношении директора ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» Альковой А.К. вынесено постановление <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по делу об административном правонарушении о назначении административного наказания по ч.3 ст.20.4, ч.1 ст.20.4 и ч.4 ст.20.4 КоАП РФ как на должностное лицо в виде штрафа в размере 15 000 рублей. Алькова А.К., не желая оплачивать административный штраф из собственных денежных средств, умышленно, из корыстных побуждений, с целью хищения вверенного ей имущества путем растраты, используя свое служебное положение, являясь распорядителем денежных средств ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>», в период времени с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, находясь в помещение ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>», расположенного по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> дала устное распоряжение главному бухгалтеру ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, чтобы последняя подготовила платежное поручение на перечисление денежных средств в сумме 15 000 рублей с расчётного счёта ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» через банк на расчётный счёт, указанный в постановлении о привлечении Альковой А.К. к административной ответственности. После чего <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, будучи не осведомленная о преступном умысле Альковой А.К., подготовила платежное поручение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, которое подписала директор ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» Алькова А.К. и <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> согласно платежного поручения <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> через ФАКБ «<SPAN class="others1">***</SPAN>» <SPAN class="others1">***</SPAN> были перечислены с расчётного счёта ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» <SPAN class="others1">***</SPAN> денежные средства в сумме 15 000 рублей на расчётный счёт УФК по Пензенской области <SPAN class="others1">***</SPAN> в счёт уплаты вышеуказанного административного штрафа. В результате умышленных преступных действий Альковой А.К. ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» причинен имущественный ущерб на сумму 15 000 рублей.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Она же, Алькова А.К., назначенная с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> на должность директора ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» постановлением <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Совета Белинского райпо «<SPAN class="others1">***</SPAN>» от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, являясь должностным лицом и, действующая на основании Устава ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>», трудового контракта, решений органов управления Учредителя и действующего законодательства, в соответствии с которыми директор ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» осуществляет оперативное руководство работой Общества в соответствии с основными направлениями деятельности Общества, организует выполнение решений Учредителя; издает приказы о назначении на должность работников Общества, об их переводе и увольнении, применяет нормы поощрения и налагает дисциплинарные взыскания; без доверенности действует от имени Общества, представляет его интересы во всех организациях, выдает доверенности на право представительства от имени Общества; разрабатывает и утверждает штатное расписание, совершает любые действия, не запрещенные законом, необходимые для достижения целей Общества; отчитывается перед учредителем о результатах хозяйственной деятельности Общества; своевременно представляет информацию о доходах общества и уплачивает налоги в порядке и размерах определяемых законодательством РФ, являясь лицом, наделенным в соответствии с Уставом организационно-распорядительными и административно-хозяйственными функциями в ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>», из корыстных побуждений, совершила растрату, то есть хищение чужого имущества, вверенного виновному, совершенное лицом с использованием своего служебного положения, при следующих обстоятельствах. 
<TABLE cellSpacing=0 cellPadding=0>
<TBODY>
<TR>
<TD height=0 width=682></TD></TR>
<TR>
<TD></TD>
<TD></TD></TR></TBODY></TABLE><BR clear=all><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> мировым судьёй судебного участка <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> в границах Белинского района Пензенской области в отношении директора ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» Альковой А.К. вынесено постановление по делу об административном правонарушении <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> о назначении административного наказания по ст. 17.7 КоАП РФ как на должностное лицо в виде штрафа в размере 2 000 рублей. Алькова А.К., не желая оплачивать административный штраф из собственных денежных средств, умышленно, из корыстных побуждений, с целью хищения вверенного ей имущества путем растраты, используя свое служебное положение, являясь распорядителем денежных средств ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>», в период времени с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, находясь в помещение ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>», расположенного по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> дала устное распоряжение главному бухгалтеру ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, чтобы последняя подготовила платежное поручение на перечисление денежных средств в сумме 2 000 рублей с расчётного счёта ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» через банк на расчётный счёт, указанный в постановлении о привлечении Альковой А.К. к административной ответственности. После чего <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, будучи не осведомленная о преступном умысле Альковой А.К., подготовила платежное поручение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, которое подписала директор ООО « <SPAN class="others1">***</SPAN>» Алькова А.К. и <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> согласно платежного поручения <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> через ФАКБ «<SPAN class="others1">***</SPAN>» <SPAN class="others1">***</SPAN> были перечислены с расчётного счёта ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» <SPAN class="others1">***</SPAN> денежные средства в сумме 2 000 рублей на расчётный счёт УФК по Пензенской области <SPAN class="others1">***</SPAN> В результате умышленных преступных действий Альковой А.К., ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» причинен имущественный ущерб на сумму 2 000 рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При ознакомлении с материалами уголовного дела при проведении предварительного следствия Альковой А.К. было заявлено ходатайство о применении в отношении неё особого порядка судебного разбирательства. В судебном заседании в присутствии защитника Карцевой Л.В. подсудимая Алькова А.К. подтвердила заявленное ею ходатайство о применении в отношении неё особого порядка принятия судебного решения. При этом судом у Альковой А.К. было выяснено, что сущность обвинения ей понятна, с обвинением она согласна, свою вину в совершенных ею преступлениях признает полностью. Данное ходатайство заявлено ею добровольно и после проведения консультации с защитником, она осознаёт характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Принимая во внимание, что наказание за совершенные Альковой А.К. преступления не превышает 10 лет лишения свободы, государственный обвинитель и представитель потерпевшего согласны на применение особого порядка принятия судебного решения, предъявленное Альковой А.К. обвинение обоснованно и подтверждается собранными по делу доказательствами, суд считает, что основания применения особого порядка принятия судебного решения соблюдены, и поэтому постанавливает приговор без проведения судебного разбирательства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Действия Альковой А.К. правильно квалифицированы по двум преступлениям, предусмотренным ч.3 ст. 160 УК РФ, по признакам присвоения, то есть хищения чужого имущества, вверенного виновному, совершенного лицом с использованием своего служебного положения.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания Альковой А.К. суд учитывает степень и характер общественной опасности совершенных ею преступлений, личность виновной, обстоятельства, смягчающее наказание, влияние назначенного наказания на исправление осужденной и на условия жизни её семьи.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Алькова А.К. вину свою в совершенных преступлениях признала полностью, в содеянном раскаивается, преступления совершила впервые, по месту жительства и работы характеризуется положительно.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Обстоятельствами, смягчающими наказание Альковой А.К. является явка с повинной (п. «и» ч.1 ст.61 УК РФ) и добровольное возмещение имущественного ущерба (п. «к» ч.1 ст.61 УК РФ).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При назначении Альковой А.К. наказания за каждое из совершённых ею преступлений, суд руководствуется требованиями ст. 62 УК РФ, согласно которой при наличии смягчающих обстоятельств, предусмотренных пунктами «и» и (или) «к» ч. 1 ст. 61 УК РФ, и отсутствия отягчающих обстоятельств, срок и размер наказания не могут превышать двух третей максимального срока или размера наиболее строгого вида наказания, предусмотренного соответствующей статьёй Особенной части УК РФ, а также учитывает требования ч. 7 ст. 316 УПК РФ, согласно которой при особом порядке судебного разбирательства подсудимому назначается наказание, которое не может превышать две трети максимального срока или размера наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершённое преступление.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С учетом изложенных обстоятельств, учитывая мнение государственного обвинителя и защитника, влияние назначенного наказание на исправление Альковой А.К., а также на достижение иных целей наказания, таких как предупреждение новых преступлений, суд считает необходимым назначить подсудимой Альковой А.К. по каждому из совершённых ею преступлений наказание в виде лишения свободы. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Окончательно наказание Альковой А.К. следует назначить по правилам ч.3 ст. 69 УК РФ путем частичного сложения назначенных наказаний, с применениемст. 73 УК РФ, поскольку её исправление возможно без изоляции от общества.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>С учетом смягчающих наказание обстоятельств и материального положения подсудимой, суд считает возможным не применять к Альковой А.К. дополнительные наказания, предусмотренные альтернативно санкцией ч.3 ст.160 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Суд не находит оснований для применения подсудимойст. 64 УК РФ, так как не установил наличие исключительных обстоятельств, связанных с целями и мотивами преступления, ролью виновной, её поведением во время или после совершения преступления, и других обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности преступления.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Учитывая фактические обстоятельства преступлений, степень их общественной опасности, данные о личности подсудимой, суд не усматривает оснований для изменения категории преступления на менее тяжкую в соответствии с ч.6 ст.15 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B>Алькову <SPAN class="FIO9">А.К.</SPAN></B> виновной в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 160 УК РФ (по эпизоду растраты денежных средств в сумме 15000 рублей), ч. 3 ст. 160 УК РФ (по эпизоду растраты денежных средств в сумме 2000 рублей) и назначить ей наказание: </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>поч.3 ст.160 УК РФ(по эпизоду растраты денежных средств сумме 15000 рублей) в виде 1 года лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">поч.3 ст.160 УК РФ(по эпизоду растраты денежных средств в сумме 2000 рублей) в виде 1 года лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основаниич.3 ст.69 УК РФ окончательное наказание по совокупности преступлений назначить путем частичного сложения наказаний - в виде 1 года 2 месяцев лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное наказание считать условным, если осужденная Алькова А.К. в течение 8 (восьми) месяцев испытательного срока своим поведением докажет свое исправление. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии с ч.5 ст.73 УК РФ обязать Алькову А.К. не менять постоянного места жительства без уведомления специализированного государственного органа, осуществляющего контроль за поведением условно осужденного.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Меру процессуального принуждения Альковой А.К. – обязательство о явке, до вступления приговора в законную силу оставить без изменения.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText><SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>Приговор может быть обжалован в апелляционном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ.В случае подачи апелляционной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом апелляционной инстанции, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle>Судья Кисткин В.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle align=left>Копия верна. Судья Кисткин В.А. </P>
<P class=MsoNormal><B></B></P></DIV></SPAN>]]></body>
