<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>111 ч.4; 111 ч.1</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>10.04.2013</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=21873045&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoNormal>Именем Российской Федерации</P>
<P class=MsoNormal>10 апреля 2013 года г. Белинский</P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P class=MsoNormal>С участием прокурора Белинского района Кудряшова Ю.В.,</P>
<P class=MsoNormal>Защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="others1">***</SPAN> филиала ПОКА,</P>
<P class=MsoNormal>При секретаре Кошкиной Н.А.,</P>
<P class=MsoNormal>В присутствии подсудимого и гражданского ответчика Крянина В.А.,</P>
<P class=MsoNormal>Потерпевших и гражданских истцов <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P class=MsoNormal>Крянина <SPAN class="FIO19">В.А.</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, </P>
<P class=MsoNormal>уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, не имеющего постоянной регистрации, проживающего </P>
<P class=MsoNormal>по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, <SPAN class="others1">***</SPAN> не </P>
<P class=MsoNormal>работающего, не судимого, -</P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных ч.1 ст.111, ч.4 ст. 111 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Крянин <SPAN class="FIO19">В.А.</SPAN> совершил умышленное причинение тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека, повлекшее по неосторожности смерть потерпевшего.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же совершил умышленное причинение тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Преступления совершены при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> находясь по месту жительства по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, в ходе ссоры с <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, возникшей на почве сложившихся личных неприязненных отношений, действуя умышленно, с целью причинения тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека, пьяный Крянин В.А. подошел к лежащей на диване <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и нанес ей не менее двух ударов кулаком по голове, после чего стащил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> с дивана на пол, обхватил ее голову руками и ударил головой о пол не менее двух раз. Продолжая преступные действия, Крянин В.А. нанес не менее шести ударов руками и ногами по туловищу, голове и конечностям <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>; а всего Крянин В.А. нанес потерпевшей не менее десяти ударов, причинив телесные повреждения в виде: тупой сочетанной травмы, закрытого перелома костей носа, ушиба головного мозга, перелома основания черепа, множественных переломов ребер ( 2,3,4,5,6,7,8,9,10) справа по трем анатомическим линиям со смещением и образованием «реберного клапана», ушиба легких, переломов ребер (2,3,4,5,6,7,8,9) слева, по двум анатомическим линиям со смещением; травматического гемоторакса слева и справа в объеме по 150 мл, которые в совокупности оцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека и состоят в причинной связи со смертью; а также причинил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> множественные кровоподтеки лица, верхних конечностей, грудной клетки, правой ягодицы, не причинившие вреда здоровью потерпевшей. От причиненных Кряниным В.А. телесных повреждений в виде тупой сочетанной травмы, закрытого перелома костей носа, ушиба головного мозга, перелома основания черепа, множественных переломов ребер ( 2,3,4,5,6,7,8,9,10) справа по трем анатомическим линиям со смещением и образованием «реберного клапана», ушиба легких, переломов ребер (2,3,4,5,6,7,8,9) слева, по двум анатомическим линиям со смещением; травматического гемоторакса слева и справа в объеме по 150 мл потерпевшая <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> скончалась на месте происшествия <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же, Крянин В.А., <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> находясь в состоянии алкогольного опьянения по месту своего жительства по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, в ходе возникшей ссоры с <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, действуя умышленно, с целью причинения тяжкого вреда здоровью, нанес потерпевшему руками не менее трех ударов в область головы и не менее пяти ударов в область грудной клетки справа, причинив <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> телесные повреждения в виде: сочетанной травмы; закрытой черепно-мозговой травмы; сотрясения головного мозга; закрытых множественных переломов ребер справа (3-12) с образованием «реберного клапана», повреждением диафрагмы справа; травматического гемопневмоторакса справа; гемоперитонеума, которые в совокупности оцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека; а также причинил <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> повреждения в виде кровоподтеков лица и грудной клетки, не имеющих признаков причинения вреда здоровью. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Вина Крянина В.А. в совершении преступления, предусмотренного ч.4 ст. 111 УК РФ подтверждается следующими доказательствами. </B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Подсудимый Крянин В.А. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал частично и на основании ст. 51 Конституции РФ отказался от дачи показаний.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>В ходе предварительного следствия Крянин В.А. дал следующие показания. Он состоял в фактических брачных отношениях с <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, и они проживали на съемной квартире в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. В ночь на <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> ушла из дома, ночевать не вернулась, на телефонные звонки не отвечала. Он находился в квартире <SPAN class="others1">***</SPAN>, распивал спиртные напитки. Днем <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он встретил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> у гаражей, но она идти домой отказалась, разговаривала с ним грубо. Он пришел домой, выпил спиртное и лег спать, проснулся примерно в 15 часов, увидел, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> спит на диване. Он разозлился на нее за то, что она не рассказывает ему, где была ночью<SPAN class="others1">***</SPAN>. Он подошел к дивану, взял <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> за ногу и стащил на пол, ударил ладонью по щеке. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> стала с ним спорить, он разозлился еще сильнее, стал ее избивать, пока она лежала на полу. Он бил ее по всему телу кулаками обеих рук и ногами. Он попадал ей по всему телу, включая голову, лицо и туловище, нанес около 15-19 ударов. Затем он взял ее за волосы и с силой ударил головой об пол. В это время в дверь кто-то позвонил. Он перестал избивать <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, оставив её без движения лежать на полу, и пошел открывать дверь. Пришли <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, которые принесли спиртное. Они втроем прошли на кухню, где распивали водку. Примерно в 18 часов он пошел в магазин, купил еще одну бутылку водки, которую они втроем распили на кухне. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> все это время лежала на полу в зале без движения. Он пошел спать в спальню, через некоторое время проснулся и пошел на кухню, увидел, что на полу в кухне лежит <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, а рядом с ней на полу лежат <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>. Также он увидел на полу части от сломанной табуретки. Он пощупал <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и почувствовал, что она уже холодная. Он спросил <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, почему они тут лежат, на что тот начал возмущаться. Он на <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> за это разозлился и стал его избивать. Он нанес ему несколько ударов руками и ногами по лицу и туловищу, всего около 8-10 ударов. После этого он вышел из квартиры и пошел в отдел полиции, попросил вызвать скорую помощь для <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> Он узнал, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> скончалась из-за того, что он ее сильно избил. Свою вину он признает, в содеянном раскаивается и очень сильно об этом сожалеет <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он проснулся примерно в 17 часов, зашел в зал, увидел на диване <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> Он спросил, где она была ночью, на что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> ему ответила, что она ему не жена и не обязана перед ним отчитываться. На эти слова он очень сильно разозлился, по&shy;дошел к <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и ударил ее ку&shy;лаком правой руки по лицу в область носа два раза. В ответ на это <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> повела себя агрессивно, грубила ему, и вынудила его своим поведением. Он снова подошел, взял её за волосы и ста&shy;щил с дивана, она легла лицом вниз, на живот. Он обхватил ее голову ладонями и два - три раза ударил головой об пол. У нее из носа и губ пошла кровь. Он захотел вытащить <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> на улицу, взял ее за ноги, перевернул и потащил в сторону выхода из зала. Он отпустил ее ноги и стал наносить ей беспорядочные удары по телу и голове ногами и руками. В основном он бил ее ногами, ударов было более десяти. Все это происходило на глазах у её сына <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> Когда он бил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, её сын, увидев все это, побежал на улицу. Он прекратил бить <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, побе&shy;жал вслед за ребенком, чтобы привести домой, но не нашел его. Он вернулся домой, проверил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, которая лежала в зале, дышала, но ничего не гово&shy;рила, у нее шла кровь из носа и губ. Он пошел спать, его разбудил звонок в дверь, было уже темно. Открыв дверь, он увидел <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, которые принесли спиртное. Когда они проходили мимо зала, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> увидела <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, лежащую на полу, и спросила, что с ней случилось. На это он ей ответил, что побил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> После этого они втроем сели за стол на кухне и стали выпивать, затем сходили в магазин и купили еще спиртного. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> лежала все в той же позе и в том же месте в зале. Он не допил спиртное, оставил <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> на кухне, а сам пошел спать. Проснулся он примерно в 23 часа <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, пошел на кухню, чтобы попить воды. Когда он зашел на кухню, то увидел, что на полу возле стола лежала <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, за ней в центре комнаты лежал <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, а возле выхода на балкон лежала <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>. Под <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> он увидел разбитую де&shy;ревянную табуретку, какой-либо крови на табуретке он не видел. Он наклонился, что&shy;бы проверить <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, она была уже холодная. В этот момент <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> ударил его кулаком в лоб. Он сел на одно колено возле <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и стал кулаками двух рук наносить ему удары по лицу и туловищу. Он уда&shy;рил по лицу не менее 3-4 раз, а по туловищу в районе боков и ребер не менее шести раз, при этом все удары он нанёс руками, сжатыми в кулак. После этого он встал и вышел из дома в отдел полиции, чтобы вызвать скорую помощь для <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> он нанёс удары из-за того, что ему не понравилось его поведение. Свою вину в том, что он избил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> он признает. При нанесе&shy;нии ударов <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> он не желал наступления её смерти. Свой поступок может объяснить только тем, что он был в состоянии алкогольного опьянения и тем, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> его очень разозлила своим поведением. Просит учесть его явку с повинной и активное сотрудничество со следствием <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B>В ходе проверки показаний на месте подозреваемый Крянин В.А. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> подтвердил вышеизложенные показания. Видеозапись следственного действия воспроизведена в судебном заседании <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B>Согласно протоколу явки с повинной от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, Крянин В.А. сознался в том, что избил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> руками и ногами, бил её об пол головой <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B>Потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> ему позвонил <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, <SPAN class="others1">***</SPAN> и сообщил о том, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> до смерти избил сожитель. Когда он зашел в морг, чтобы посмотреть на тело <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, то заметил на ее лице и туловище следы побоев. Преждевременной смертью <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> ему причинен моральный вред, денежную компенсацию которого он оценивает в 500.000 рублей и просит суд взыскать данную сумму в его пользу с Крянина В.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Гражданский ответчик Крянин В.А. иск <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> не признал, пояснив, что не имеет возможности выплатить данную сумму. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B>Потерпевший <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <B></B><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он один распивал спиртные напитки у себя дома, затем с Кряниным В.А. в подъезде дома. Крянина В.А. он ранее видел два раза, знаком с ним через соседа <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> процессе распития спиртного Крянин В.А. рассказывал, что его сожительница <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> не ночевала дома. Затем к ним присоединилась соседка <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, и они продолжили выпивать. Крянин В.А. ушел в состоянии сильного опьянения, он также был пьян. Через некоторое время он вышел на улицу, где ему встретилась <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> и предложила сходить к Крянину В.А. и его сожительнице, которую она знала, чтобы посидеть у них и выпить спиртного, на что он согласился. По причине сильного опьянения, он не может пояснить, по какому адресу они пришли, но входную дверь им открыл пьяный Крянин В.А. Они попросились в гости, и Крянин В.А. их впустил. Когда он проходил по коридору мимо зала, увидел, что на полу на животе со следами побоев на лице лежала женщина и что-то бормотала. Он понял, что это <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, подумал, что она сильно пьяна и не может встать на ноги. <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> спросила у Крянина В.А., что случилось с его сожительницей. На что тот ответил, что она не ночевала дома, обманывала его. Они втроем прошли на кухню, сели за стол и стали распивать спиртное. Дальнейшее развитие событий он помнит очень смутно, так как он был сильно пьян. Он помнит, что Крянин В.А. пытался поднять <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, а он его просил отстать от неё, на что у них с Кряниным В.А. начался конфликт, и Крянин В.А. начал бросаться на него с кулаками, наносить удары. Очнулся он лишь в реанимационном отделении Пензенской областной больницы. Ему пояснили, что он был сильно избит, а <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> скончалась в своей квартире. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он был выписан из больницы с диагнозом «перелом 10 ребёр грудной клетки справа». Когда он приехал в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, встретился со своей соседкой <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, но и она ничего пояснить не смогла, ничего не помнила из-за сильной степени алкогольного опьянения. Она сказала, что он заступался за <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, когда Крянин В.А. на нее ругался. Он думает, что Крянин В.А. избил его именно за это. Сам он никаких ударов никому не наносил, на табуретку не падал. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN><B> </B>пояснила в судебном заседании следующее. Она состояла в фактических брачных отношениях с <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> и проживала у него в квартире. <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> работал с Кряниным В.А., который иногда заходил к ним в гости. С <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> она ранее вместе работала. <B></B><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, в подъезде своего дома она увидела Крянина В.А. и <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, которые пили спиртное. Крянин В.А. спросил, не видела ли она его сожительницу <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, которая не ночевала дома. Вечером этого же дня на улице она встретила <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и предложила ему сходить в гости к Крянину В. и <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, выпить у них спиртного, на что <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, согласился. Когда они пришли домой к Крянину В., она увидела, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> лежала на полу в зале на боку и что-то бормотала, у нее был заплывший глаз, и сильно разбиты обе губы. Она спросила у Крянина В.А., что у них произошло; <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> начал ругаться на Крянина В.А., за то, что он побил сожительницу. На это Крянин В.А. им ответил, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> изменила ему с мужчиной, проживающим в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, и он наказал ее за это. После этого они втроем прошли на кухню и стали выпивать спиртное. Крянин В.А. в процессе распития спиртного рассказал, что несколько раз ударил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> кулаками по лицу. Затем Крянин В.А. ушел в зал и через некоторое время притащил в кухню <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, посадил ее на полу возле входа. По внешнему виду <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> она поняла, что та находилась в очень плохом состоянии: у нее не держалась голова, она закатывала глаза. Крянин В.А. показал веревочку и сказал, что сейчас задушит <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, но <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> за нее заступился. Крянин В.А. отпустил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, она легла на пол и осталась так лежать. Затем она и Крянин В.А. сходили в магазин, купили спиртное, когда вернулись, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> все также сидел на кухне, а <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> все также лежала на полу, была жива, дышала. От выпитого она сильно опьянела и более ничего не помнит. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Крянин В.А. позвонил ей на мобильный телефон и взволнованным голосом спросил, как можно вызвать скорую помощь, сообщил, что его сожительница холодная лежит на полу. Через некоторое время ей позвонили сотрудники полиции и сообщили, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> скончалась, а Крянин В.А. сам пришел в отдел полиции и попросил вызвать скорую помощь.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> в кухне на полу обнаружен труп <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения со следами насильственной смерти <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению судебно-медицинской экспертизы от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,<B> </B>на трупе <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> обнаружены <SPAN class="others1">***</SPAN> телесные повреждения: <SPAN class="others1">***</SPAN> Указанные повреждения образованы одномоментно в течение короткого промежутка времени, давностью образования не более суток от момента осмотра трупа <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, от не менее 10 ударов тупым твердым предметом с ограниченной поверхностью.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Тупая сочетанная травма, закрытый перелом костей носа, ушиб головного мозга, перелом основания черепа, множественные переломы ребер (2,3,4,5,6,7,8,9,10) справа по трем анатомическим линиям со смещением с образованием «реберного клапана», ушибом легких, переломы ребер (2,3,4,5,6,7,8,9) слева по двум анатомическим линиям со смещением, травматический гемоторакс слева и справа в объеме по 150 мл, имеют причинно-следственную связь со смертью потерпевшей, получены прижизненно, о чем свидетельствуют морфологические свойства повреждений, установленные экспертом. Имеющиеся телесные повреждения у <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> могли быть получены в результате ударов тупым твердым предметом с ограниченной поверхностью, чем могла быть рука, сжатая в кулак, нога, обутая в обувь, или другие предметы с подобной характеристикой. Они не могли быть получены при падении с высоты собственного роста, так как экспертом не обнаружены характерные для этого вида травмы телесные повреждения. Согласно п. 6.1.3, 6.1.10, 6.1.11, раздела 2 и п. 11 раздела 3 приказа Министерства здравоохранения и социального развития Российской Федерации от 24 апреля 2008 года №194н «Об утверждении Медицинских критериев определения степени тяжести вреда, причиненного здоровью человека» указанные повреждения в совокупности оцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека и являются причиной смерти <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>; имея эти повреждения, смерть могла наступить в течение короткого промежутка времени.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Множественные кровоподтеки лица, верхних конечностей, грудной клетки, правой ягодицы оцениваются как не причинившие вред здоровью, получены одномоментно с другими телесными повреждениями, не имеют причинно - следственной связи непосредственно со смертью потерпевшей. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Количество ударов не менее 10, нанесены тупым твердым предметом с ограниченной поверхностью, из них 4 удара в область лица, 2 удара в область верхних конечностей, 2 удара в область грудной клетки и 2 удара в область туловища.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Незадолго до смерти <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> принимала этиловый спирт, о чем свидетельствует положительный результат судебно-химического исследования крови 4,8 % об., что у живых лиц соответствует тяжелой степени алкогольного опьянения.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевшая, имея полученные телесные повреждения, не могла совершать активные действия (говорить, передвигаться, звать на помощь) <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению эксперта от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, у Крянина В.А. выявлены следующие телесные повреждения: ссадины по задней поверхности 2 пальца правой кисти, 4 пальца левой кисти, наружно - задней поверхности левого лучезапястного сустава, которые могли образоваться в результате ударно - скользящих воздействий тупым твердым предметом с ограниченной поверхностью. Давность образования не более суток от момента освидетельствования, и оцениваются как не причинившие вред здоровью человека <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B><SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вина подсудимого Крянина В.А. в совершении инкриминируемого ему деяния подтверждается и другими доказательствами, имеющимися в материалах дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Кряниным В.А. правильно квалифицировано по ч.4 ст. 111 УК РФ, поскольку установлено, что он, действуя умышленно, в целях причинения тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека, вымещая на <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> пьяную злобу по поводу ее отсутствия дома в ночное время, в процессе ссоры нанес ей не менее 10 ударов руками и ногами по голове, по туловищу и конечностям, причинив множественные травматические повреждения, которые в совокупности оцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека. Об умысле Крянина В.А. на причинение <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> тяжкого вреда здоровью свидетельствует сила нанесенных ударов, характер и локализация причиненных в результате этих ударов телесных повреждений. При этом Крянин В.А., проявляя преступную неосторожность и небрежность, не предвидел, что от его действий могут наступить последствия в виде смерти <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, хотя при необходимой внимательности и предусмотрительности он должен был и мог предвидеть эти последствия. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании Крянин В.А. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал частично, что суд расценивает как способ защиты от предъявленного ему обвинения и попытку избежать более сурового наказания. Вина Крянина В.А. в совершении преступления, предусмотренного ч.4 ст. 111 УК РФ доказана совокупностью собранных и исследованных в судебном заседании доказательств. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B>Вина Крянина В.А. в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст. 111 УК РФ, подтверждается следующими доказательствами. </B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Подсудимый Крянин В.А. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме и на основании ст. 51 Конституции РФ отказался от дачи показаний.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>В ходе предварительного следствия Крянин В.А. дал следующие показания. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> его сожительница <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> ушла из дома, ночевать не вернулась, на телефонные звонки не отвечала, когда вернулась домой, он нанес ей множественные удары руками и ногами по голове, туловищу и конечностям, после чего она лежала на полу в квартире. В это время к нему в гости пришли <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, которые принесли спиртное. Они втроем прошли на кухню, где распивали водку. Примерно в 18 часов он пошел в магазин, купил еще одну бутылку водки, которую они втроем распили на кухне. Он пошел спать в спальню, через некоторое время проснулся и увидел, что на полу в кухне лежит <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, а рядом с ней на полу лежат <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>. Также он увидел на полу части от сломанной табуретки. Он пощупал <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и почувствовал, что она уже холодная. Он спросил <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, почему они тут лежат, на что тот начал возмущаться. Он на <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> за это разозлился и стал его избивать. Он нанес ему несколько ударов руками и ногами по лицу и туловищу, всего около 8-10 ударов. После этого он вышел из квартиры и пошел в отдел полиции, попросил вызвать скорую помощь для <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Проснулся он примерно в 23 часа <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, пошел на кухню, чтобы попить воды. Когда он зашел на кухню, то увидел, что на полу возле стола лежала <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, за ней в центре комнаты лежал <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, а возле выхода на балкон лежала <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>. Под <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> он увидел разбитую де&shy;ревянную табуретку, какой-либо крови на табуретке он не видел. Он наклонился, что&shy;бы проверить <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, она была уже холодная. В этот момент <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> ударил его кулаком в лоб. Он сел на одно колено возле <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и стал кулаками двух рук наносить ему удары по лицу и туловищу. Он уда&shy;рил по лицу не менее 3-4 раз, а по туловищу в районе боков и ребер не менее шести раз, при этом все удары он нанёс руками, сжатыми в кулак. После этого он встал и вышел из дома в отдел полиции, чтобы вызвать скорую помощь для <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> он нанёс удары из-за того, что ему не понравилось его поведение. Свою вину в том, что он избил <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> он признает. В тот момент, когда он наносил <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> удары, цели убить его он не преследовал. Свой поступок может объяснить только тем, что он был в состоянии алкогольного опьянения <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B>В ходе проверки показаний на месте подозреваемый Крянин В.А. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> подтвердил вышеизложенные показания, продемонстрировал на манекене и пояснил, каким образом он наносил удары <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>: нанёс руками около 8 ударов в область головы и туловища. Видеозапись следственного действия воспроизведена в судебном заседании <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B><B></B>Потерпевший <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <B></B><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он один распивал спиртные напитки у себя дома, затем с Кряниным В.А. в подъезде дома. Крянина В.А. он ранее видел два раза, знаком с ним через соседа <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> Вечером <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> предложила сходить к Крянину В.А. и его сожительнице, которую она знала, чтобы посидеть у них и выпить спиртного, на что он согласился. Пьяный Крянин В.А. на их стук открыл входную дверь и впустил их в квартиру. Они втроем прошли на кухню, сели за стол и стали распивать спиртное. Дальнейшее развитие событий он помнит очень смутно, так как он был сильно пьян. Он помнит, что Крянин В.А. пытался поднять <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, а он его просил отстать от неё, на что у них с Кряниным В.А. начался конфликт, и Крянин В.А. начал бросаться на него с кулаками, наносить удары. Очнулся он лишь в реанимационном отделении Пензенской областной больницы. Ему пояснили, что он был сильно избит, а на квартире, на которой все произошло, скончалась <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он был выписан из больницы с диагнозом «перелом 10 ребёр грудной клетки справа». Когда он приехал в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, встретился с <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, но и она ничего пояснить не смогла, ничего не помнила из-за сильной степени алкогольного опьянения. Она сказала, что он заступался за <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, когда Крянин В.А. на нее ругался. Он думает, что Крянин В.А. избил его именно за это. Сам он никаких ударов никому не наносил, на табуретку не падал. По вине Крянина В.А. он длительное время находился на лечении в больнице и по настоящее время чувствует себя плохо; пережил сильную физическую боль, ему причинен моральный вред, денежную компенсацию которого он оценивает в 100.000 рублей и просит суд взыскать данную сумму в его пользу с Крянина В.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Гражданский ответчик Крянин В.А. исковые требования <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> не признал, пояснив, что тот сам виновен в конфликте, поскольку первым нанес ему удар кулаком в лоб.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Она <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> около 24 часов выезжала со станции скорой помощи по вызову в квартиру Крянина В.А. По приезде на место, ее встретили сотрудник полиции и ранее ей незнакомый Крянин В.А. Зайдя на кухню, она увидела лежащих на полу <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> Оба были в сильной степени алкогольного опьянения. Она привела в чувства <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> и та сбежала из квартиры. Никаких телесных повреждений, следов крови на <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> не было. <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> лежал на спине, у него была сильная одышка. Также на полу она увидела <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> без признаков жизни. В кухне стоял стол, на котором находились остатки продуктов питания и следы от рвотных масс. Осмотрев <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, она установила, что у него множественные переломы ребер, сам он был в сознании и ничего, кроме нецензурной брани, не говорил. При помощи сотрудника полиции <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> перетащили в коридор. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> лежала в вынужденной, неестественной позе: полубоком на животе, лицом вниз. Она пощупала пульс <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и поняла, что та скончалась. <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> доставили в ГБУЗ «Белинская ЦРБ» для оказания неотложной медицинской помощи.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Согласно заключению судебно-медицинской экспертизы от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, у <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> выявлены следующие телесные повреждения: сочетанная травма; ЗЧМТ; сотрясение головного мозга; закрытые множественные переломы ребер справа (3-12) с образованием «реберного клапана» и повреждением диафрагмы справа; травматический гемопневмоторакс справа; гемоперитонеум; кровоподтеки лица, грудной клетки. Указанные повреждения могли образоваться в результате ударных воздействий тупым твердым предметом с ограниченной поверхностью. Количество ударов не менее 8, из них 3 в область лица и не менее 5 в область грудной клетки справа. Давность образования не более<BR>суток от момента освидетельствования <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Согласно п. 6.1.10, 6.1.11 раздела 2 и п. 11 раздела 3 «Медицинских критериев определения степени тяжести вреда, причиненного здоровью человека», утвержденных Министерством здравоохранения и социального развития РФ от 24 апреля 2008 года№194н, указанные повреждения в совокупности оцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека. Кровоподтеки лица, грудной клетки оцениваются как не причинившие вред здоровью, получены одномоментно с другими<BR>телесными повреждениями <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению эксперта <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, у Крянина В.А. выявлены следующие телесные повреждения: ссадины по задней поверхности 2 пальца правой кисти, 4 пальца левой кисти, наружно - задней поверхности левого лучезапястного сустава. Указанные повреждения могли образоваться в результате ударно - скользящих воздействий тупым твердым предметом с ограниченной поверхностью. Давность образования не более суток от момента освидетельствования, о чем свидетельствуют морфологические свойства повреждений. Указанные повреждения оцениваются как не причинившие вред здоровью человека <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Вина Крянина В.А. в совершении инкриминируемого ему деяния подтверждается и другими доказательствами, имеющимися в материалах дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Содеянное Кряниным В.А. правильно квалифицировано по ч.1 ст. 111 УК РФ, поскольку установлено, что он, действуя умышленно, в целях причинения тяжкого вреда здоровью <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> нанес ему в ходе возникшей ссоры руками не менее трех ударов в область головы и не менее пяти ударов в область грудной клетки, причинив <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> телесные повреждения, которые в совокупности оцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека. Об умысле Крянина В.А. на причинение <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> тяжкого вреда здоровью свидетельствует сила нанесенных ударов, характер и локализация телесных повреждений, причиненных в результате этих ударов.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Таким образом, вина Крянина В.А. в совершении преступлений, предусмотренных ч.4 ст. 111 УК РФ и ч. 1 ст. 111 УК РФ подтверждена собранными по делу доказательствами.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому суд учитывает характер и степень тяжести совершенных им преступлений, сведения о личности Крянина В.А. и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих ответственность Крянина В.А., судом не установлено.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Крянин В.А. добровольно явился в полицию, написал явку с повинной, в ходе предварительного следствия давал последовательные показания, участвовал в следственных действиях, активно способствовал раскрытию совершенных им преступлений, что в силу п. «и» ч.1 ст. 61 УК РФ является обстоятельством, смягчающим наказание, в связи с чем суд назначает Крянину В.А. наказание по правилам ч.1 ст. 62 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Крянин В.А. ранее не судим, характеризуется удовлетворительно, в содеянном раскаивается, данные обстоятельства, а также сведения о состоянии его здоровья суд учитывает в качестве обстоятельств, смягчающих его ответственность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оценивая в совокупности собранные по делу доказательства, учитывая тяжесть совершенных Кряниным В.А. преступлений в состоянии алкогольного опьянения, мнение государственного обвинителя и потерпевших, суд не находит оснований к применению в отношении подсудимого положений ч. 6 ст. 15 УК РФ, ст. 64 УК РФ, ст. 73 УК РФ, приходит к выводу о возможности его исправления лишь в условиях изоляции от общества и избирает ему наказание в виде лишения свободы в пределах санкции с.1 ст.111 УК РФ и ч. 4 ст. 111 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая сведения о личности подсудимого Крянина В.А. и обстоятельства, смягчающие его ответственность, суд находит нецелесообразным назначать ему дополнительное наказание в виде ограничения свободы, предусмотренное санкцией ч.4 ст. 111 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Граждански иски потерпевших <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> о возмещении морального вреда основаны на законе.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Преждевременной смертью сестры <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> потерпевшему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> причинены нравственные страдания и переживания, денежную компенсацию причиненного морального вреда суд определяет с учетом положений ст. 1100, 1101 ГК РФ в 100.000 рублей и постановляет взыскать данную сумму в его пользу с Крянина В.А. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевший <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в результате преступных действий Крянина В.А. перенес физическую боль, нравственные страдания, длительное время находился в больнице на излечении тяжкого вреда здоровью. Учитывая данные обстоятельства и положения ст. 1100, 1101 ГК РФ, суд определяет денежную компенсацию причиненного ему морального вреда в 60.000 рублей и постановляет взыскать данную сумму в его пользу с Крянина В.А. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В остальной части исков о возмещении морального вреда <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> надлежит отказать, ввиду явного завышения исковых требований. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Руководствуясь ст. 307,308 и 309 УПК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Крянина <SPAN class="FIO19">В.А.</SPAN> виновным в совершении преступлений, предусмотренных ч.1 ст.111, ч.4 ст.111 УК РФ и назначить ему наказание по правилам ч.1 ст. 62 УК РФ:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по ч.1 ст.111 УК РФ в виде 4 (четырех) лет лишения свободы;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по ч.4 ст. 111 УК РФ в виде 7 (семи) лет лишения свободы. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.3 ст. 69 УК РФ по совокупности преступлений, путем частичного сложения наказаний, окончательное наказание Крянину В.А. определить в виде 9 (девяти) лет лишения свободы в исправительной колонии строгого режима.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Крянину В.А. оставить без изменения - заключение под стражу, до вступления приговора в законную силу, срок отбытия наказания исчислять с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданские иски <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> удовлетворить частично. Взыскать с Крянина <SPAN class="FIO19">В.А.</SPAN> в возмещение причиненного морального вреда в пользу <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> – 100.000 рублей, в пользу <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> – 60.000 рублей, в остальной части исков- отказать. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B></P></DIV></SPAN>]]></body>
