<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Чуглина Елена Александровна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.п.а,б ; 158 ч.2 п.п.а,б; 109 ч.1; 158 ч.2 п.б</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>08.04.2013</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=21731471&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>П Р И Г О В О Р </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>8 апреля 2013 года г.Белинский</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующего Чуглиной Е.А. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя прокуратуры Белинского района Пензенской области Кудряшова Ю.В. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимых Чудаева <SPAN class="FIO15">В.В.</SPAN>, Чудаевой <SPAN class="FIO16">Е.П.</SPAN>, Козел <SPAN class="FIO17">В.П.</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="others1">***</SPAN> филиала ПОКА <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="others1">***</SPAN> филиала ПОКА <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Уточкиной Е.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер адвоката адвокатского кабинета <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Представителя потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Законного представителя потерпевшего <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Макаровой Л.Г.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке принятия судебного решения материалы уголовного дела в отношении </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Чудаева <SPAN class="FIO15">В.В.</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, зарегистрированного <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, русского, гражданина РФ, со <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, женатого, не работающего, судимого <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN> районным судом по п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ к 240 часам обязательных работ, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN> районным судом по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ к 2 годам лишения свободы, условно, с применением ст.73 УК РФ с испытательным сроком на 2 года,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных ч.1 ст.109, п. «б» ч.2 ст.158, п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Чудаевой <SPAN class="FIO16">Е.П.</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженки <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, проживающей <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, русской, гражданки РФ, со <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, замужней, не работающей, не судимой,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемой в совершении преступления, предусмотренного п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Козел <SPAN class="FIO17">В.П.</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, проживающего <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, русского, гражданина РФ, со <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, не женатого, не работающего, судимого <SPAN class="others1">***</SPAN> районным судом <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «в» ч.2 ст.166 УК РФ к 2 годам лишения свободы, в соответствии со ст.70 УК РФ с присоединением не отбытого наказания назначенного по приговору <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, окончательно к 2 годам 3 месяцам лишения свободы, освобожденного <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по отбытию срока, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>У С Т А Н О В И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Чудаев В.В. обвиняется в причинении смерти по неосторожности.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же, обвиняется в совершении кражи, то есть тайном хищении чужого имущества с незаконным проникновением в помещение.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Чудаев В.В., Чудаева Е.П. и Козел В.П. обвиняются в совершении кражи, то есть тайном хищении чужого имущества группой лиц по предварительному сговору, с незаконным проникновением в помещение, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=21>Чудаев В.В. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, находясь в собственном доме, расположенном по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, будучи в состоянии алкогольного опьянения, взял на руки свою малолетнюю дочь <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> рожде&shy;ния, заведомо для него находящуюся в беспомощном состоянии, обусловленном её малолетним возрастом, и стал ходить с ней по дому, качая её на руках. Передвигаясь с <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> из од&shy;ной комнаты в другую, он, не предвидя возможности наступления общественно опасных по&shy;следствий своих действий, то есть причинения тяжкого вреда здоровью с последующим насту&shy;плением смерти своей малолетней дочери, хотя при необходимой внимательности и предусмот&shy;рительности должен и мог был предвидеть эти последствия, но он проявив преступную не&shy;брежность по причине нахождения в состоянии сильного алкогольного опьянения, оступился и потеряв равновесие, упал вместе с <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> на пол в жилой комнате дома, в результате чего, находящаяся в его руках <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> ударилась при падении головой об пол, при этом он своим телом оказал сдавливающее воздействие в область головы потерпевшей <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> В результате указанных неосторожных действий Чудаевым В.В. потерпевшей <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> были причинены следующие телесные повреждения: закрытая черепно-мозговая травма, ушиб головного мозга, субарахноидальное кровоиз&shy;лияние, жидкая кровь в боковых желудочках мозга, переломы костей свода черепа, темно красные кровоизлияния под мягкие покровы головы, расценивающиеся, как тяжкий вред здоровью человека по признаку опасности для жизни и состоящие в причинной связи со смертью; разрыв слизистой оболочки верхней губы на фоне кровоподтёка, кровоподтёки левой ушной раковины, лобной области, кончика носа, левого плеча и на уровне пупка, расцениваю&shy;щиеся. как телесные повреждения, не повлекшие вреда здоровью. В результате проявленной Чудаевым В.В. преступной небрежности потерпевшая <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> от полученной закрытой черепно-мозговой травмы, сопровождавшейся переломами костей свода черепа и ушибом вещества головного мозга, скончалась на месте происшествия.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=21>Он же, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, из коры&shy;стных побуждений, умышленно, с целью тайного хищения чужого имущества пришел к помеще&shy;нию магазина «<SPAN class="others1">***</SPAN>», принадлежащему Белинскому РАЙПО «<SPAN class="others1">***</SPAN>», расположенному на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где, путем взлома замков на входной двери в магазин, имеющимся при нем металлическим ломом, незакон&shy;но проник в помещение магазина, откуда тайно похитил <SPAN class="FIO21">продукты питания</SPAN> на общую сумму 1128 рублей, после чего с похищенным имуществом с места происшествия скрылся и распорядился ими по своему усмот&shy;рению, причинив Белинскому РАЙПО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» материальный ущерб на общую сумму 1128 рублей.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=21>Чудаев В.В., Чудаева Е.П., Козел В.П. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, имея умысел на тайное хищение чужого имущества с незаконным проникновением в помещение, из корыстных побуждений, группой лиц по предварительному сговору между собой подошли к помещению магазину «<SPAN class="others1">***</SPAN>», принадлежащему Белинскому РАЙПО «<SPAN class="others1">***</SPAN> », расположенному на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Где Чудаев В.В. вместе с Козел В.П. поочередно, передавая друг другу имеющийся при них металлический топор с деревянным топорищем, стали взламывать запорные устройства в виде навесных замков на входных дверях, ведущих в помещение магазина. В это время Чудаева Е.П. стояла около помещения магазина и следила за тем, чтобы никто их не увидел, а в случае обна&shy;ружения предупредить их. После того как Чудаев В.В. и Козел В.П. взломали запорные устройства, Чудаев В.В. со&shy;вместно с Чудаевой Е.П. и Козел В.П. реализуя свой совместный преступный умысел, направлен&shy;ный на совершении тайного хищения, незаконно через дверной проём проникли в помещение мага&shy;зина, при этом Козел В.П. остался стоять в дверном проеме в помещении магазина и следил за тем, чтобы их никто не увидел. Вместе с Чудаевой Е.П. Чудаев В.В. в помещении магазина Белинского райпо «<SPAN class="others1">***</SPAN>» стали складывать в пакеты продукты питания, которые затем совместно тайно похитили, <SPAN class="others1">***</SPAN> всего на общую сумму 1389 рублей 50 копеек. Один из пакетов с похищенными продуктами пи&shy;тания Чудаев В.В. передал Козел В.П., который находился около входной двери магазина и вел наблюде&shy;ние за окружающей обстановкой с целью предупреждения появления посторонних лиц. После чего они с похищенным имуществом с места происшествия скрылись и распорядились ими по своему усмотрению, причинив Белинскому РАЙПО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» материальный ущерб на общую сумму 1389 рублей 50 копеек.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Чудаев В.В. выразил согласие с предъявленным ему обвинением по ч.1 ст.109, п. «б» ч.2 ст.158, п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ, а Чудаева Е.П. и Козел В.П. выразили свое согласие с предъявленным им обвинением по п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ и ходатайствовали о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено ими добровольно и после консультации с защитником, а так же, что они полностью осознают последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель Кудряшов Ю.В., представитель потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, а также законный представитель <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> согласны на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Чудаеву В.В., Чудаевой Е.П., Козел В.П. обосновано, подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Содеянное Чудаевым В.В. по эпизоду причинения смерти по неосторожности правильно квалифицировано по ч.1 ст.109 УК РФ, так как в судебном заседании и материалами дела установлено, что Чудаев В.В. передвигаясь на руках со своей малолетней дочерью <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> не предвидя возможности наступления общественно опасных по&shy;следствий своих действий, то есть причинения тяжкого вреда здоровью с последующим насту&shy;плением смерти своей малолетней дочери, хотя при необходимой внимательности и предусмот&shy;рительности должен и мог был предвидеть эти последствия, но он проявив преступную не&shy;брежность по причине нахождения в состоянии сильного алкогольного опьянения, оступился и потеряв равновесие, упал вместе с <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> на пол в жилой комнате дома, в результате чего, находящаяся в его руках <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> ударилась при падении головой об пол, при этом он своим телом оказал сдавливающее воздействие в область головы потерпевшей <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> В результате проявленной Чудаевым В.В. преступной небрежности потерпевшая <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> от полученной закрытой черепно-мозговой травмы, сопровождавшейся переломами костей свода черепа и ушибом вещества головного мозга, скончалась на месте происшествия. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Действия Чудаева В.В. по эпизоду кражи <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> также правильно квалифицированы по по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества с незаконным проникновением в помещение, что подтверждается умыслом подсудимого и его действиями по завладению похищенным.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Содеянное Чудаевым В.В., Чудаевой Е.П. и Козел В.П. правильно квалифицированы по п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ как кража, то есть тайное хищение чужого имущества группой лиц по предварительному сговору с незаконным проникновением в помещение, что подтверждается умыслом подсудимых и совместными и согласованными действиями по завладению похищенным. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимым суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, сведения о личности подсудимых и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимая Чудаева Е.П. вину в совершении инкриминируемого ей деяния признала в полном объеме, в содеянном раскаялась, активно способствовала расследованию совершенного преступления, имеет несовершеннолетнего ребенка, ранее к уголовной ответственности не привлекалась, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим ее ответственность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих ответственность Чудаевой Е.П. в судебном заседании не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В связи с изложенным наказание Чудаевой Е.П. подлежит назначению с учетом правил ч.1 и ч.5 ст.62 УК РФ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оснований для применений к подсудимой Чудаевой Е.П. ст.64 УК РФ, положений ч.6 ст.15 УК РФ, а также других видов наказаний, предусмотренных санкцией ч.2 ст.158 УК РФ, не связанных в с лишением свободы суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая фактические обстоятельства дела, суд избирает Чудаевой Е.П. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.2 ст.158 УК РФ, без дополнительного наказания в виде ограничения свободы, так как находит, что именно такое наказание будет способствовать исправлению подсудимой. Принимая во внимание обстоятельства, смягчающие ответственность Чудаевой Е.П., суд приходит к выводу о возможности ее исправления без реального отбывания наказания, и на основании ст. 73 УК РФ назначенное наказание в виде лишения свободы постановляет условным, т.к. полагает, что именно такое наказание будет способствовать ее исправлению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Козел В.П. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся, активно способствовал расследованию совершенного преступления, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим его ответственность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Козел В.П. судим приговором <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «в» ч.2 ст.166 УК РФ к 2 годам лишения свободы на основании ст.70 УК РФ по совокупности приговоров с присоединением не отбытого наказания по приговору <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ в виде 3 месяцев лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии общего режима, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> освободился по отбытию срока и вновь, имея непогашенную судимость за совершение умышленного тяжкого преступления совершил умышленное преступление, относящееся к категории средней тяжести в связи с чем в действиях Козел В.П. усматривается в соответствии с ч.1 ст.18 УК РФ рецидив преступлений, что в соответствии с п. «а» ч.1 ст.63 УК РФ является обстоятельством отягчающим ответственность подсудимого. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оснований для применений к подсудимому Козел В.П. ст.64 УК РФ, положений ч.6 ст.15 УК РФ, а также других видов наказаний, предусмотренных санкцией ч.2 ст.158 УК РФ, не связанных в с лишением свободы суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая фактические обстоятельства дела, а именно стойкое нежелание Козел В.П. встать на путь исправления, отрицательную характеристику по месту жительства, суд избирает Козел В.П. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.2 ст.158 УК РФ по правилам ч.5 ст.62, ч.2 ст.68 УК РФ без дополнительного наказания в виде ограничения свободы и направляет его в места лишения свободы, поскольку полагает, что именно такое наказание будет способствовать исправлению подсудимого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Чудаев В.В. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся, активно способствовал расследованию совершенного преступления, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим его ответственность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая фактические обстоятельства дела и сведения о личности подсудимого суд избирает Чудаеву В.В. наказание в виде лишения свободы в пределах санкций ч.1 ст.109, ч.2 ст.158 УК РФ с учетом положений ч.5 ст.62, ч.2 ст.68 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оснований для применений к подсудимому Чудаеву В.В. ст.64 УК РФ, положений ч.6 ст.15 УК РФ, а также других видов наказаний, предусмотренных санкциями ч.1 ст.109, ч.2 ст.158 УК РФ, не связанных в с лишением свободы суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Чудаев В.В. судим приговором <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ к 240 часам обязательных работ, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ к 2 годам лишения свободы условно с применением ст.73 УК РФ с испытательным сроком в 2 года и, вновь в период испытательного срока совершил два умышленных преступления, относящихся к категории средней тяжести, в связи, с чем в действиях Чудаева В.В. усматривается рецидив преступлений в соответствии с ч.1 ст.18 УК РФ, что является обстоятельством отягчающим ответственность подсудимого и свидетельствует о его стойком нежелании встать на путь исправления, в связи с чем суд на основании ст.74 ч.5 УК РФ отменяет Чудаеву В.В. условное осуждение по приговору <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и направляет его в места лишения свободы. Руководствуясь ст.70 УК РФ к наказанию назначенному настоящим приговором суд частично присоединяет не отбытую часть наказания по приговору <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в виде 72 часов обязательных работ, пересчитав в соответствии со ст.71 УК РФ из расчета восемь часов обязательных работ за 1 день лишения свободы, а также не отбытую часть наказания по приговору <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в виде лишения свободы. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, суд</P>
<P class=MsoNormal><B></B>П Р И Г О В О Р И Л:</P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Чудаева <SPAN class="FIO15">В.В.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.109, п. «а,б» ч.2 ст.158, п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ и назначить ему наказание :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>-по ч.1 ст.109 УК РФ в виде 1 года лишения свободы;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ в виде 2 лет лишения свободы без ограничения свободы;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>-по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ в виде 2 лет лишения свободы без ограничения свободы</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.2 ст.69 УК РФ по совокупности преступлений путем частичного сложения наказаний окончательное наказание Чудаеву В.В. определить в виде 3 лет лишения свободы без ограничения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии общего режима.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заменить Чудаеву В.В. не отбытое наказание по приговору Белинского районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в виде обязательных работ лишением свободы на срок 9 дней.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.74 УК РФ отменить условное осуждение Чудаева В.В. по приговору Белинского районного суда Пензенской области от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и исполнить приговор реально.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.70 УК РФ по совокупности приговоров к наказанию назначенному Чудаеву В.В. настоящим приговором частично присоединить не отбытую часть наказания по приговору Белинского районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и окончательное наказание Чудаеву В.В. назначить в виде лишения свободы сроком на 4 года лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии общего режима.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Срок отбытия наказания Чудаеву В.В. исчислять с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. В срок отбытия наказания по настоящему приговору засчитать время содержания под стражей Чудаева В.В. по приговору Белинского районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Козел <SPAN class="FIO17">В.П.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ и назначить наказания в виде 1 года 6 месяцев лишения свободы без ограничения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строгого режима. Срок отбытия наказания по настоящему приговору исчислять с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Чудаеву <SPAN class="FIO16">Е.П.</SPAN> виновной в совершении преступления, предусмотренного п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ и назначить наказание в виде 2 лет лишения свободы без ограничения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ наказание назначенное Чудаевой Е.П. считать условным, установив испытательный срок на 2 года.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложит на Чудаеву Е.П. обязанности не покидать место жительство без уведомления специализированного органа, осуществляющего исправление осужденного и являться на регистрацию в УИИ Белинского района.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Чудаевой Е.П.– подписку о невыезде и надлежащим поведении, а Чудаеву В.В. содержание под стражу оставить без изменения до вступления приговора в законную силу, меру пресечения Козел В.П. изменить на заключение под стражу, взяв его под стражу в зале суда.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Приговор может быть обжалован в апелляционном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ.В случае подачи апелляционной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом апелляционной инстанции, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Председательствующий: Е.А.Чуглина</P></DIV></SPAN>]]></body>
