<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.б; 158 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>29.04.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031104280943197961000021084</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN> года</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого Бычкова <SPAN class="FIO10">С.Н.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>потерпевшего <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Бычкова <SPAN class="FIO10">С.Н.</SPAN></B>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> русского, со <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data">***</SPAN> не работающего, <SPAN class="Data">***</SPAN> зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address">***</SPAN>, ранее не судимого,</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ и ч.1 ст.158 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Бычков С.Н. обвиняется в краже, то есть тайном хищении чужого имущества, с незаконным проникновением в иное хранилище.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoHeader>Он же, обвиняется в совершении кражи, то есть тайном хищении чужого имущества. </P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>Преступления были совершены им при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Бычков <SPAN class="FIO10">С.Н.</SPAN> в один из дней <SPAN class="Data">***</SPAN> года, в период времени <SPAN class="Data">***</SPAN>, из корыстных побуждений, имея умысел на тайное хищение чужого имущества с незаконным проникновением в хранилище, вместе со своим знакомым <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, который не знал о его преступном умысле, пришел к сараю, расположенному на территории домовладения <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> по адресу: <SPAN class="Address">***</SPAN>, где при помощи найденного во дворе домовладения металлического прута, сломал запорное устройство на входной двери и незаконно проник в данный сарай через входную дверь, откуда тайно похитил принадлежащие <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> килограмма <SPAN class="Data">***</SPAN> стоимостью <SPAN class="Data">***</SPAN> за 1 килограмм на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и распорядился похищенным по своему усмотрению, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> материальный ущерб на общую сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же, в один из дней <SPAN class="Data">***</SPAN> года, в период времени <SPAN class="Data">***</SPAN>, из корыстных побуждений, имея умысел на тайное хищение чужого имущества, через несколько часов после совершения кражи <SPAN class="Data">***</SPAN>, находясь в доме, принадлежащем <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, расположенном по адресу: <SPAN class="Address">***</SPAN>, зашел в <SPAN class="Data">***</SPAN>, откуда тайно похитил <SPAN class="Data">***</SPAN> стоимостью <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, принадлежащий <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, и распорядился похищенным по своему усмотрению, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> материальный ущерб на общую сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Бычков С.Н. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ и ст.158 ч.1 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B>В судебном заседании государственный обвинитель заместитель прокурора <SPAN class="Data">***</SPAN> Касаткина Н.В., защитник подсудимого Кердяшов С.М., потерпевший <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> согласились с ходатайством подсудимого Бычкова С.Н. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый Бычков С.Н., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст. 314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в <SPAN class="FIO14">особом</SPAN> порядке и назначает подсудимому Бычкову С.Н. наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Бычковым С.Н. правильно квалифицированно по п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества, с незаконным проникновением в иное хранилище и по ч.1 ст.158 УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенных преступлений, личность подсудимого Бычкова С.Н., характеризуемого в целом удовлетворительно, <SPAN class="Data">***</SPAN> обстоятельства совершения преступления, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Бычкова С.Н. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном и признание им своей вины.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Бычкова С.Н. по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его ответственность, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, потерпевшего и стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому Бычкову С.Н. наказание в виде обязательных работ в пределах санкций ч.2 ст. 158 УК РФ и ч.1 ст.158 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B>Бычкова <SPAN class="FIO10">С.Н.</SPAN></B><B> </B>виновным в совершении преступлений, предусмотренных п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ и ч.1 ст.158 УК РФ, и назначить ему наказание:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ в виде 200 (двухсот) часов обязательных работ;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>-&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; по ч.1 ст.158 УК РФ в виде 80 (восьмидесяти) часов обязательных работ;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.2 ст.69 УК РФ по совокупности преступлений путем частичного сложения наказаний определить <B>Бычкову С.Н.</B> окончательное наказание в <B><I>виде 220 (двести двадцать) часов обязательных работ.</I></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B>Бычкова С.Н.,</B> <B></B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественное доказательство по делу – <SPAN class="Data">***</SPAN>, переданные на хранение потерпевшему <B><I><SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN></I></B>, возвратить тому по принадлежности.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent><B></B>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ.<B> </B>В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
