<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Чуглина Елена Александровна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>161 ч.2; 222 ч.1; 161 ч.2</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>25.05.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031105241522307961000022255</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>П Р И Г О В О Р </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> г.Белинский</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующего Чуглиной Е.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя прокуратуры Белинского района Касаткиной Н.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимых Турусова <SPAN class="FIO21">В.И.</SPAN> и Филина <SPAN class="FIO22">В.Г.</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN> филиала <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN> филиала <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>потерпевшей <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>представителя потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Горшковой М.А.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Турусова <SPAN class="FIO21">В.И.</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, проживающего <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN>, гражданина <SPAN class="Data">***</SPAN> со <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data">***</SPAN>, не работающего, судимого приговором <SPAN class="Data">***</SPAN> районного суда <SPAN class="Data">***</SPAN> области от <SPAN class="Data">***</SPAN> по ч.3 ст.158, ч.3 ст.158 УК РФ к 3 годам лишения свободы, условно с применением ст.73 УК РФ с испытательным сроком в 2 года, по постановлению <SPAN class="Data">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data">***</SPAN> условное осуждение отменено и назначено наказание в виде трех лет лишения свободы в исправительной колонии общего режима, освобожден по отбытию срока <SPAN class="Data">***</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных п. «а,б» ч.2 ст.158, п. «а,в,г» ч.2 ст.161, п. «а,в» ч.2 ст.161 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Филина <SPAN class="FIO22">В.Г.</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, проживающего <SPAN class="Address">***</SPAN>, гражданина <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN>, со <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data">***</SPAN>, не работающего, судимого <SPAN class="Data">***</SPAN> приговором мирового судьи судебного участка № <SPAN class="Data">***</SPAN> района <SPAN class="Data">***</SPAN> по ч.3 ст.30-ч.1 ст.158 УК РФ к 8 месяцам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строгого режима, освобожденного <SPAN class="Data">***</SPAN> по отбытию срока,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных ч.1 ст.222, п. «а,в,г» ч.2 ст.161, п. «а,в» ч.2 ст.161 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>У С Т А Н О В И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Турусов В.И. совершил кражу, то есть тайное хищение чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору с незаконным проникновением в помещение.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же, совершил кражу, то есть тайное хищение чужого имущества с незаконным проникновением в жилище.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же, обвиняется в совершении грабежа, то есть открытом хищении чужого имущества группой лиц по предварительному сговору с незаконным проникновением в жилище с применением насилия не опасного для жизни и здоровья.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Филин В.Г. совершил покушение на грабеж, то есть умышленные действия непосредственно направленные на совершение открытого хищения чужого имущества, которое не было доведено до конца по независящим от него обстоятельствам.<B> </B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же, обвиняется в совершении незаконного приобретения, хранения оружия.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же, обвиняется в совершении грабежа, то есть открытом хищении чужого имущества группой лиц по предварительному сговору с незаконным проникновением в жилище.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Преступления совершены при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Турусов В.И. <SPAN class="Data">***</SPAN> года примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN> из корыстных побуждений, имея умысел на тайное хищение чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору с <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, уголовное преследование в отношении которого прекращено на основании п.4 ч. 1 ст. 24 УПК РФ, пришли к зданию <SPAN class="Data">***</SPAN>, расположенному на <SPAN class="Address">***</SPAN>. Действуя совместно и согласованно, реализуя свой преступный умысел на хищение чужого имущества, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> выбил ДВП, которыми было закрыто окно и через образовавшийся проем незаконно проник в помещение <SPAN class="Data">***</SPAN>, а он остался ждать <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> возле окна для того, чтобы их никто не обнаружил и мог предупредить последнего об опасности обнаружения. <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> из помещения <SPAN class="Data">***</SPAN> поочередно тайно похитил <SPAN class="Data">***</SPAN> которые через образовавшееся отверстие в окне передал ему и затем вместе с похищенным с места преступления скрылись. Похищенным распорядились по своему усмотрению, причинив при этом <SPAN class="FIO28">Организация 1</SPAN> материальный ущерб на общую сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же, около <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года находясь в <SPAN class="Address">***</SPAN> из корыстных побуждений, имея умысел на тайное хищение чужого имущества, незаконно через незапертую входную дверь дома проник в веранду жилого дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и, реализуя, свой преступный умысел на хищение чужого имущества, с веранды дома похитил продукты питания<SPAN class="Data">***</SPAN> всего на общую сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей с похищенным с места преступления скрылся и распорядился по своему усмотрению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Филин В.Г. <SPAN class="Data">***</SPAN> года, во второй половине дня, в <SPAN class="Address">***</SPAN> с целью хищения чужого имущества находясь в доме <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> расположенного по <SPAN class="Address">***</SPAN> из корыстных побуждений, реализуя свой преступный умысел, стал требовать у находившейся в <SPAN class="Data">***</SPAN> комнате дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> деньги. Так как денег у потерпевшей не оказалось не смог довести свой преступный умысел до конца по независящим от него обстоятельствам.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании подсудимый Турусов В.И. вину в инкриминируемых ему преступлениях признал частично и показал следующее. Летом <SPAN class="Data">***</SPAN> г. он встретился с <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, в <SPAN class="Address">***</SPAN> около магазина, у него была порезана рука, при этом он пояснил, что он поранился, когда ночью залез в <SPAN class="Data">***</SPAN> и вытащил оттуда <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые продал и потратил деньги на алкоголь. Ему известно, что <SPAN class="Data">***</SPAN> года <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> умер. Явку с повинной он написал, потому что думал, что будет проводиться следственный эксперимент и его повезут в <SPAN class="Address">***</SPAN>, а по пути завезут домой в <SPAN class="Address">***</SPAN>, но следственный эксперимент не проводили. Он не причастен к совершению данного преступления и оговорил себя для того, чтобы у него имелась возможность попасть домой в <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN> он около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов около <SPAN class="Data">***</SPAN>, расположенного в <SPAN class="Address">***</SPAN> встретил Филина. Они с Филиным купили спиртное которое распили около магазина. Мимо них в это время проходила <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, которая также стала с ними распивать спиртное, которая через некоторое время ушла. Возвращаясь из магазина по дороге Филин В.Г. предложил зайти к <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> домой в гости, а также для того, чтобы занять у ее матери деньги на спиртное. Когда они подошли к дому Филин В.Г. постучал в дверь и <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> открыла ее. Время было около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов. Филин и <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> зашли в дом. Он шел за ними. Филин <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> не толкал. Когда они зашли на кухню Филин и <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> прошли дальше, в следующую комнату, а он остался на кухне. Он слышал, что Филин разговаривал с матерью <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, но о чем они разговаривали он не слышал. Позже со слов Филина он узнал, что он просил у нее денег, но она ему не дала. Он в то время сидел на кухне на стуле. Он увидел, что на столе лежала половина батона. Он ее взял и отломил. Остальное положил на стол. Затем он открыл холодильник и взял оттуда <SPAN class="Data">***</SPAN> Все положил за «пазуху» и закрыл холодильник. <SPAN class="Data">***</SPAN> Филин находился в это время в другой комнате и его никто не видел. После этого он крикнул Филина, а когда они возвращались домой он показал продукты и сказал, что взял их из дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>. На следующий день <SPAN class="Data">***</SPAN> около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов он также около магазина встретился с Филиным, где они стали распивать спиртное, после чего пошли <SPAN class="Data">***</SPAN> к нему домой. По дороге встретилась <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> с дочерью. <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> остановилась и стала о чет-то разговаривать с Филиным, он прошел вперед и о чем они разговаривали он не слышал. После этого Филин догнал его и предложил сходить к матери <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> чтобы спросить деньги взаймы для того, чтобы купить спиртное. При этом Филин сказал, что <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> дома нет и ее мать может дать им деньги. Они подошли к дому, дом был не заперт. Филин зашел в дом, а он остался ждать его на улице около входа на веранду. Находясь около веранды, он увидел, что на веранде на столе находится <SPAN class="Data">***</SPAN> Он решил, что там находятся продукты питания и решил их похитить. Когда он зашел на веранду, то увидел, что кастрюле находилось <SPAN class="Data">***</SPAN> Всего было около <SPAN class="Data">***</SPAN> кг. Он взял <SPAN class="Data">***</SPAN> и положил его за пазуху, застегнул куртку. Возле кастрюли с <SPAN class="Data">***</SPAN> находилась банка с <SPAN class="Data">***</SPAN>. Он так же взял банку и <SPAN class="Data">***</SPAN> пошел к выходу и стал ждать Филина. В дом он не заходил и что там происходило он не знает. Когда он вышел на улицу и ждал Филина на улице решил спрятать банку с <SPAN class="Data">***</SPAN> в снег, а сам пошел по тропинке от дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>. Когда Филин вышел, он уже был на дороге. В это время он увидел как со стороны магазина выбежала <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и стала требовать вернуть продукты. Он ей сказал, что они ничего не брали, расстегнул куртку, но она ничего не увидела. Затем подошел Филин и стал с ней разговаривать. Он пошел вперед, а затем Филин догнал его. Он показал Филину <SPAN class="Data">***</SPAN>, которое находилось у него за пазухой. Филин предложил продать его и купить спиртное, но он сначала отказался, а потом согласился. Он продал <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> Когда он пришел домой, то узнал, что Филина задержали сотрудники милиции. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Будучи допрошенным в ходе предварительного расследования в качестве подозреваемого и обвиняемого в присутствии защитника Турусов В.И. показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN> года он находился в <SPAN class="Address">***</SPAN> у своего знакомого <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, где они распивали спиртное. Когда они проснулись ночью, время было около <SPAN class="Data">***</SPAN>. Они захотели еще выпить спиртного, но у них его не было. <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> ему сказал, что спиртное можно найти в <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> его позвал с собой, и они вышли из дома и пошли. Время было около <SPAN class="Data">***</SPAN>. Они пришли в <SPAN class="Data">***</SPAN>, расположенный в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> ему пояснил, что это <SPAN class="Data">***</SPAN>. Он подошел к окну, ведущему в помещение <SPAN class="Data">***</SPAN> Он прошел за ним. Какое было именно окно, он не помнит. Он выбил окно и пролез в помещение <SPAN class="Data">***</SPAN>, что там находилось, не видел, так как <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> ему сказал, чтобы он сторожил территорию возле <SPAN class="Data">***</SPAN>, так как может кто-то пройти мимо и увидеть их. Он стоял и наблюдал. Он понимал в то время, что они совершают кражу. <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> вылез из окна и с собой вытащил <SPAN class="Data">***</SPAN>, какого цвета, не помнит. Он так же ему сказал, что там еще есть <SPAN class="Data">***</SPAN> но он их оттуда не взял, а порезал их. Затем они данные <SPAN class="Data">***</SPAN> принесли к дому <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>. Размером <SPAN class="Data">***</SPAN> были около <SPAN class="Data">***</SPAN>. Данные <SPAN class="Data">***</SPAN> они положили возле его дома, и зашли в дом. Затем <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> ему сказал, чтобы он оставался у него дома, а тот придет и куда-то ушел. Он увидел, что <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> взял с собой <SPAN class="Data">***</SPAN> Затем через 20 минут он вернулся, и у него с собой была бутылка со спиртосодержащей продукцией, которую они распили и легли спать. Куда <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> отнес <SPAN class="Data">***</SPAN>, не видел. Утром он проснулся и около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов он на автобусе уехал домой в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Когда он вышел из дома <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> так же у него не видел. Куда он отнес <SPAN class="Data">***</SPAN>, не знает. Свою вину в том, что он похитил <SPAN class="Data">***</SPAN> с помещения <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Address">***</SPAN>, признает полностью, в содеянном раскаивается. <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Филин В.Г. вину в инкриминируемом ему преступлении не признал и показал следующее. Утром <SPAN class="Data">***</SPAN> он в центре <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> встретился с Турусовым, у него с собой были деньги, на которые они купили спиртного. Когда они около магазина стали распивать спиртное к ним подошла <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и также с ними стала выпивать. После того, как <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> ушла, он предложил Турусову сходить к ней в гости, так как она обещала их угостить спиртным. Когда они подошли к ее дому он постучался в дверь. Когда <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> открыла им дверь они зашли в дом и он сказал, что ему надо поговорить с матерью <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>. Он вместе с <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> зашел в комнату, где в это время находился Турусов он не видел. Когда они находились в комнате вышла мать <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и он стал с ней разговаривать. Он у нее стал просить денежные средства, на спиртное. Она ему сказала, что денег у нее нет и стала жаловаться на <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, что та отбирает все деньги. Он стал ругаться на <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и между ними завязалась словесная перепалка. <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> стала выгонять его из дома и сильно кричала при этом. В ходе ссоры он ее оттолкнул, и она села на диван. Он <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> не душил и за горло руками не брал. Затем, Турусов крикнул ему с кухни, что уходит. Когда он вышел из дома, то увидел, что Турусов находился на улице. Они пошли домой к Турусову. На следующий день, <SPAN class="Data">***</SPAN>, он опять около магазина встретился с Турусовым и они стали распивать спиртное. Затем он увидел, как мимо проходит <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> с дочерью. Он решил, что так как <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> нет дома, то ее мать должна им дать деньги взаймы на спиртное. Когда они с Турусовым подошли к дому <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> дом был открыт, он прошел в дом, а Турусов остался на улице. В доме он увидел <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> и стал с ней разговаривать, но она его не услышала ввиду преклонного возраста. Когда он вышел из дома, то Турусов уже находился на улице. Когда они возвращались домой, то по дороге встретили <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, которая стала на них ругаться и требовала, чтобы они вернули продукты, они с Турусовым что-то ей ответили и после этого пошли домой. По дороге домой Турусов сказал ему, что из дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> он похитил <SPAN class="Data">***</SPAN>, которое они продали и купили спиртное. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Представитель потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в судебном заседании показала, что с <SPAN class="Data">***</SPAN> она работает <SPAN class="Data">***</SPAN> расположенного в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Помещение <SPAN class="Data">***</SPAN> представляет собой одноэтажное здание, вход в которое осуществляется через деревянную дверь, снабженную одним навесным замком. Ключи от данной двери находятся у нее, у <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> и <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> После входа справа расположен ее кабинет, ключи от которого находятся у нее и у уборщицы, слева <SPAN class="Data">***</SPAN> Прямо по коридору расположен <SPAN class="Data">***</SPAN>, ключи от которого находятся только у нее. Ночью данное здание никто не охраняет. В данном <SPAN class="Data">***</SPAN> расположены <SPAN class="Data">***</SPAN> Что происходило в <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN> году ей ничего не известно, так как она там не работала. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Потерпевшая <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> в судебном заседании показала, что проживает с дочерью и матерью в <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN> в течение всего дня она находилась дома, в магазин она днем не ходила и Филина и Турусова не видела. Ее дочь пришла со школы около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, и как ей показалось, закрыла заднюю дверь на крючок. Через переднюю дверь они так же выходят, но так как она иногда не закрывается, то они в основном выходят через заднюю дверь. Ее дочь зашла домой, ее мать лежала на кровати, а она сидела в комнате. Когдаее дочь шла домой то увидела, что к дому подошли мужчины, но кто именно, она ей не сказала. Она сразу же вышла на крыльцо, где увидела Филина и Турусова, которые стояли на крыльце. Они были в состоянии алкогольного опьянения. Она, открыв дверь, стала сразу ее закрывать, так как увидела, что они хотят зайти в дом. Ранее она была знакома с Филиным и Турусовым, иногда с ними выпивала, но домой они к ней не приходили и дома у нее никогда не были. Она их домой пускать не хотела и стала закрывать дверь. Филин подставил свою ногу, для того, чтобы она смогла не закрыть дверь. Она им сказала, что не хочет, чтобы они заходили в дом, но закрыть не могла. Филин ее оттолкнул и они зашли в дом. Она их спросила, зачем они заходят в дом, на что Филин ей ответил, что они пришли к ее матери. Турусов в то время молчал. Затем Филин прошел в комнату, она прошла за ним, а Турусов остался на кухне. Филин прошел в комнату и стал звать <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>, которая лежала на кровати за перегородкой в комнате. Она его стала выгонять, а он подошел к ней близко. Она стала отмахиваться от него, а он сказал, чтобы она не кричала, или он ее задушит. Ее дочь испугалась и побежала за перегородку на свою кровать и уже оттуда все слышала. Затем он ее толкнул на диван и ругался нецензурной бранью. Он у нее стал требовать деньги. Она ему сказала, что денег у нее нет и у ее матери тоже. Затем он ее одной рукой схватил за горло, а второй за плечо и стал ее душить и говорить, чтобы она перестала кричать, при этом он ругался нецензурной бранью. Когда на шум вышла <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> Филин стал у нее просить деньги, на что ее мать ответила ему, что денег у них нет и дать она ему не может. Турусов в то время находился на кухне. После того, как Турусов заглянул в комнату Филин вышел к нему и они ушли домой. После того, как они ушли ее дочь сказал, что Турусов с кухни взял батон. Она стала проверять продукты и обнаружила, что пропала <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов она пошла с дочерью в магазин за продуктами. По дороге им встретились Турусов и Филин. Они шли им навстречу. Турусов с ней поздоровался, а она сказала, что они поступили плохо, обокрав их. Они оба стали ругаться нецензурной бранью и стали возмущаться. Она останавливаться не стала и пошла в магазин. Они пошли по дороге, но в какую сторону они пошли, она не знает. Она неоднократно оглядывалась, так как боялась, что они опять к ним зайдут в дом. Когда они с дочерью возвращались из магазина она встретила <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> и <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> которым рассказала, что ее накануне обокрали Турусов и Филин. Во время разговора они находились недалеко от их дома и в это время они все увидели, как из ее дома выходят Турусов и Филин. Дочь побежала вперед догонять Филина и Турусова, она побежала следом за ними. Догнав их, она стала ругаться на Филина и Турусова, между ними завязалась ссора. Она стала рукой трогать куртку Турусова, проверяя что они могли туда спрятать, но там ничего не обнаружила. Когда она пришла домой, то обнаружила, что с веранды из кастрюли пропало <SPAN class="Data">***</SPAN>, она поняла, что Филин и Турусов похитили продукты питания. В этот день о случившемся она сообщила сотрудникам милиции. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> в судебном заседании в присутствии законного представителя <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и педагога <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> показала, что <SPAN class="Data">***</SPAN> она пришла домой со школы около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов 00 минут и увидела, что к ним в дом идут Филин и Турусов. Она зашла домой, а они уже практически заходили за ней. Когда она зашла в дом, то сказала матери, что к ним пришли Турусов и Филин. Мама сразу же пошла к двери, каких-либо криков возле двери она не слышала. Затем она увидела, что в дом заходит Филин, за ним ее мама и уже за ними Турусов. Она прошла в свою комнату, так как испугалась, что они будут на нее ругаться. Она слышала, что ее мама и Филин находились в зале. Филин стал просить деньги, мама сказала, что денег у нее нет и они стали ругаться. Она услышала, как ее мама кричала: «Отпусти!». Она очень испугалась, но из комнаты не выходила. Она слышала так же, как в то время, когда мама разговаривала с Филиным, Турусов лазил по шкафам и как он открывал холодильник, но что именно он делал на кухне она не видела. Она поняла, что Турусов крадет у них продукты. Ее мама ругалась с Филиным, при этом она слышала, как он ей кричал, чтобы она дала ему деньги, а мама кричала, чтобы он отошел от нее. Затем ее бабушка вышла из комнаты и прошла в комнату, где находилась ее мама с Филиным. Он стал у бабушки просить деньги, бабушка сказала, что денег у нее нет, и чтобы он ушел. Но Филин не уходил. Ее бабушка вместе с мамой стали просить его уйти. Затем, не получив денег от мамы и от бабушки, Филин вышел на кухню и вместе с Турусовым они ушли. После того, как они ушли они обнаружили, что у них украли продукты, а именно <SPAN class="Data">***</SPAN> На следующий день <SPAN class="Data">***</SPAN> она вместе с матерью пошла в магазин. По дороге они встретили Филина и Турусова, которые шли им навстречу, но куда именно, она не знает. Ее мама им сказала, что они все продукты у них съели, которые украли. Филин и Турусов ее маме стали грубить. После того, как они возвращались из магазина они встретили <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> и <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> с которыми стали разговаривать. Мама им рассказала, как Филин и Турусов накануне пришли к ним в дом, и украли у них продукты. Поговорив с ними, они увидели, как Филин и Турусов выходят с их дома. Она побежала к ним, а ее мама побежала за ней. Когда она подбежала к дому, то в снегу увидела стеклянную банку с вареньем, мама в это время осталась на улице и разговаривала с Филиным и Турусовым. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в судебном заседании показала, что <SPAN class="Data">***</SPAN> года встретила <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> с дочерью. Они все вместе возвращались домой из магазина. По дороге <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> рассказала, что накануне Филин и Турусов похитили у нее продукты питания. Когда они подошли к перекрестку <SPAN class="Address">***</SPAN>, где проживает <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> они увидели, что из дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> вышли Филин В.Г. и Турусов В.И.. Турусов шел впереди, а Филин закрывал калитку, ведущую в дом <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>. Она увидела, что у Турусова за пазухой что-то есть, но что именно, она не видела, так как у него была застегнута куртка. Она поняла, что Турусов В.И. что-то похитил из дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> Она сказала <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> чтобы она быстрее шла домой, так как Филин и Турусов у нее что-то похитили из дома. <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> с дочерью стали догонять Филина и Турусова, что происходило дальше она не видела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> допрошенная в ходе предварительного расследования показала, что <SPAN class="Data">***</SPAN> к ней пришел Турусов и предложил купить <SPAN class="Data">***</SPAN>. Она у него в руках увидела пакет полиэтиленовый зеленого цвета, в котором находились <SPAN class="Data">***</SPAN>, когда они его взвесили получилось <SPAN class="Data">***</SPAN> кг. Она отдала Турсову <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. На следующий день приехали сотрудники милиции и сообщили ей, что Турусов В. и Филин В. похитили из дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> она выдала сотрудникам милиции. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>, допрошенная в ходе предварительного расследования показала, что по вышеуказанному адресу проживает со своей дочерью и внучкой. <SPAN class="Data">***</SPAN> она находилась дома и около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов 00 минут к ним домой пришли Турусов и Филин. Она в то время находилась за перегородкой в жилой комнате, на кровати и спала. Затем она проснулась от шума и вышла из своей комнаты, крик был ее дочери. Она встала с кровати и пошла в комнату, которая расположена за перегородкой. Она вышла и увидела, как ее дочь сидит на диване и пытается встать, а Филин ее не пускал. Он с ней ссорился и просил у нее деньги. Ее дочь сказала, что денег у них нет, и он, повернувшись к ней, стал просить деньги у нее. Она ему сказала, что денег у нее нет, и чтобы он шел к себе домой. <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> его так же выгоняла. С Филиным был Турусов, который во время их ссоры находился на кухне. Ее внучка в то время находилась в комнате, за перегородкой. Что на кухне делал Турусов, она не видела. Затем, поругавшись с ее дочерью, Филин вышел на кухню, подошел к Турусову, и они о чем-то поговорив, ушли. В руках у них она ничего не видела. Она так же не видела, как Филин душил ее дочь, об этом она узнала со слов ее дочери. Затем <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> ей рассказала, что Турусов и Филин с их холодильника похитили продукты питания, которые они положили в пакет, так как пакет так же пропал. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, допрошенная в ходе предварительного расследования показала, что работала заведующей <SPAN class="Data">***</SPAN>. Вход в помещение <SPAN class="Data">***</SPAN> осуществлялся через деревянную дверь, снабженную одним навесным замком. Ключи от двери находились у нее и у <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>. В <SPAN class="Data">***</SPAN> слева от входа расположена <SPAN class="Data">***</SPAN> ключи от двери которой, находились у <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>. Справа был расположен ее кабинет, ключи от которого находились у нее. Прямо был расположен <SPAN class="Data">***</SPAN>, в котором находилась <SPAN class="Data">***</SPAN> Окна были расположены по всему помещению. Данные окна постоянно разбивали, и они их забивали <SPAN class="Data">***</SPAN>. Сторожа у них не было, и ночью здание никто не охранял. Она приходила в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов 00 минут и уходила в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа 00 минут. <SPAN class="Data">***</SPAN> она ушла в отпуск и ее обязанности исполняла <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>. Дверь, ведущую в <SPAN class="Data">***</SPAN>, она закрыла на замок навесной и ключи забрала с собой. В течение своего отпуска в помещение <SPAN class="Data">***</SPAN> она не заходила и <SPAN class="Data">***</SPAN> не проверяла, так как она знала, что дверь заперта, и зайти в <SPAN class="Data">***</SPAN> никто не может. После <SPAN class="Data">***</SPAN>, когда она вышла на работу она вместе с <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> зашла в <SPAN class="Data">***</SPAN> и увидела, что шторы<SPAN class="Data">***</SPAN> были порезаны, и часть находилась на полу, затем она увидела, что <SPAN class="Data">***</SPAN> в количестве <SPAN class="Data">***</SPAN> штук отсутствовали, окно, которое находилось слева от входа, было разбито. Данное окно было забито листами ДВП снаружи здания, а изнутри было заклеено пленкой. Она поняла, что кража <SPAN class="Data">***</SPAN> была совершена ночью, но какого именно числа, не знает. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> в судебном заседании показала, что в должности <SPAN class="Data">***</SPAN> работает с <SPAN class="Data">***</SPAN> года. <SPAN class="Data">***</SPAN> расположена в <SPAN class="Data">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN> представляет собой одноэтажное здание, которое имеет два входа. Второй вход всегда закрыт, главный вход в <SPAN class="Data">***</SPAN> расположен в центральной части <SPAN class="Data">***</SPAN> Окна в <SPAN class="Data">***</SPAN> расположены почти по всему зданию. В здании имеется помещение, из которого осуществляется вход в <SPAN class="Data">***</SPAN>, которая находится слева от входа, справа расположен кабинет директора, прямо расположен вход в <SPAN class="Data">***</SPAN>. В <SPAN class="Data">***</SPAN> была расположена <SPAN class="Data">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN> бывшая заведующая <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> ушла в отпуск и она исполняла за нее обязанности директора. Она работала с <SPAN class="Data">***</SPAN> часов 00 минут до <SPAN class="Data">***</SPAN> часов 00 минут. Дверь, ведущую в помещение <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> закрыла на навесной замок, ключа у нее не было, и за время отпуска заведующей она в <SPAN class="Data">***</SPAN> не заходила. Территорию, расположенную вокруг <SPAN class="Data">***</SPAN> она не обходила, так как приходила, открывала помещение <SPAN class="Data">***</SPAN> и по окончанию работы закрывала его. <SPAN class="Data">***</SPAN>, когда <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> вышла с отпуска и они вместе пошли в <SPAN class="Data">***</SPAN>, где она увидела, что на <SPAN class="Data">***</SPAN> были порезаны шторы, часть которых отсутствовала, так же отсутствовали <SPAN class="Data">***</SPAN> в количестве <SPAN class="Data">***</SPAN> штук. Затем она увидела, что окно, которое находилось справа от входа и которое было забито досками было выбито и она поняла, что через данное окно и проникли в помещение <SPAN class="Data">***</SPAN>. Она знает, что в дневное время кражу <SPAN class="Data">***</SPAN> никто не совершал, так как она находилась всегда на рабочем месте. О случившемся они сообщили сотрудникам милиции.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> в судебном заседании показала, что <SPAN class="Data">***</SPAN> она днем встретила <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, которая возвращалась с дочерью из магазина. По дороге <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> рассказала, что накануне Филин и Турусов похитили у нее продукты питания. Затем она увидела, как из дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> выходили Филин и Турусов. Первый вышел Турусов, который прижимал к груди куртку и она поняла, что у него что-то есть за пазухой. Филин шел за Турусовым и в руках у него ничего не было. Она сказала <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, чтобы та быстрее пошла к своему дому. <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> с дочерью побежали в сторону дома, а она вместе со <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> пошли дальше по дороге. Впоследствии ей стало известно, что Филин пытался задушить <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и просил у нее и ее матери деньги на спиртное, а <SPAN class="Data">***</SPAN> Филин и Турусов похитили из дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Кроме того, вина подсудимых в совершении инкриминируемых преступлений подтверждается также протоколом проверки показаний на месте от <SPAN class="Data">***</SPAN>, в ходе которой Турусов В.И. указал на <SPAN class="Data">***</SPAN>, расположенный в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где он и <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> совершили кражу <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN> год в ходе осмотра с холодильника, расположенного в кухне <SPAN class="Address">***</SPAN>, принадлежащего <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> изъяты <SPAN class="Data">***</SPAN> дактилопленки со следами пальцев рук<SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Согласно заключению эксперта <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> на дактилопленке <SPAN class="Data">***</SPAN> откопирован след пальца руки <SPAN class="Data">***</SPAN> пригодный для идентификации личности и данный след оставлен безымянным пальцем левой руки Турусова В.И. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Согласно протоколу обыска от <SPAN class="Data">***</SPAN> из домовладения Турусова В.И. были изъяты продукты питания, похищенные из дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Согласно расписке от <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> возвращены продукты питания, похищенные из ее дома по адресу: <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Действия Турусова по эпизоду хищения <SPAN class="Data">***</SPAN> из <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN> года правильно квалифицированы по п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ ( в редакции ФЗ от 8.12.2003 года № 162-ФЗ), как кража, то есть тайное хищение чужого имущества группой лиц по предварительному сговору с незаконным проникновением в помещение, что подтверждается умыслом подсудимого и совместными и согласованными действиями по завладению похищенным.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании и материалами дела установлено, что Турусов <SPAN class="Data">***</SPAN> года в <SPAN class="Address">***</SPAN> из корыстных побуждений, имея умысел на тайное хищение чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору с <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, уголовное преследование в отношении которого прекращено на основании п.4 ч. 1 ст. 24 УПК РФ, пришли к зданию <SPAN class="Data">***</SPAN>, расположенному на <SPAN class="Address">***</SPAN>. Действуя совместно и согласованно, реализуя свой преступный умысел на хищение чужого имущества, <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> выбил ДВП, которыми было закрыто окно и через образовавшийся проем незаконно проник в помещение <SPAN class="Data">***</SPAN>, а Турусов остался ждать <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> возле окна для того, чтобы их никто не обнаружил и мог предупредить последнего об опасности обнаружения. <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> из помещения <SPAN class="Data">***</SPAN> поочередно тайно похитил <SPAN class="Data">***</SPAN>, на общую сумму <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые через образовавшееся отверстие в окне передал ему и затем вместе с похищенным с места преступления скрылись, причини в <SPAN class="FIO28">Организация 1</SPAN> материальный ущерб на указанную сумму.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд критически относится к показаниям Турусова отрицающего свою причастность к совершению данного преступления, данный показания суд расценивает как способ защиты и вызваны стремлением уйти от ответственности за совершенное преступление.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Данные показания опровергаются показаниями Турусова в ходе предварительного расследования в качестве подозреваемого и обвиняемого в присутствии защитника, где Турусов подробно и последовательно рассказал о совершенном преступлении, а также явкой с повинной, написанной Турусовым собственноручно.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кроме того, в ходе проведения проверки показаний на месте Турусов также последовательно и подробно рассказал о совершенном хищении. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Данные показания согласуются с показаниями Турусова в качестве подозреваемого и обвиняемого и другими материалами дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Действия Турусова по эпизоду хищения продуктов питания из домовладения <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> суд с учетом позиции государственного обвинителя квалифицирует по п. «а» ч.3 ст.158 УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества с незаконным проникновением в жилище.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании и материалами дела установлено, что Турусов В.И. <SPAN class="Data">***</SPAN> из корыстных побуждений, имея умысел на тайное хищение чужого имущества, незаконно через незапертую входную дверь дома проник в веранду жилого дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и, реализуя, свой преступный умысел на хищение чужого имущества, с веранды дома похитил продукты питания на общую сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей с похищенным с места преступления скрылся и распорядился по своему усмотрению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд критически относится к показаниям Турусова отрицающего наличие в его действиях квалифицирующего признака незаконного проникновения в жилище.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании Турусов показал, что когда остался на улице около дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> ожидать Филина, то увидел, что на веранде дома находиться <SPAN class="Data">***</SPAN> кастрюля, и как он решил в которой находятся продукты питания. Продукты питания он решил похитить и именно с этой целью он зашел на веранду, тем самым совершил незаконное проникновение в жилище с целью хищения имущества.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кроме того, в судебном заседании подсудимый Филин показал, что когда они подошли к домовладению <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> Турусов остался на улице, и когда он вышел из дома Турусов также стоял на улице, а уже по дороге домой Турусов рассказал ему, что похитил продукты питания с веранды дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Органами предварительного расследования Турусов также обвиняется в совершении преступления, предусмотренного п. «а,в,г» ч.2 ст.161 УК РФ (по эпизоду <SPAN class="Data">***</SPAN>). В судебном заседании государственный обвинитель прокуратуры Белинского района отказалась от обвинения Турусова по данному эпизоду, о чем судом постановлено отдельное постановление.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Действия Филина В.Г. суд находит подлежащими квалификации по ч.3 ст.30-ч.1 ст.161 УК РФ как покушение на совершение грабежа, то есть открытого хищения чужого имущества, что подтверждается умыслом подсудимого и его действиями направленными на открытое завладение имуществом, которые он не смог довести до конца по независящим от него обстоятельствам.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании и материалами дела установлено, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, во второй половине дня, в <SPAN class="Address">***</SPAN> с целью хищения чужого имущества находясь в доме <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> расположенного по <SPAN class="Address">***</SPAN> из корыстных побуждений, реализуя свой преступный умысел, стал требовать у находившейся в зальной комнате дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> деньги, Так как денег у потерпевшей не оказалось не смог довести свой преступный умысел до конца по независящим от него обстоятельствам.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд критически относится к показаниям подсудимого Филина отрицающего свою причастность к совершению преступления и утверждавшего, что денежные средства он просил взаймы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Данные показания опровергаются собранными по делу доказательствами, а именно потерпевшая <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> в судебном заседании показала, что Филин требовал передачи денег сначала у нее, а затем у ее матери.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетели <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> также в судебном заседании показали, что Филин требовал у <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> денежные средства, но так как денег не было <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> не смогла ему передать их. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При этом суд находит, что квалифицирующий признак применения насилия не опасного для жизни не нашел своего подтверждения в судебном заседании поскольку, как из показания потерпевшей <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> так и свидетеля <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> усматривается, что Филин применял насилие в ходе возникшей между ними ссоры, при этом применение насилия со стороны Филина не было связано с требованием передачи денег. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кроме того, органами предварительного расследования Филину также вменяется совершение преступлений, предусмотренных ч.1 ст.222, п. «а,в» ч.2 ст.161 УК РФ (по эпизоду <SPAN class="Data">***</SPAN>), в судебном заседании государственный обвинитель прокуратуры <SPAN class="Address">***</SPAN> отказалась от обвинения Филина по данным эпизодам, о чем судом постановлено отдельное постановление.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимым суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенных преступлений, данные о личности подсудимых, а также конкретные обстоятельства дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Филин В.Г. на момент совершения преступления является не судимым, что суд учитывает в качестве обстоятельства, смягчающего его ответственность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств отягчающих ответственность подсудимого Филина суд не усматривает.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Турусов В.И. в совершенных преступлениях вину признал частично, раскаялся в содеянном, данные обстоятельства, а также состояние здоровья Турусова, суд учитывает в качестве обстоятельств смягчающих его ответственность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Турусов судим приговором <SPAN class="Address">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data">***</SPAN> по ч.3 ст.158 УК РФ на основании постановления <SPAN class="Data">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data">***</SPAN> условное осуждение Турусову отменено. Имея непогашенную судимость за совершение тяжкого преступления Турусов вновь совершил тяжкое преступления, таким образом в его действиях усматривается опасный рецидив преступлений, что является обстоятельством отягчающим его ответственность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С учетом всех сведений о личности подсудимых, а также учитывая мнение потерпевшей не настаивающей на строгом наказании, суд приходит к выводу о возможности исправления Филина и Турусова без реального отбывания наказания и назначая наказание Турусову в пределах санкций ч.2 ст.158, ч.3 ст.158 УК РФ с учетом положений ст.68 УК РФ относительно эпизода от <SPAN class="Data">***</SPAN>, а Филину по ч.1 ст.161 УК РФ с учетом положений ст.66 УК РФ суд постановляет его условным.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Принимая во внимание, что Филин и Турусов имеют постоянное место жительство, а также материальное положение подсудимого Турусова, суд находит нецелесообразным применять в отношении Филина и Турусова дополнительное наказание в виде ограничения свободы, в отношении Турусова также в виде штрафа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Руководствуясь ст.ст. 307,308,309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent align=center>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Признать Турусова <SPAN class="FIO21">В.И.</SPAN> виновным в совершении преступлений, предусмотренных п. «а,б» ч.2 ст.158 (в редакции ФЗ от <SPAN class="Data">***</SPAN> № 162-ФЗ), п. «а» ч.3 ст.158 УК РФ и назначить наказание:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>-по п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ в виде 1 года лишения свободы ;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>-по п. «а» ч.3 ст.158 УК РФ в виде 2 лет лишения свободы без ограничения свободы и штрафа;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>На основании ч.3 ст.69 УК РФ по совокупности преступлений путем частичного сложения наказаний окончательное наказание определить Турусову В.И. в виде 2 лет 6 месяцев лишения свободы без ограничения свободы и штрафа. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Признать в действиях Турусова В.И. опасный рецидив преступлений на основании п. «б» ч.2 ст.18 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Назначенное Турусову В.И. наказание в виде лишения свободы считать условным с испытательным сроком в 2 года.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии со ст.73 ч.5 УК РФ возложить на Турусова В.И. обязанности не покидать место жительство без уведомления специализированного органа осуществляющего исправление осужденного и периодически являться на регистрацию в УИИ № <SPAN class="Address">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Филина <SPAN class="FIO22">В.Г.</SPAN> виновным в совершении преступления предусмотренного ч.3 ст.30 –ч.1 ст.161 УК РФ и назначить наказание в виде 2 лет лишения свободы без ограничения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Назначенное Филину В.Г. наказание в виде лишения свободы считать условным с испытательным сроком в 2 года.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии со ст.73 ч.5 УК РФ возложить на Филина В.Г. обязанности не покидать место жительство без уведомления специализированного органа осуществляющего исправление осужденного и периодически являться на регистрацию в УИИ № <SPAN class="Address">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Турусову В.И. и Филину В.Г. изменить на подписку о невыезде и надлежащим поведении до вступлении приговора в законную силу освободив их из-под стражи в зале суда.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора.<B> </B>В случае подачи кассационной жалобы осужденные вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Е.А.Чуглина </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда: Е.А.Чуглина </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent></P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
