<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>228 ч.2</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>25.10.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031110241008023901000040132</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя помощника прокурора Белинского района Пензенской области Тюниной Ж.В.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого Лукьянова <SPAN class="FIO6">О.Е.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Лукьянова <SPAN class="FIO6">О.Е.</SPAN>,</B> <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN>, русского, со средним образованием, не женатого, не работающего, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address">***</SPAN>, ранее не судимого,</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.2 ст.228 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Лукьянов О.Е. обвиняется в совершении незаконного приобретения и хранения растений, содержащих наркотических средств без цели сбыта, в особо крупном размере при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>Лукьянов <SPAN class="FIO6">О.Е.</SPAN>, заведомо зная, что на территории РФ оборот растений, содержащих наркотические средства запрещен, и имея умысел, направленный на незаконное приобретение без цели сбыта растений конопли, на земельном участке, расположенном на территории дома №<SPAN class="Data">***</SPAN> по ул. <SPAN class="Data">***</SPAN>, с. <SPAN class="Data">***</SPAN>, умышленно незаконно в период времени с <SPAN class="Data">***</SPAN> года по <SPAN class="Data">***</SPAN> года осуществил посев и выращивание 16 кустов растений конопли (растения рода Cannabis), доведя их до стадии созревания, в результате получив 16 кустов растений конопли (растения рода Cannabis), и после чего продолжая преступные действия, он <SPAN class="Data">***</SPAN> незаконно приобрел, собрав выращенные им 16 кустов конопли (растения рода Cannabis) и сложил на месте выращивания для высыхания и незаконно хранил их до <SPAN class="Data">***</SPAN> в данном месте в количестве 16 штук, общей массой 437,10 грамма, что согласно Постановлению Правительства РФ № 76 от 07.02.2006 г. «Об утверждении крупного и особо крупного размеров наркотических средств и психотропных веществ, а также крупного и особо крупного размеров для растений, содержащих наркотические средства или психотропные вещества, либо их частей, содержащих наркотические средства или психотропные вещества, для целей статей 228, 228.1 и 229 Уголовного кодекса Российской Федерации» является особо крупным размером, и содержащие наркотическое средство тетрагидроканнабинол.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Лукьянов О.Е. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ч.2 ст.228 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а также, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании государственный обвинитель помощник прокурора Белинского района Тюнина Ж.В., защитник подсудимого Карцева Л.В. согласились с ходатайством подсудимого Лукьянова О.Е. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый Лукьянов О.Е., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимому Лукьянову О.Е. наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Лукьяновым О.Е. правильно квалифицировано по ч.2 ст.228 УК РФ, как незаконное приобретение и хранение растений, содержащих наркотические средства без цели сбыта, в особо крупном размере.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, личность подсудимого Лукьянова О.Е., характеризуемого в целом удовлетворительно, обстоятельства совершения преступления, вид приобретенного и хранимого наркотического средства, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Лукьянова О.Е. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном и признание им своей вины.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Лукьянова О.Е., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его наказание, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, просившего не лишать подсудимого свободы, а также стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому Лукьянову О.Е. наказание в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ, поскольку его исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P class=MsoBodyText>Оснований для применения к подсудимому Лукьянову О.Е. ст. 64 УК РФ суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений, при этом назначение дополнительного наказания в виде штрафа также не целесообразно, так как Лукьянов О.Е. не работает, других источников дохода у него не имеется. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Лукьянова <SPAN class="FIO6">О.Е.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.2 ст.228 УК РФ, и назначить ему наказание за данное преступление в виде <B><I>3 (трех) лет </I></B>лишения свободы без штрафа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Лукьянову О.Е.</I></B><B> </B>наказание считать условным с испытательным сроком в <B><I>1 (один) год 7 (семь) месяцев</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Лукьянова О.Е.</I></B><B> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Лукьянова О.Е. </I></B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественные доказательства по делу: растения конопли (растения рода Cannabis), содержащие наркотическое средство тетрагидроканнабинол, массой – 437,00 грамма <SPAN class="Data">***</SPAN> - уничтожить.</P>
<P class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>Судья: Саунин Н.В.</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
