<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>264 ч.4</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>21.11.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031111181414097811000041669</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Именем Российской Федерации</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>26 октября 2011 года г. Белинский</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием заместителя прокурора Белинского района</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Пензенской области Касаткиной Н.В.,<BR>защитника Завадского С.В., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>в присутствии подсудимого и гражданского ответчика Цыгановкина П.И.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевшего и гражданского истца <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Представителя несовершеннолетней потерпевшей <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и гражданского истца – <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Цыгановкина <SPAN class="FIO26">П.И.</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>уроженца <SPAN class="Data">*** </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> проживающего в <SPAN class="Address">***</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address">***</SPAN>, гражданина РФ, со </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data">*** </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> не работающего, ранее не </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>судимого, -</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 4 ст. 264 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Цыгановкин <SPAN class="FIO26">П.И.</SPAN>, являясь лицом, управляющим автомобилем в состоянии алкогольного опьянения, совершил нарушение правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и смерть <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> на <SPAN class="Data">***</SPAN> км автодороги<B> </B>«<SPAN class="Data">***</SPAN>» на территории <SPAN class="Address">***</SPAN> у <SPAN class="Address">***</SPAN>, Цыгановкин П.И., управляя автомобилем марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN>, в нарушение п. 2.7 Правил дорожного движения РФ находился в состоянии алкогольного опьянения, двигался по правой полосе движения по направлению к пересечению с автодорогой «<SPAN class="Data">***</SPAN>» с включенным ближним светом фар и светом противотуманных фар, нарушая п. 10.3 абзац 1 Правил дорожного движения РФ со скоростью более 107 км/час, превышающей установленное для данной автодороги и данного типа автомобилей ограничение скорости, которое для легковых автомобилей на автодорогах не являющихся автомагистралями составляет не более 90 км/час, и, в нарушении п. 10. 1 абзац 1 Правил дорожного движения РФ вел автомобиль, со скоростью, превышающей установленное ограничение, не учитывая интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения, не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля за движением транспортного средства для выполнения требований Правил дорожного движения. Нарушая п. 1.4 Правил дорожного движения РФ, Цыгановкин П.И. выехал на полосу встречного движения, то есть на левую сторону проезжей части автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» по ходу своего движения, двигаясь по которой, в нарушение п. 1.5 Правил дорожного движения РФ, создал опасность для движения и причинил вред, имея техническую возможность предотвратить столкновение путем полного и безусловного выполнения требований вышеуказанных пунктов Правил дорожного движения РФ, допустил столкновение с двигавшимся ему навстречу, по предназначенной для его движения стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» с автомобилем марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN> под управлением водителя <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, лишив своими действиями последнего технической возможности предотвратить данное столкновение, в результате чего причинил по неосторожности водителю автомобиля <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> телесные повреждения, <SPAN class="Data">***</SPAN> которые согласно<B> </B>п.6.1.5, 6.1.10, п. 6.1.16 раздела 2 и п. 11 раздела 3, п. 6.11.8 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н, квалифицируются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, имеют причинно-следственную связь со смертью потерпевшего, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> Также Цыгановкин П.И. в результате ДТП причинил по неосторожности пассажиру автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> телесные повреждения <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые согласно п. 6.1.16, 6.1.3 раздела 2 и п. 11 раздела 3 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н, квалифицируются в совокупности как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании подсудимый Цыгановкин П.И. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал частично, в содеянном раскаялся и пояснил следующее. Он проживает в <SPAN class="Data">***</SPAN> По причине отсутствия работы по месту жительства, он регулярно выезжает на заработки в <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов утра он приехал домой из <SPAN class="Address">***</SPAN>, отдохнул и выпил спиртного. На следующий день, ближе к вечеру ему позвонила по телефону знакомая <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и попросила довезти ее подругу до <SPAN class="Address">***</SPAN>, на что он согласился. На принадлежащем ему автомобиле он повез <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> с ее подругой, по пути они заехали и купили бутылку водки с закуской. После того, как он отвез подругу <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, та попросила свозить ее в <SPAN class="Address">***</SPAN> к другой подруге <SPAN class="Data">***</SPAN> на что он согласился. Он с <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и ее подруга с мужем в <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> распивали спиртные напитки <SPAN class="Data">***</SPAN>, он не может пояснить, сколько водки выпил. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа, когда начинало темнеть и стали собираться тучи, он сказал <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, что пора ехать домой. Они встали из-за стола и сели в его автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN>, выехали на автодорогу «<SPAN class="Data">***</SPAN>» и поехал в сторону автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>», <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> находилась на переднем пассажирском сиденье, больше в автомобиле никого не было. В это время пошел дождь, видимость ухудшилась, проезжая часть автодороги была сырая. Он вел автомобиль со скоростью примерно 60 км/час с включенным ближним светом фар и включенными противотуманными фарами. Он проехал изгибы автодороги, имеющие форму волны, и, выехав на прямой участок автодороги, увидел свет фар, двигавшегося ему навстречу автомобиля, данные фары светили прямо на него, и он подумал, что встречный автомобиль выехал на его полосу движения. Он резко нажал тормоз, управляемого им автомобиля, произошел удар. После этого он ничего не помнит, так как потерял сознание, очнулся только в больнице. Момент удара он не помнит, где именно произошло столкновение, на его полосе движения или на полосе движения встречного автомобиля он не знает. Когда он двигался по автодороге, то разделительную полосу не видел, дорога была сырая, он ориентировался по обочине. Когда он лежал в больнице, ему стало известно, что в результате ДТП по его вине погиб водитель автомобиля <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, а пассажирам данного автомобиля были причинены телесные повреждения различной степени тяжести. <SPAN class="Data">*** </SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Законный представитель несовершеннолетней потерпевшей <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> – <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Ее семья проживает в <SPAN class="Address">***</SPAN>, а в <SPAN class="Address">***</SPAN> живет ее <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, к которой и приезжала ее дочь на лето в гости. <SPAN class="Data">***</SPAN> утром ей по телефону сообщили о том, что дочь пострадала в результате ДТП. Приехав в больницу, она не узнала свою дочь, лицо которой было порезано осколками стекла автомашины. Сначала дочь лежала в <SPAN class="Data">***</SPAN> ЦРБ, затем ее перевезли в больницу в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где провели операцию и по настоящее время она не оправилась от травм, полученных при ДТП. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданский истец <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> просит суд взыскать с ответчика <SPAN class="Data">***</SPAN> в ее пользу в возмещение материального ущерба <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, а также в возмещение морального вреда, причиненного ее дочери <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданский ответчик Цыгановкин П.И. исковые требования <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> признал частично, пояснив, что его гражданская ответственность, как владельца транспортного средства, застрахована в страховой компании «<SPAN class="Data">***</SPAN>». В возмещение морального вреда, причиненного несовершеннолетней <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> он в ходе судебного разбирательства передал ее матери <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, что подтверждается распиской. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевшая <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в ходе предварительного следствия дала следующие показания. Она проживает с родителями в <SPAN class="Address">***</SPAN>, летом они приезжают в гости к <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN>, когда стемнело, она вместе с <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>, <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> на автомашине под управлением <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> поехали в центр <SPAN class="Address">***</SPAN>. Ребята сидели сзади, а она на переднем пассажирском сидении, и не была пристегнута ремнем безопасности. Они выехали на автодорогу «<SPAN class="Data">***</SPAN>» на свою полосу движения и поехали в сторону центра <SPAN class="Address">***</SPAN>, у автомобиля был включен свет фар. Дождя не было. Больше она ничего не помнит до того момента, когда подъехала автомашина «Скорой помощи» и ей оказывали медицинскую помощь, затем она снова потеряла сознание и очнулась только в реанимации <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он проживает с семьей в <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года назад купил автомобиль марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN>, разрешал своему сыну <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> возраста <SPAN class="Data">***</SPAN> лет иногда управлять данным автомобилем по доверенности. Автомобиль был практически новым, находился в технически исправном состоянии. <SPAN class="Data">***</SPAN> вначале <SPAN class="Data">***</SPAN> часа его сын <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> на автомобиле поехал на <SPAN class="Address">***</SPAN>, был трезв. Около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов к ним домой приехал брат <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> и сообщил, что его сын попал в аварию. Он с женой сразу же прибыли к месту аварии. Оказалось, что ДТП произошло недалеко от поворота, расположенного в метрах <SPAN class="Data">***</SPAN> от их дома. Когда они подъехали к месту аварии, дождь сначала моросил, а потом усилился. Свой автомобиль он увидел в правом кювете по направлению к р.п. <SPAN class="Data">***</SPAN>. Сын находился в автомобиле за рулем, у него были зажаты ноги, и все попытки его вытащить были безуспешны. На месте аварии находились <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>, <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>, <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. Водителя автомобиля «<SPAN class="Data">***</SPAN>» Цыгановкина на месте ДТП не оказалось, они его не видели. Как потом они узнали, Цыгановкина П.И. с места ДТП увез <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> Примерно через <SPAN class="Data">***</SPAN> минут приехали работники МЧС, которые вытащили <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> из автомобиля, погрузили в автомашину «Скорой помощи». <SPAN class="Data">***</SPAN> Сын говорил, что не виновен в ДТП, встречная машина выехала на полосу его движения. При осмотре места ДТП он видел, что автомобиль Цыгановкина П.И. находился на полосе встречного движения, все обломки от автомашин также находились на полосе движения автомашины под управлением его сына. На следующий день в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов утра он вновь ездил на место ДТП, нашел сотовый телефон сына, навигатор от автомашины. На трассе он увидел след торможения, оставленный автомашиной «<SPAN class="Data">***</SPAN>» под управлением Цыгановкина П.И., который не был виден во время дождя, о чем сообщил сотрудникам милиции. Со слов <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> он знает, что водитель Цыгановкин П.И. перед ДТП находился в состоянии сильного алкогольного опьянения, приезжал к <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> домой в начале <SPAN class="Data">***</SPAN> часа, был сильно пьян, от чего падал, на глазах у <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> выпил из бутылки водку и запил джин-тоником, после чего сказал, что поедет в <SPAN class="Data">***</SPAN> На <SPAN class="Data">***</SPAN> сутки после ДТП его сын <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> умер в отделении реанимации <SPAN class="Data">***</SPAN> ЦРБ. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText2>В ходе предварительного следствия <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> предъявил гражданский иск к Цыгановкину П.И. о возмещении материального ущерба в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и морального вреда в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. В судебном заседании <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> поддержал и уточнил исковые требования, пояснив, что на похороны сына потрачено <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, стоимость разбитой машины составляет <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, денежные средства в данной сумме он просит суд взыскать в его пользу в возмещение материального ущерба. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданский ответчик Цыгановкин П.И. в судебном заседании исковые требования <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> признал частично, пояснив, что его гражданская ответственность, как владельца транспортного средства, застрахована в страховой компании «<SPAN class="Data">***</SPAN>». В счет частичного возмещения материального ущерба он передал <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, но они отказались принимать от него <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей в судебном заседании. </P>
<P class=MsoBodyText2></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2 align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data">***</SPAN>, в период времени с <SPAN class="Data">***</SPAN> до <SPAN class="Data">***</SPAN> часов он находился в центре <SPAN class="Address">***</SPAN> и увидел, как к <SPAN class="Data">***</SPAN> подъехал автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> с государственным номерным знаком, в котором есть цифры <SPAN class="Data">***</SPAN>. Из данного автомобиля вышел водитель, ранее ему не знакомый подсудимый Цыгановкин П.И. в сильной степени алкогольного опьянения, без обуви, плохо держался на ногах, искал своего знакомого. На переднем пассажирском сиденье автомобиля сидела женщина. В этот же день он узнал, что примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа произошло ДТП с участием данного автомобиля, водитель которого был пьян.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в ходе предварительного следствия дал следующие показания. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа, к его дому подъехал автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN>. Водителем автомобиля был <SPAN class="FIO13">Цыгановкин П.И.</SPAN>, в салоне автомобиля находилась <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. Цыгановкин П.И. и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> вышли из салона автомобиля, у них в руках было спиртное: баночки «Мери-тайма», бутылка водки «Зеленая марка». Цыгановкин П.И. пил водку из бутылки, из горла и запивал ее «Мери-таймом», был сильно пьян и еле держался на ногах. Они предложили им переночевать у них, но Цыгановкин и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> не согласились, пояснив, что им нужно ехать в <SPAN class="Data">***</SPAN> отмечать приобретение <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN>, и, поговорив с ними несколько минут, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> села в салон автомобиля, а Цыгановкин П.И. на место водителя и они уехали. На следующий день ему стало известно, что Цыгановкин П.И., управляя автомобилем <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа совершил ДТП, в результате которого погиб человек. Он считает, что в момент ДТП Цыгановкин П.И. управлял автомобилем, находясь в состоянии алкогольного опьянения <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> он находился в центре <SPAN class="Address">***</SPAN> у бара «<SPAN class="Data">***</SPAN>». Он увидел, как к <SPAN class="Data">***</SPAN> с включенной аварийной сигнализацией подъехал автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> с государственным номерным знаком, в котором есть цифры <SPAN class="Data">***</SPAN>. Из автомобиля вышел ранее ему незнакомый водитель Цыгановкин П.И. в сильной степени опьянения. Так же из автомобиля вышла женщина, которая спрашивала, где можно купить пиво. Цыгановкин П.И. разложил переднее сиденье своего автомобиля и лег. В этот же день, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> он на своей автомашине проезжал по автодороге «<SPAN class="Data">***</SPAN>» по направлению от автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>», дождя не было, проезжая часть автодороги была сухая. Проехав от перекрестка примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> м, он увидел, что на правой стороне проезжей части автодороги стоит ранее увиденный им автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> с техническими повреждениями, водитель автомобиля лежал на проезжей части автодороги, а женщина, которая ранее находилась в данном автомобиле, сидела на обочине. Он увидел след торможения, который заканчивался у автомашины «<SPAN class="Data">***</SPAN>» и масляное пятно под данной машиной. Он понял, что произошло ДТП и стал искать автомобиль, с которым столкнулась «<SPAN class="Data">***</SPAN>». В правом кювете автодороги он увидел автомобиль, принадлежащий <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, с техническими повреждениями. В его салоне находились <SPAN class="Data">***</SPAN> человека, на месте водителя сидел <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> на переднем пассажирском сиденье находилась девочка, а на заднем пассажирском сиденье находились <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> и <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>. Он убедился, что все живы и поехал в <SPAN class="Address">***</SPAN> на «Скорую помощь», так как связи не было и позвонить он не мог. Он сообщил о случившемся и вместе с автомобилем «Скорой помощи» вернулся на место ДТП примерно через <SPAN class="Data">***</SPAN> минут, водителя автомобиля «<SPAN class="Data">***</SPAN>» на месте ДТП уже не было, как потом выяснилось, его увезли. <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> и <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> сами вылезли из автомобиля, он вытащил из салона автомобиля девочку, а <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> был зажат, и они вытащить его не смогли. Через некоторое время приехали автомобили «Скорой помощи» из <SPAN class="Address">***</SPAN>, сотрудники МЧС, всех пострадавших увезли в больницу. Он уверен, что в момент ДТП водитель автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» Цыгановкин П.И. был пьян.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> к нему на автомобиле марки <SPAN class="Data">***</SPAN> приехал <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, в салоне автомобиля находился <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>. Они заехали за <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, после чего поехали в центр <SPAN class="Address">***</SPAN>. Они выехали на автодорогу «<SPAN class="Data">***</SPAN>», было темно, дождя еще не было. Автодорога не была освещена светом фонарей. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> вел автомашину по правой стороне автодороги со скоростью примерно 40-50 км/час, с включенным ближним светом фар. На переднем пассажирском сиденье находилась <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, он и <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> сидели сзади. Они проехали не более <SPAN class="Data">***</SPAN> м, когда он увидел свет фар двигавшегося им навстречу автомобиля. Сначала встречный автомобиль двигался по своей полосе движения, с включенным дальним светом фар, но, проехав изгиб автодороги, неожиданно выехал на полосу встречного движения, и столкнулся с автомобилем под управлением <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>. В результате столкновения он потерял сознание и очнулся только в автомобиле «Скорой помощи». </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он проживает с семьей в <SPAN class="Address">***</SPAN>, его сын <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> дружил с <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> приехал за его сыном на автомобиле, и они уехали. Через некоторое время он узнал, что ребята попали в ДТП. Со слов сына ему известно, что они заехали за <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и поехали в центр села <SPAN class="Data">***</SPAN>, ехали с небольшой скоростью строго по своей полосе движения, но на трассе в них врезался автомобиль «<SPAN class="Data">***</SPAN>» под управлением пьяного водителя Цыгановкина П.И. <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data">***</SPAN> примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов она с <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> находились в <SPAN class="Address">***</SPAN>, отмечали покупку <SPAN class="Data">***</SPAN> Около <SPAN class="Data">***</SPAN> или <SPAN class="Data">***</SPAN> часов к ним приехал Цыгановкин П.И., они отвезли <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>, а сами поехали в <SPAN class="Address">***</SPAN> на <SPAN class="Data">***</SPAN>. Затем они заехали к сестре ее бывшего мужа <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN>, у которой пробыли около <SPAN class="Data">***</SPAN> часа и выпили бутылку водки. Цыгановкин П.И. был пьян. Когда начало темнеть, они поехали домой в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Она сидела на переднем пассажирском сидении, машина ехала прямо, на большой скорости, ее нигде не заносило. Как произошла авария, она не помнит, очнулась в реанимации. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он работает главным <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN> по служебным делам проезжал по трассе мимо села <SPAN class="Data">***</SPAN>, оказался на месте <SPAN class="FIO37">ДТП</SPAN> примерно спустя 2-3 минуты после происшествия, подбежал к автомашинам, т.к. по образованию является медиком. Автомашина «<SPAN class="Data">***</SPAN>» стояла на трассе, развернувшись против хода своего движения, на полосе встречного движения, ее водитель лежал рядом на трассе, от него исходил сильный запах алкоголя. В кювете в кустах он увидел автомобиль <SPAN class="Data">***</SPAN>, в салоне которого находились 4 человека. Водитель был зажат, его невозможно было извлечь. Рядом с ним находилась девушка в тяжелом состоянии, на заднем пассажирском сиденье – 2 парня, один из которых вылетел из салона при ударе, а второго извлекли граждане. Мимо проезжали работники <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые по рации сообщили о случившемся, поскольку телефонная связь отсутствует. Пока пострадавших извлекали из машины, пьяного водителя «<SPAN class="Data">***</SPAN>» увезли на частном автомобиле. Когда на место ДТП приехали сотрудники милиции, начался сильный дождь с молниями, на мокрой трассе не было видно никаких следов. ДТП произошло в момент начала дождя, он видел на трассе масляное пятно от «<SPAN class="Data">***</SPAN>», у которой был разбит силовой агрегат, и вытекло масло. Он понял, что ДТП произошло на полосе движения автомашины <SPAN class="Data">***</SPAN>, поскольку все осколки от автомобилей находились на полосе движения данного автомобиля. Минут за <SPAN class="Data">***</SPAN> до ДТП он находился на <SPAN class="Data">***</SPAN> и видел, как «<SPAN class="Data">***</SPAN>» на большой скорости проехала мимо. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data">***</SPAN> в темное время суток он вместе с сыном проезжал по трассе мимо села <SPAN class="Address">***</SPAN> и увидел ДТП. Шел дождь, молодой парень махал руками, звал на помощь. На трассе стояла «<SPAN class="Data">***</SPAN>» <SPAN class="Data">***</SPAN>, рядом с ней лежал водитель, <SPAN class="Data">***</SPAN> он узнал Цыгановкина П.. Рядом находились люди, звонили по телефонам, но связи в данной местности нет. Он видел, как парни пытались извлечь из автомашины <SPAN class="Data">***</SPAN> зажатого водителя. Он услышал, как его позвали <SPAN class="Data">***</SPAN> увидел <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> Оценив ситуацию, он понял, что Цыгановкин П.И. находится в опасном для жизни состоянии, т.к. уже хрипел, поэтому решил увезти его в больницу. Вместе с сыном он погрузил Цыгановкина П.И. в свою машину и увез с места ДТП. Он не обратил внимания, трезвым или пьяным был Цыгановкин П.И., т.к. при погрузке держал его за ноги. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места ДТП от <SPAN class="Data">***</SPAN>, проезжая часть автодороги имеет асфальтовое покрытие, прямая, горизонтального профиля, обе обочины грунтовые. Ширина проезжей части дороги составляет 6 м, ширина каждой из полос, предназначенных для движения транспортных средств противоположных направлений составляет по 3 м. На правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» находится автомобиль марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN> Данный автомобиль своей передней частью обращен к правому краю проезжей части, а задней частью обращен к центру проезжей части дороги. Данный автомобиль сильно поврежден. Основная локализация повреждений находится по центру передней его части. Деформирован капот двигателя, право и левое передние крылья, оторван передний бампер, решетка радиатора, радиатор поврежден и из него вытекает жидкость, разбито лобовое стекло, стекло правой передней двери, отсутствуют правая и левая блокфары. На проезжей части дороги находится осыпь осколков стекла, частей и деталей автомобиля. Данная осыпь расположена по всей ширине проезжей части автодороги, но основная локализация осыпи и наиболее крупные тяжелые детали автомобилей находятся на правой стороне проезжей части дороги при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN>. На правой стороне автодороги по направлению к <SPAN class="Address">***</SPAN> имеется след жидкости, вытекшей из автомобиля. Данная жидкость липкая на ощупь, имеет характерный запах. На правой стороне проезжей части автодороги находится след юза частей автомобиля. В правом кювете автодороги по направлению к <SPAN class="Address">***</SPAN> находится автомобиль марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN> Данный автомобиль своей передней частью обращен к <SPAN class="Address">***</SPAN>. Данный автомобиль сильно поврежден. Основная локализация повреждений на его левой передней части. Деформирован капот двигателя, передняя рама, радиатор, крыша, деформированы левая передняя и левая задняя двери, левые стойки кузова, левое заднее крыло, правые передние и задние крылья, правые задняя и передняя двери, правые стойки кузова, деформирован диск левого переднего колеса, разбито переднее ветровое стекло и заднее ветровое стекло, стекла передней и задней левых дверей, заднее боковое стекло слева, передний бампер. Деформирован левый порог кузова. Отсутствует левая передняя фара, деформированы передние сидения, рулевое колесо <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, в месте осмотра на автодороге имеется дорожная горизонтальная разметка «1.6» -линия приближения, которая разделяет транспортные потоки противоположных направлений. На проезжей части автодороги находятся следы торможения правых и левых колес автомобиля марки « <SPAN class="Data">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN> Следы торможения начинаются в месте изгиба автодороги. След торможения правых колес данного автомобиля начинается на левом краю проезжей части автодороги и заканчивается на левой стороне проезжей части дороги. След торможения левых колес автомобиля начинается на левом краю проезжей части автодороги, пересекает по диагонали проезжую часть автодороги и горизонтальную разметку «линия приближения» и заканчивается на правой стороне проезжей части автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, при осмотре автомобиля марки <SPAN class="Data">***</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN> выявлены технические повреждения, наибольшая локализация которых находится в передней его части. Наибольшая глубина повреждений в передней части составляет 29 см. На момент осмотра у автомобиля деформирована крыша, капот двигателя, правые и левые передние двери, передняя рамка, разбит радиатор, из которого вытекла жидкость. Разбиты лобовое стекло, стекла правой и левой передних дверей, отсутствуют правая и левая фары, оторван передний бампер. В ходе осмотра салона автомобиля установлено, что водительское сидение деформировано, на передних сидениях лежат осколки разбитого стекла. Задняя часть автомашины повреждений не имеет. В ходе осмотра с помощью металлического щупа был обследован картер автомобиля, и на момент смотра следы моторного масла отсутствуют <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, при осмотре автомобиля марки <SPAN class="Data">***</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN> обнаружены следующие технические повреждения: двери и окна автомашины деформированы, правая и левая передние двери имеют повреждения, крыша деформирована, передняя часть автомашины и капот деформированы. Основная локализация повреждений имеется в левой передней части автомашины. Передняя левая фара отсутствует, с водительской стороны зеркало заднего вида деформировано, стекла на левой передней и задней левой дверке отсутствуют, заднее стекло также отсутствует. В ходе осмотра салона автомобиля установлено, что переднее водительское и переднее пассажирское сидения деформированы, панель приборов имеет повреждения, деформировано рулевое колесо, деформирован левый передний диск колеса, передняя рамка радиатора, из которого вытекла жидкость <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>, на трупе <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, обнаружены <SPAN class="Data">***</SPAN> телесные повреждения, являющиеся единым травматическим комплексом, образовавшиеся в результате одной автотравмы: в виде <SPAN class="Data">***</SPAN> которые согласно<B> </B>п.6.1.5, 6.1.10, п. 6.1.16 раздела 2 и п. 11 раздела 3, п. 6.11.8 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н, квалифицируются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека и имеют причинно-следственную связь со смертью <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>, у <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения обнаружены телесные повреждения в виде <SPAN class="Data">***</SPAN> которые согласно п. 6.1.16, 6.1.3 раздела 2 и п. 11 раздела 3 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н, квалифицируются в совокупности как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoListBullet>Согласно заключению автотехнической экспертизы от <SPAN class="Data">***</SPAN>, столкновение автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» под управлением водителя Цыгановкина П.И. и автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» под управлением водителя <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> произошло в районе расположения следа жидкости, на правой стороне проезжей части дороги по ходу движения автомобиля марки «<SPAN class="Address">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN>. При сухом дорожном покрытии скорость движения автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» под управлением водителя Цыгановкина П.И. перед торможением составляла более 107 км/час. Водитель Цыгановкин П.И. располагал технической возможностью предотвратить столкновение с автомобилем марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» путем своевременного и полного выполнения требований п.п. 1.4, п.1.5 абзац 1 и п. 10.1 абзац 1 ПДД РФ. Водитель автомашины марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в данной дорожно-транспортной ситуации при заданных исходных данных не имел технической возможности предотвратить столкновение с автомашиной марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» путем своевременного экстренного торможения. В данной дорожной ситуации водитель автомобиля Цыгановкин П.И. должен был действовать, руководствуясь требованиями п.п. 1.4, п.1.5 абзац 1 и п. 10.1 абзац 1 и 10.3 абзац 1 ПДД РФ, и его действия с технической точки зрения, требованиям вышеуказанных пунктов не соответствовали. Действия водителя автомобиля Цыгановкина П.И. находятся в причинной связи с событием ДТП. Действия водителя автомобиля <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> не находятся в причинной связи с событием ДТП. При ДТП первоначальное истечение жидкости из поврежденных агрегатов происходит в очень короткий промежуток времени в виде интенсивных брызг, обладающих большой скоростью, которые падают на поверхность дороги в непосредственной близости от места столкновения транспортных средств. Расположение начала подобных следов является высокоинформативным трассологическим признаком, достаточно точно указывающим на место столкновения транспортных средств <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoListBullet>Согласно заключению химической судебной экспертизы за <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>, в крови Цыгановкина П.И. обнаружен этиловый спирт в концентрации 2,8 %, что соответствует сильной степени алкогольного опьянения <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoListBullet>Вина подсудимого Цыгановкина П.И. в совершении преступления подтверждается и другими доказательствами, имеющимися в материалах дела.</P>
<P class=MsoListBullet>Содеянное Цыгановкиным П.И. правильно квалифицировано по ч.4 ст. 264 УК РФ, поскольку установлено, что он, являясь водителем, нарушил правила дорожного движения, управлял автомобилем в состоянии алкогольного опьянения, превысил установленную скорость движения, выехал на полосу встречного движения, создал опасность, совершил столкновение со встречным автомобилем, т.е. совершил ДТП, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и смерть <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>В ходе предварительного следствия добыто и в судебном заседании исследовано достаточное количество доказательств, подтверждающих обоснованность обвинения Цыгановкина П.И. в том, что он совершил преступление в состоянии алкогольного опьянения. Сам Цыгановкин П.И. не отрицает того обстоятельства, что начал употреблять спиртные напитки за день до ДТП и употреблял их непосредственно перед ДТП, на явные признаки алкогольного опьянения у водителя автомашины «<SPAN class="Data">***</SPAN>» Цыгановкина П.И. указали и многочисленные свидетели, допрошенные в судебном заседании, а также опьянение Цыгановкина П.И. в момент ДТП подтверждается заключением химической экспертизы.</P>
<P class=MsoListBullet>Совокупностью исследованных в судебном заседании доказательств подтверждается вина Цыгановкина П.И. в совершении инкриминируемого ему деяния.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Суд критически относится к показаниям свидетеля <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, указавшего, что не заметил опьянения Цыгановкина П.И., поскольку его показания в данной части противоречат материалам дела и продиктованы стремлением помочь подсудимому избежать более сурового наказания. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Также суд критически относится к доводам подсудимого Цыгановкина П.И. о том, что скорость движения его автомобиля в момент ДТП не могла превышать 107 км/час, поскольку данная скорость установлена экспертным путем, Цыгановкин П.И. находился в состоянии алкогольного опьянения, в связи с чем не мог должным образом контролировать скорость движения автомашины, а его показания в данной части суд расценивает как способ защиты от предъявленного обвинения. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд учитывает характер и степень тяжести совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Цыгановкин П.И. ранее не судим, характеризуется положительно, в содеянном раскаивается, <SPAN class="Data">***</SPAN> частично возместил вред, причиненный потерпевшим, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим его ответственность. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Обстоятельств, отягчающих ответственность Цыгановкина П.И., суд не усматривает.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Вместе с тем, суд учитывает обстоятельства совершенного преступления и количество граждан, пострадавших при ДТП по вине пьяного водителя Цыгановкина П.И., приходит к выводу о возможности его исправления лишь в условиях изоляции его от общества и избирает ему наказание в виде лишения свободы с дополнительным наказанием в виде лишения права управлять транспортными средствами, т.к. полагает, что именно такое наказание будет способствовать его исправлению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Гражданские иски <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> о возмещении морального вреда суд находит обоснованными. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText><SPAN class="Data">*** </SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText><SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText><SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Исковые требования <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> о возмещении материального ущерба не могут быть разрешены совместно с уголовным делом, поскольку гражданская ответственность Цыгановкина П.И., как владельца транспортного средства, застрахована в установленном законом порядке, а страховая компания не привлечена к участию в деле в качестве гражданского ответчика. Суд разъясняет <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> право на обращение с иском о возмещении материального ущерба в порядке гражданского судопроизводства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р И Л </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Признать Цыгановкина <SPAN class="FIO26">П.И.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 4 ст. 264 УК РФ и назначить ему наказание в виде 3 (трех) лет 6 (шести) месяцев лишения свободы с лишением права управлять транспортными средствами сроком на 2 (два) года 6 (шесть) месяцев, с отбыванием наказания в колонии – поселении.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Меру пресечения Цыгановкину П.И. оставить без изменения – подписку о невыезде и надлежащем поведении, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Территориальному органу уголовно-исполнительной системы не позднее 10 суток со дня получения копии настоящего приговора вручить Цыгановкину П.И. предписание о направлении к месту отбывания наказания и обеспечить его направление в колонию – поселение. </P>
<P class=MsoBodyText>Срок отбытия Цыгановкиным П.И. наказания исчислять со дня его прибытия в колонию – поселение. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Гражданские иски <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в части возмещения материального ущерба, причиненного в результате ДТП, оставить без рассмотрения, разъяснив им право обратиться с данными исками в суд в порядке гражданского судопроизводства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Гражданский иск <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> о возмещении морального вреда удовлетворить частично. Взыскать с Цыгановкина <SPAN class="FIO26">П.И.</SPAN> в пользу <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в возмещение морального вреда <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, в остальной части иска – отказать. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Гражданский иск <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> о возмещении морального вреда удовлетворить частично. Взыскать с Цыгановкина <SPAN class="FIO26">П.И.</SPAN> в пользу <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в возмещение морального вреда, причиненного ее несовершеннолетней дочери <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, в остальной части иска – отказать.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В.</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
