<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Егоркина Галина Николаевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>228 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>08.04.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031104071243359371000019882</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>ПРИГОВОР</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>Г.Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Белинский районный суд Пензенской области в составе председательствующего судьи Егоркиной Г.Н.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>с участием государственного обвинителя заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>подсудимых:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>Попова <SPAN class="FIO32">И.К.</SPAN>, Титова <SPAN class="FIO33">М.Ю.</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>защитников:</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Ширяевой Н.Б., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер № <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> областной коллегии адвокатов <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>, Симхаева В.З. по ходатайству подсудимого Попова И.К.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Попова А.А., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> филиала некоммерческой организации « <SPAN class="Data">***</SPAN> областная коллегия адвокатов»,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>при секретаре Ромакиной В.А..</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>рассмотрев в открытом судебном заседании уголовное дело в отношении </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Попова <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца и жителя <SPAN class="Address">***</SPAN>, русского, гражданина РФ, с <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, работающего <SPAN class="Data">***</SPAN> в ООО « <SPAN class="Data">***</SPAN>», женатого, <SPAN class="Data">***</SPAN>, не судимого,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Титова <SPAN class="FIO33">М.Ю.</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, проживающего в <SPAN class="Data">***</SPAN>, русского, гражданина РФ, с <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, главы КФХ « <SPAN class="Address">***</SPAN> разведенного, <SPAN class="Address">***</SPAN>, судимого:</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>1) приговором <SPAN class="Data">***</SPAN> районного суда <SPAN class="Data">***</SPAN> области <SPAN class="Data">***</SPAN> года по ч.1 ст.228 УК РФ к 1 году 9 месяцам лишения свободы условно с испытательным сроком на 1 год 9 месяцев;</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>2) приговором мирового судьи судебного участка в границах <SPAN class="Data">***</SPAN> района <SPAN class="Data">***</SPAN> области <SPAN class="Data">***</SPAN> по ч.1 ст.158 УК РФ к 1 году 4 месяцам лишения свободы условно с испытательным сроком на 1 год 4 месяца,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>обвиняемых в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.228 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Попов И.К. и Титов М.Ю. совершили незаконное приобретение без цели сбыта наркотических средств в крупном размере, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> года в период времени с <SPAN class="Data">***</SPAN> до <SPAN class="Data">***</SPAN> часов Попов И.К. и Титов М.Ю. совместно, на автомашине марки <SPAN class="Data">***</SPAN> регистрационный номер <SPAN class="Data">***</SPAN>, которым управлял Попов И.К., приехали в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где умышленно, с целью последующего изготовления наркотических средств для личного потребления, в палисадниках жителей села сорвали растения мака с корнями, листьями, бутонами и коробочками, в количестве 7 кустов, тем самым умышленно, без цели сбыта незаконно приобрели наркотическое средство - маковую солому массой 112,4 граммов, что является крупным размером.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Попов И.К. в начале судебного следствия вину не признал и показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN> года по просьбе Титова М.Ю. возил последнего к знакомой в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Дорогу ему показывал Титов М.Ю.. В селе Титов ненадолго выходил из машины, когда вернулся, в руках у Титова ни чего не было. И как он ( Попов) понял, Титов не нашел свою знакомую. Они проехали по улице к магазину, он был закрыт, затем к остановке, в это время мимо них проехал участковый. Они проехали к колонке за водой, колонка не работала и двигаясь по улице села, заметили во дворе одного из домов женщину, как выяснилось в суде, это была <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>. Подошли к ней, попросили воды. Она им отказала и тогда они попросили у нее пустую пластиковую бутылку. Рядом с их машиной остановилась машина участкового и они вернулись к своей машине. Вместе с <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> находились двое ребят, один в нетрезвом состоянии. <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> попросил Титова представить его ему ( Попову), после чего участковый потребовал у него открыть багажник машины. Ключи и документы от машины уже находились у <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> Он открыл багажник, там ничего не было. <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> выяснял у Титова М.Ю. цель приезда. Находившийся рядом пьяный парень бросался драться, <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> грозился забрать машину. Он и Титов словесно сопротивлялись им. <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, заметив в палисаднике <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> мак, сказал, что понял, зачем они приехали, перепрыгнул через забор и сорвал мак. <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> принесла несколько кустов мака, отдала их <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, и тот положил мак в багажник его автомашины. А затем с его же телефона вызвал опергруппу. В тот момент, когда <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> положил мак в багажник, все стояли у машины. Он ( Попов) не пытался выбросить мак из багажника автомашины, только бросил туда пустую пластиковую бутылку. Позже в ходе осмотра места происшествия сотрудники милиции изъяли из багажника <SPAN class="Data">***</SPAN> кустов растений мака. Растения мака упаковал в коробку без перчаток криминалист. Затем в ОВД этот же криминалист без перчаток делал смывы с его рук, также во время производства смывов криминалист выходил за спиртом, приносил другой пузырек, тампоны со смывами отдавал в руки следователю, которая упаковала их в конверт. Он дважды давал объяснения сотрудникам милиции. Первое <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN>, в этом объяснение дал показания аналогичные его показаниям в суде. На следующий день, утром, участковый <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> сообщил им, что такие объяснения его не устраивают, пояснил, что вес мака не составляет крупный размер, поэтому будет только административная ответственность и надо, чтобы кто-то один признал вину. Он ( Попов) согласился и в объяснении <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> показал, что рвал мак, т.е. дал показания не соответствующие действительности. Его первое объяснение исчезло из дела.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others">Организация 1</SPAN> проведена проверка жалобы Попова И.К. на незаконные действия УУМ ОВД по <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и на незаконное возбуждение уголовного дела в отношении него. Постановлением следователя от <SPAN class="Data">***</SPAN> отказано в возбуждении уголовного дела в отношении УУМ ОВД по <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, и.о. дознавателя ОВД по <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и других сотрудников правоохранительных органов. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Таким образом, доводы Попова И.К. о том, что <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> подбросил ему мак в багажник автомашины, и что в первом объяснении он говорил о своей непричастности к преступлению, но объяснение исчезло, а второе объяснение дал как предложили сотрудники милиции, то есть признал вину, были проверены <SPAN class="others">Организация 1</SPAN> и изложенные Поповым И.К. факты не нашли своего подтверждения. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В конце судебного следствия подсудимый Попов И.К. в письменном заявлении к суду вину в содеянном признал в полном объеме, от дачи показаний отказался, воспользовавшись положением ст.51 Конституции РФ, раскаялся в совершенном деянии.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Титов М.Ю. в начале судебного следствия вину не признал и показал, что не помнит по чьей инициативе решили поехать в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Лично он ездил к своей знакомой, поэтому показывал Попову И.К. дорогу. Со слов знакомой знал, в каком доме она проживает. Находясь в селе, он прошел по улице, понял, что не найдет знакомую, так как дом развалился, прошел еще примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> метров, увидел женщину и девочку у дома, в палисаднике их дома рос мак. Подошел к ним и попросил мак, женщина ему отказала, он прошел к машине Попова. Потом поехали по улице, остановились около остановки, мимо них проехал участковый. Поскольку им нужна была вода, они подъехали к колонке, там воды не было и остановились у дома, где стояла женщина с ребенком. Участковый <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> подъехал к их машине, они с Поповым вернулись к своей машине, кроме участкового у машины находились еще двое незнакомых ребят. Багажник машины Попова был закрыт, а стекла открыты. <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> выяснял цель приезда и просил больше не приезжать в село. Один из ребят был пьяным и приставал к нему, чтобы не ударить последнего он просил <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> убрать парня и какое- то время разбирался с ним, а когда вернулся к автомашине, то увидел, что в багажнике машины лежит мак, и не помнит как туда попала пластиковая бутылка. До приезда опергруппы, он облокачивался на багажник, и возможно руками дотрагивался до растений мака. В ходе осмотра места происшествия, мак из багажника забирал криминалист, а позже криминалист без перчаток делал смывы с его рук. Он дважды давал объяснения сотрудникам милиции. В первом объяснении дал показания аналогичные показаниям Попова И.К. Затем сотрудники милиции предложили им, чтобы кто-то один из них взял вину и поскольку у него условная судимость, Попов признал вину, а он в другом объяснении показал, что они поехали в село с целью нарвать мак.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На предварительном следствии <SPAN class="Data">***</SPAN> года <SPAN class="Data">***</SPAN> обвиняемый Титов М.Ю. показал, что в <SPAN class="Data">***</SPAN> года, вечером, в <SPAN class="Data">***</SPAN> встретился с Поповым И.К., который предложил ему поехать в <SPAN class="Address">***</SPAN>, чтобы собрать растения мака, которые они хотели употребить в качестве наркотического средства. Они вместе с Поповым на автомашине последнего, которой управлял Попов И.К. и выбирал маршрут движения, приехали в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Попов И.К. остановился около одного из домов, вышел из автомашины и пошел в сторону одного из домов. Куда именно, он не видел, остался стоять около автомашины, также ходил по улице, искал колонку, к домам не подходил. Через некоторое время, но достаточно быстро, Попов И.К. вернулся к автомашине, в руках у того находились несколько кустов какого-то растения. Попов И.К. открыл багажник автомашины и положил туда, находившиеся у него в руках растения. Он подошел к автомашине и увидел, что это несколько кустов с корнями растений мака. Так как несколько кустов свешивались из багажника, то он руками положил их в багажник.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Титов М.Ю. в судебном заседании пояснил, что такие показания он дал, для того чтобы ему изменили меру пресечения на подписку о невыезде, в судебном заседании дал правдивые показания.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В конце судебного следствия подсудимый Титов М.Ю. в письменном заявлении к суду вину в содеянном признал в полном объеме, от дачи показаний отказался на основании положения ст.51 Конституции РФ, раскаялся, просит не лишать его свободы, пояснив, что находясь в условиях изоляции от общества, полностью осознал свое противоправное поведение, гарантирует о недопустимости в дальнейшем повторения преступных действий, в настоящее время имеются все условия для того, чтобы встать на путь исправления и вести достойный образ жизни<SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При оценке объяснений противоречиям в показаниях подсудимого Титова М.Ю., суд находит их не убедительными, Титов М.Ю. непоследователен в своих показаниях, он защищается от предъявленного обвинения и пытается уйти от ответственности, уличая Попова И.К. в совершении преступления, он вместе с тем, указывает на наличие преступного умысла в его и действиях Попова И.К., подтвердил дату, время и место выполнения объективной стороны преступления, определил предмет преступного посягательства и суд берет указанные показания, а также позицию подсудимых о признании вины в содеянном, в основу судебного решения, поскольку их вина подтверждается совокупностью доказательств установленных в ходе судебного следствия. К показаниям подсудимых в судебном заседании суд относится критически, расценивает их как способ защиты от предъявленного им обвинения. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вина подсудимых Попова И.К. и Титова М.Ю. в совершении инкриминируемого им деяния подтверждается следующими доказательствами. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в судебном заседании показала, что в один из <SPAN class="Data">***</SPAN> года видела как по ее огороду, шел незнакомый ей молодой человек. Поскольку раньше в село приезжали наркоманы, она подумала на них, и сообщила об этом своему соседу участковому <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> Находясь в зале суда, может точно сказать, что по огороду шел подсудимый Попов И.К., она узнала его.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в судебном заседании указывая на подсудимого Титова М.Ю. показала, что этот молодой человек в <SPAN class="Data">***</SPAN> года подходил к ней, когда она сидела на лавочке у своего дома, он просил продать мак. Машина остановилась в пяти домах от нее, в ней находился худенький молодой человек. Машина двигалась мимо ее дома со стороны дома <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN> в сторону дома <SPAN class="FIO37">ФИО37</SPAN> и остановилась у дома <SPAN class="FIO38">ФИО38</SPAN> После того как она отказала молодому человеку продать мак, тот подошел к автомашине и сел на переднее пассажирское сиденье, после этого машина поехала дальше. Все это она рассказала сыну, тот также выходил на улицу из дома, потом ушел, а когда вернулся, рассказал ей, что ребят задержали.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> показала, что напротив ее дома есть нежилые дома, в частности дом <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>, но мак там не растет, она убиралась на усадьбе в начале <SPAN class="Address">***</SPAN> и видела это.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN> года вечером находился на улице у забора своего дома, видел, что в <SPAN class="Data">***</SPAN> метрах от его дома на противоположной стороне улицы стоит черная автомашина. К машине со стороны пустующего дома, а там <SPAN class="Data">***</SPAN> нежилых домов, подошел молодой человек, в руках у него было большое зеленое растение. Молодой человек сел в машину, но куда именно, он не видел. С лавочки, где сидела его мать, машину не видно, ей видно только до дома <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN> Напротив его дома находится дом <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>, справа дом <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN>, слева дом <SPAN class="FIO37">ФИО37</SPAN>. Он зашел в дом, а когда вышел то увидел, что указанная автомашина двигалась в другую сторону улицы. Он на велосипеде поехал в ту же сторону и потом увидел, что около этой машины стоят участковый <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>, <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>. Багажник автомашины был открыт, в нем лежали кусты мака и незнакомые ребята говорили, что участковый ничего не докажет.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На предварительном следствии свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года <SPAN class="Data">***</SPAN> показал, что видел автомашину марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета около заброшенного дома, расположенного на противоположной стороне от его дома, из автомашины вышли двое молодых мужчин, один плотного телосложения, другой худой. Мужчины залезли в палисадник, расположенный перед указанным домом, где сорвали несколько растений дикорастущего мака. Потом растения мака они положили в багажник автомашины. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>После того как были оглашены показания <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, свидетель пояснил, что такие показания он следователю не давал, протокол подписал, но не читал. В судебном заседании он дает правдивые показания.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании <SPAN class="Data">***</SPAN> года свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> не смог объяснить противоречия в своих показаниях.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Допрошенная в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN>, показала, что <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> был вызван на допрос в ОВД по <SPAN class="Address">***</SPAN>, ему были разъяснены процессуальные права, свидетель был предупрежден об уголовной ответственности за дачу заведомо ложных показаний. <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> лично прочитал и подписал протокол допроса. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>По поручению Белинского районного суда от <SPAN class="Address">***</SPAN> года <SPAN class="FIO42">Организация 2</SPAN> проведена проверка в отношении следователя СГ при ОВД <SPAN class="Address">***</SPAN> по факту фальсификации доказательств по уголовному делу и оказанию давления на свидетеля <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> Постановлением следователя <SPAN class="FIO42">Организация 2</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> года отказано в возбуждении уголовного дела в отношении <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> за отсутствием в ее действиях признаков состав преступлений, предусмотренных ст. 285, ст.286, ст.303 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Таким образом, следственным органом в действиях следователя не установлен состав уголовного преступления, и у суда нет оснований для признания протокола допроса свидетеля <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> недопустимым доказательством, процессуальный документ получен в соответствии с требованиями УПК РФ. Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> был допрошен на следствии <SPAN class="Data">***</SPAN> года, то есть через незначительный промежуток времени после совершения подсудимыми преступления, показания свидетеля на предварительном следствии согласуются с другими установленными доказательствами виновности подсудимых, поэтому суд берет их основу приговора. К показаниям <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в судебном заседании в части того, что он видел только одного человека с растениями в руках, суд относится критически, объяснения свидетеля противоречиям в показаниях не убедительные, и кроме того, в ходе проверки по поручению суда по факту фальсификации следователем доказательств по уголовному делу, свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> объяснял противоречия тем, что у него плохая память.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в судебном заседании показал, что проживал с <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> в ее доме в <SPAN class="Address">***</SPAN>, у нее было два дома, один расположен напротив дома <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, а второй находится на этой же стороне улицы, но в <SPAN class="Data">***</SPAN> метрах от первого. Они проживали во втором доме. Перед домом был палисадник, там рос мак. Мак растет почти во всех усадьбах жителей села. В селе много пустующих домов. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> в судебном заседании показала, что около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов вечера во двор ее дома зашли двое незнакомых мужчин, один из них попросил у нее мак, который рос в палисаднике перед домом, и мак было видно с улицы. Она им отказала. Кто-то из них увидев участкового <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, сказал об этом второму. Они взяли у лавочки пятилитровую пластиковую бутылку и попросили ее сказать <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, если тот спросит, что они приходили за водой и ушли со двора. Она к машинам не подходила, ее туда не приглашали. На следующий день заметила, что в палисаднике нет мака, и не знает, кто его сорвал.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> свидетель <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> в судебном заседании показала, что в <SPAN class="Data">***</SPAN> года находилась в деревне у бабушки <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> Вечером к ним подходили двое незнакомых мужчин, просили мак, бабушка им отказала, они взяли бутылку, которая лежала около скамейки и ушли. Она видела, что напротив их дома долго стояли две машины. Бабушка вырвала мак и выбросила у забора. Она не подходила к машинам и не видела, что лежит в машине.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Допрошенная в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO29">ФИО29</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> представитель <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> показала, что в ходе предварительного следствия ее дочь говорила еще и о том, что двое мужчин попросили бутылку для воды, также дочь говорила, что видела мак в багажнике автомашины, она выходила вместе с бабушкой встречать коров, а багажник машины был открыт. Дочь говорила следователю, что не видела, кто сорвал мак.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На предварительном следствии <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> свидетель <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> показала, что двое незнакомых мужчин просили у бабушки мак, та отказала им, они увидев участкового взяли пластиковую бутылку и попросили бабушку <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> сказать участковому если он спросит, что они приходили за водой. Она видела мак в багажнике одной машины. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> подтвердила, что именно такие показания она давала следователю, но в настоящее время кое-что забыла.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN>, в судебном заседании показал, что обслуживает административный участок, в который входит территория поселения <SPAN class="Address">***</SPAN>, кроме того, он проживает в данном населенном пункте. До <SPAN class="Data">***</SPAN> года уже были случаи, когда на его участке незнакомые люди рвали мак. <SPAN class="Data">***</SPAN>, вечером, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, находясь во дворе своего дома, он увидел незнакомого молодого человека, который пробежал за домами по огородам. Это же увидела и его соседка <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, у них сразу же возникло подозрение на наркоманов, которые опять приехали за маком. На своей автомашине он проехал на <SPAN class="Address">***</SPAN>, где увидел двигавшуюся автомашину марки <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета, в машине находились двое человек. Он не стал ее останавливать, так как был один и ему нужны были посторонние лица для осмотра автомашины. Он обогнал указанную машину, проехал на другую улицу, встретил <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, которые не отказались присутствовать при осмотре автомашины. Машина подсудимых стояла на <SPAN class="Address">***</SPAN> около <SPAN class="Address">***</SPAN>. В машине никого не было, а со двора <SPAN class="Address">***</SPAN> вышли двое молодых ребят, с пустой пятилитровой бутылкой в руках, в одном из них он узнал Титова М.Ю., который ранее приезжал в село по таким же делам. К машине подсудимых подходили одновременно, он с <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> и Попов И.К. с Титовым М.Ю.. Он представился подсудимым и предъявил удостоверение, вытащил ключи из замка зажигания и попросил их открыть багажник автомашины. Попов И.К. открыл багажник, там находились растения мака. Все это происходило в присутствии <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>. После этого вызвал опергруппу. До приезда опергруппы все стояли около автомашины. Багажник автомашины был открыт. На его вопрос где они нарвали мак, Попов И.К. говорил, что милиция ничего не докажет, они будут говорить, что это он подбросил им мак в багажник автомашины. Следователь <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> в присутствии понятых <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> произвела осмотр места происшествия, из багажника были изъяты <SPAN class="Data">***</SPAN> кустов растений мака, растения были целые, с корнями, стеблями, листьями и головками. В дальнейшем в ходе расследования от следователя ему стало известно, что житель села <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> показал на автомашину, которая проезжала по селу и на то, что находившиеся в ней ребята, что-то искали и выносили растения из заброшенного дома. Позже в разговоре с <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, тот ему пояснял, что двое мужчин рвали мак в палисаднике пустующего дома <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>, который находится не напротив его дома, а наискосок. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> пояснил, что покойной <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> принадлежит два дома, оба нежилые, один расположен напротив дома <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, второй, где проживали <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> и <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, располагается от первого дома на расстоянии <SPAN class="Data">***</SPAN> метров, то есть наискосок от дома <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> в судебном заседании показал, что в один из дней июля, около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, он и <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> по просьбе <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> участвовали при осмотре автомашины <SPAN class="Data">***</SPAN>, которая стояла на <SPAN class="Address">***</SPAN> около <SPAN class="Address">***</SPAN>. Когда они подъезжали к ней, то увидели, что в машине никого нет, а со стороны дома <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> шли два молодых человека с пятилитровой бутылью. Он, <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> и <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> вышли из своей машины и пошли им на встречу. <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> представился и попросил их открыть багажник автомашины. Кто-то из парней открыл багажник, там лежали целые растения мака. Ребята сказали, что мак не их и участковый ни чего не докажет. <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> позвонил в милицию. До приезда сотрудников милиции никто от машины не уходил, багажник не закрывали, он был открыт. <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> ни в багажник, ни в машину не лазил. Затем приехали сотрудники милиции, осмотрели багажник, растения мака сфотографировали, изъяли <SPAN class="Data">***</SPAN> кустов мака, положили их в картонную коробку, которую заклеили, опечатали. Вместе со вторым понятым <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> он <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> подписал документы, ознакомился с протоколом, прочитал его, замечаний не было. </P>
<P class=MsoBodyText>Свидетель <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN> года вечером он и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> согласились на просьбу <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> участвовать при осмотре автомашины. Проехав на улицу <SPAN class="Data">***</SPAN>, они увидели там машину иномарку, которая стояла напротив дома <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>. В ней никого не было, а со стороны дома <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> к машине шли двое молодых людей, в руках одного ( свидетель указал на подсудимого Попова И.К., пояснив, что тот был водителем) находилась пятилитровая пластиковая бутылка. <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> представился им, предъявил удостоверение, достал из замка зажигания ключи и попросил открыть багажник автомашины. Попов открыл багажник, он <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> увидел там зеленые растения мака. <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> посчитал растения по корням, в руки их не брал, оказалось <SPAN class="Data">***</SPAN> растений. Ребята говорили, что мак им подбросили, угрожали <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>. <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> вызвал сотрудников милиции, до приезда опергруппы все стояли около машины. Приехавшие оперативники сосчитали мак, все записали, после этого он ушел домой. </P>
<P class=MsoBodyText>Свидетель <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> показал, что спиртное выпил только после приезда опергруппы, заходил к своему дяде <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> попить воды, поскольку было жарко.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> в судебном заседании показал, что принимал участие в качестве понятого при осмотре места происшествия. Из багажника автомашины достали коробку, в которой находились растения мака, состоящие из корней, стеблей, листьев и бутонов. Следователь показывал каждый куст растения, их оказалось <SPAN class="Data">***</SPAN>, потом сложил их в коробку. В протоколе осмотра места происшествия все написано правильно, он его прочитал и подписал.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На предварительном следствии свидетель <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года <SPAN class="Data">***</SPAN> показал, что растения мака, с корнями, листьями, коробочками находись в багажнике автомашины. Следователь посчитала, оказалось <SPAN class="Address">***</SPAN> растений, затем упаковала растения в картонную коробку, проклеила ее и опечатала.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> подтвердил правильность показаний и пояснил, что прошло много времени, и он со своими личными проблемами что-то забыл. В основу приговора суд берет показания свидетеля данные им на предварительном следствии.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> в судебном заседании показал, что видел <SPAN class="Data">***</SPAN> машину напротив дома <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа. К нему домой заходил <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>, ему показалось, что тот был в нетрезвом состоянии.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> в судебном заседании показала, что от жителей села слышала о том, что молодые люди собирали в селе мак. В этот день было жарко и <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> дважды заходил в дом попить воды, был выпивши. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN>, в судебном заседании показал, что Попов И.К. и Титов М.Ю. находились на Проф. Учете в МУЗ <SPAN class="Data">***</SPAN> ЦРБ, так как доставлялись в состоянии наркотического опьянения. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вина подсудимых Попова И.К. и Титова М.Ю. в совершении преступного деяния также подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемый Попов И.К. отказался от участия в очной ставке со свидетелем <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN><SPAN class="Data">***</SPAN> Находясь в судебном заседании, свидетель <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> подтвердила, что подсудимые заходили во двор ее домовладения и один из них просил мак.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN> зафиксировано, что из багажника автомашины марки <SPAN class="Data">***</SPAN> регистрационный номер <SPAN class="Data">***</SPAN> управляемой по доверенности Поповым И.К. изъяты <SPAN class="Data">***</SPAN> кустов растительного происхождения (мака) с корнями <SPAN class="Data">***</SPAN> корней), упакованы в картонную коробку. Протокол осмотра места происшествия прочитан, подписан участвующими лицами, понятыми, замечаний и заявлений к протоколу не имеется <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В ходе сбора доказательств, получены смывы с рук Попова И.К. и Титова М.Ю. Полученные доказательства закреплены протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, в ходе которого у Титова М.Ю. произведены смывы с рук на марлевые тампоны, упакованные в два бумажных конверта<SPAN class="Data">***</SPAN> протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, в ходе которого у Попова И.К., произведены смывы с рук на марлевые тампоны, упакованные в два бумажных конверта <SPAN class="Data">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN>, показал, что в качестве специалиста участвовал при осмотре места происшествия, в багажнике автомашины находились целые свежие растения мака. Он и следователь упаковали растения в коробку. Позже, находясь в отделе милиции, произвел смывы с рук Попова И.К. и Титова М.Ю. Смывы у каждого производил в отдельности, в перчатках, тампоны со смывами с каждой руки упаковал в отдельные конверты, протоколы составляла следователь <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Допрошенная в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> показала, что в багажнике автомашины находилось <SPAN class="Data">***</SPAN> растений мака, растения были изъяты и упакованы в коробку, которую заклеили и опечатали, осмотр производился в присутствии понятых, с участием владельца автомашины Попова И.К. Она не прикасалась к растениям, их из багажника автомашины переложил в коробку криминалист <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN>. Затем в отделе милиции были получены смывы с рук Попова И.К. и Титова М.Ю., в начале у Попова и был составлен протокол, затем у Титова и был составлен протокол. Непосредственно смывы производил криминалист <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN>, работал он только в перчатках, брал тампон, смачивал его спиртовым раствором и затем делал смыв с руки, после чего каждый тампон он же положил в отдельный конверт. Она к тампонам со смывами с рук подсудимых не прикасалась. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением химической экспертизы <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что на поверхности марлевых тампонов со смывами с поверхности рук Титова М. Ю. и Попова И. К., обнаружено наркотическое вещество – морфин в следовых количествах <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Допрошенный в судебном заседании эксперт <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> показал, что он проводил химическое исследование по выявлению следов наркотических средств на представленных <SPAN class="Data">***</SPAN> объектах - тампоны со смывами рук. Каждый объект исследовался поочередно. На всех тампонах был обнаружен морфин. При касании рук с растениями мака, нарушается целостность клеток растения, выделяется сок и остается на руках. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Справкой эксперта <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что вещество растительного происхождения в количестве <SPAN class="Data">***</SPAN> растений, изъятое из автомашины <SPAN class="Data">***</SPAN> р/з <SPAN class="Data">***</SPAN>, управляемой по доверенности Поповым И.К., является наркотическим средством – маковая солома. Масса наркотического средства – 112,4 г. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением химической экспертизы <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что вещество растительного происхождения в количестве <SPAN class="Data">***</SPAN> растений, изъятое из автомашины <SPAN class="Data">***</SPAN> р/з <SPAN class="Data">***</SPAN>, управляемой по доверенности Поповым И.К., является наркотическим средством – маковая солома. Масса наркотического средства – 111,9 г. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Допрошенная в судебном заседании эксперт <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> показала, что поступившие на исследование растения зеленого цвета состояли из корней, стеблей, листьев, бутонов и коробочек. По морфологическим признакам было установлено, что эти растения относятся к роду – Мак(<I>Papavep</I><I>)</I>. Ранее, при первичном исследовании <SPAN class="Data">***</SPAN>, растения были высушены. Но, несмотря на это, растения вновь высушивали до постоянной массы, вес составил 111,9 граммов. В ходе исследования израсходовано 0,5 грамма вещества растительного происхождения, которое брали от различных частей растений, в том числе прикорневой части, куда вошла часть стебля и часть корня, не брали только семена. В результате проведенного исследования выявлены наркотически активные алколоиды опия- морфина, кодеина. На основании органолептических, морфологических свойств, результатов проведенного исследования был сделан вывод о том, что представленное на исследование вещество растительного происхождения является наркотическим средством - маковая солома.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению дополнительной химической судебной экспертизы <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> маковая солома представляет собой все части ( как целые, так и измельченные, как высушенные, так и не высушенные, за исключением зрелых семян) любого сорта мака, собранного любым способом, содержащие наркотически активные алкалоиды опия, в связи с чем эксперту не представляется возможным ответить на вопрос суда о массе представленного наркотического средства - маковая солома без учета корней растений мака.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколом осмотра от <SPAN class="Data">***</SPAN> зафиксирован осмотр вещественного доказательства – вещество растительного происхождения (мак) ( <SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколом осмотра от <SPAN class="Data">***</SPAN> года зафиксирован осмотр вещественных доказательств- <SPAN class="Data">***</SPAN> бумажных конверта со смывами с рук Титова М.Ю. и Попова И.К. на <SPAN class="Data">***</SPAN> марлевых тампонах ( <SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>У суда нет оснований не доверять выводам экспертов, имеющим высшее образование, специальные познания в области исследования наркотических средств, психотропных, сильнодействующих и ядовитых веществ, имеющим стаж экспертной работы. У суда нет оснований сомневаться в объективности выводов экспертов, которые в судебном заседании подробно изложили порядок проведения исследования предоставленных объектов.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколы следственных действий получены в соответствии с требованиями уголовно-процессуального законодательства РФ и положены судом в основу приговора.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Каждому доказательству судом дана оценка с точки зрения относимости, допустимости и достоверности, в совокупности последовательные доказательства подтверждают, что Попов И.К. и Титов М.Ю. совершили преступное деяние, а именно, незаконно приобрели без цели сбыта наркотическое средство – маковая солома, в крупном размере 112,4 граммов.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Экспертным путем установлено, что растения мака, которые незаконно приобрели подсудимые, являются наркотическим средством - маковая солома. Масса наркотического средства определена экспертами после высушивания растений мака <SPAN class="Data">***</SPAN> - 112,4 граммов <SPAN class="Data">***</SPAN>. В соответствии с Постановлением Правительства Российской Федерации от 7 февраля 2006 года № 76 « Об утверждении крупного и особо крупного размеров наркотических средств и психотропных веществ, а также крупного и особо крупного размеров для растений, содержащих наркотические средства или психотропные вещества, либо их частей, содержащих наркотические средства или психотропные вещества, для целей статей 228, 228.1 и 229 Уголовного кодекса Российской Федерации» маковая солома является наркотическим средством, и масса 112,4 граммов данного наркотического средства является крупным размером. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимые Попов И.К. и Титов М.Ю. действовали с прямым умыслом на незаконное приобретение наркотических средств в крупном размере без цели сбыта, для личного употребления, так они ранее употребляли наркотические средства, за что подвергались административному взысканию, кроме того Титов М.Ю. осужден за совершение аналогичного преступления. Таким образом, Попову и Титову достоверно известно, что маковая солома является наркотическим средством, запрещенным в обороте и незаконное приобретение наркотического средства влечет ответственность. Несмотря на это, подсудимые, реализуя свой преступный умысел, приехали в село, собрали растения мака и положили в багажник автомашины. Попов И.К. и Титов М.Ю. осознавали общественную опасность своих действий, предвидели возможность наступления общественно опасных последствий и желали их наступления.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Действия подсудимых Попова И.К. и Титова М.Ю., каждого, подлежат квалификации по ч.1 ст.228 УК РФ ( в редакции Федерального закона от 06.05.2010 №81-ФЗ).</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При назначении наказания подсудимым суд учитывает характер и степень общественной опасности преступления, личность виновных, в том числе обстоятельства, смягчающие наказание, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденных и на условия жизни их семьи.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Попов И.К. впервые привлекается к уголовной ответственности, по месту жительства и месту работы характеризуется положительно, <SPAN class="Data">***</SPAN>, признал вину, в содеянном раскаялся, что суд расценивает как обстоятельства смягчающие его наказание. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств отягчающих ответственность подсудимого Попова И.К. судом не установлено.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая изложенное, суд считает, что исправление подсудимого Попова И.К., имеющего постоянное место работы, заработную плату, возможно назначением ему наказания в виде штрафа в размере согласно санкции ч.1 ст.228 УК РФ с учетом тяжести совершенного преступления.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Титов М.Ю. по месту жительства характеризуется посредственно, совершил преступление в период условного осуждения за совершение преступления небольшой тяжести и преступления средней тяжести.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств отягчающих ответственность подсудимого Титова М.Ю. судом не установлено.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Титов М.Ю. вину признал, раскаялся, глубоко переживает о содеянном, <SPAN class="Address">***</SPAN> что суд расценивает как обстоятельства смягчающие его ответственность. Учитывая конкретные обстоятельства дела, и то, что находясь в условиях изоляции от общества Титов М.Ю. критически оценил свое поведение в обществе, имеет реальные возможности встать на путь исправления в условиях не связанных с изоляцией от общества, <SPAN class="Data">***</SPAN> суд в соответствии с ч.4 ст. 74 УК РФ находит возможным сохранить Титову М.Ю. условное осуждение по приговору <SPAN class="Data">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data">***</SPAN> года и приговору мирового судьи судебного участка в границах <SPAN class="Data">***</SPAN> района <SPAN class="Address">***</SPAN> области от <SPAN class="Data">***</SPAN> года и назначить ему наказание в виде лишения свободы на срок в пределах санкции ч.1 ст.228 УК РФ условно с испытательным сроком на основании ст.73 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст.ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=left></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Попова <SPAN class="FIO32">И.К.</SPAN> и Титова <SPAN class="FIO33">М.Ю.</SPAN> виновными в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.228 УК РФ (в редакции Федерального закона 06.05. 2010 № 81-ФЗ).</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Назначить Попову <SPAN class="FIO32">И.К.</SPAN> наказание в виде штрафа в размере 13000 (тринадцать тысяч ) рублей.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Назначить Титову <SPAN class="FIO33">М.Ю.</SPAN> наказание в виде лишения свободы сроком на 2 (два) года.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ наказание, назначенное Титову М.Ю. считать условным с испытательным сроком в 2 ( два) года 6 ( шесть) месяцев.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии с ч.5 ст.73 УК РФ возложить на Титова М.Ю. обязанности: не менять постоянного места жительства без уведомления специализированного государственного органа, осуществляющего исправление осужденного и являться для регистрации в специализированный орган, осуществляющий исправление осужденного.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Настоящий приговор и приговор <SPAN class="Data">***</SPAN> районного суда <SPAN class="Data">***</SPAN> области от <SPAN class="Data">***</SPAN>, приговор мирового судьи судебного участка в границах <SPAN class="Data">***</SPAN> района <SPAN class="Data">***</SPAN> области от <SPAN class="Data">***</SPAN> в отношении Титова М.Ю. исполнять самостоятельно.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Попову И.К. подписку о невыезде и надлежащем поведении оставить без изменения до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Титову М.Ю. - заключение под стражу изменить на подписку о невыезде и надлежащем поведении до вступления приговора в законную силу, немедленно освободить Титова М.Ю. из - под стражи в зале суда.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественные доказательства: вещество растительного происхождения (мак), массой 111,9 гр.; <SPAN class="Data">***</SPAN> конверта со смывами на <SPAN class="Data">***</SPAN> марлевых тампонах с рук Попова И.К. и Титова М.Ю. - уничтожить.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции, а также поручить осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNormal></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNormal>Председательствующий Г.Н. Егоркина</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
