<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>28.09.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031109281538289211000036542</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Именем Российской Федерации</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> г. Белинский</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием заместителя прокурора </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинского района Чуглина М.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN> филиала ПОКА,</P>
<P class=MsoNormal>Защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN> филиала ПОКА,</P>
<P class=MsoNormal>При секретаре Шебуровой В.И.<BR>В присутствии подсудимых Экимова М.П. и Сойнова А.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке принятия судебного решения материалы уголовного дела в отношении </P>
<P class=MsoBodyText>Экимова <SPAN class="FIO10">М.П.</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText>рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class="Address">***</SPAN>, проживающего в <SPAN class="Address">*** </SPAN></P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class="Address">***</SPAN> гражданина РФ, с </P>
<P class=MsoBodyText>образованием <SPAN class="Data">***</SPAN>, холостого, работающего в <SPAN class="Data">*** </SPAN></P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class="Data">***</SPAN>, не судимого,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных п. «а, б» ч.2 ст. 158; п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P class=MsoBodyText>Сойнова <SPAN class="FIO11">А.В.</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText>рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, </P>
<P class=MsoBodyText>проживающего в <SPAN class="Address">***</SPAN>, </P>
<P class=MsoBodyText>гражданина РФ, со <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, </P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText>работающего в <SPAN class="Data">***</SPAN>, </P>
<P class=MsoBodyText>не судимого, </P>
<P class=MsoBodyText>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «а, б» ч. 2 ст. 158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Экимов <SPAN class="FIO10">М.П.</SPAN> и Сойнов <SPAN class="FIO11">А.В.</SPAN> обвиняются в краже, то есть тайном хищении чужого имущества группой лиц по предварительному сговору, с незаконным проникновением в помещение, при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> имея умысел на тайное хищение чужого имущества, действуя согласованно, из корыстных побуждений, группой лиц по предварительному сговору, Экимов М.П. и Сойнов А.В. подошли к помещению гаража, принадлежащего <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, расположенного около <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где, сломав замок на двери, ведущей в гараж, незаконно проникли в помещение, откуда тайно похитили одну металлическую чугунную батарею, <SPAN class="Data">***</SPAN> после чего с похищенным имуществом с места преступления скрылись и распорядились им по своему усмотрению, причинив <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> ущерб на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> руб. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Экимов <SPAN class="FIO10">М.П.</SPAN> обвиняется в краже, т.е. тайном хищении чужого имущества с незаконным проникновением в помещение, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> около <SPAN class="Data">***</SPAN> имея умысел на тайное хищение чужого имущества, действуя из корыстных побуждений, Экимов М.П. совместно с <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, который не осознавал, что совершает хищение чужого имущества, предполагая, что Экимов М.П. действует с разрешения владельца, подошли к помещению гаража, принадлежащего <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, расположенного около дома <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где, воспользовавшись тем, что замок на двери сломан, и дверь, ведущая в гараж открыта, Экимов М.П. незаконно проник в помещение, откуда тайно похитил две металлические чугунные батареи, <SPAN class="Data">***</SPAN> которые вместе с <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> погрузил в багажник принадлежащей ему автомашины и отвез в пункт приема металла, расположенный на <SPAN class="Address">***</SPAN>, где похищенным имуществом распорядился по своему усмотрению, причинив <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> ущерб на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Экимов М.П. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по п.п. «а, б» ч. 2 ст. 158 УК РФ, п. «б» ч. 2 ст. 158 УК РФ. Подсудимый Сойнов А.В. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по п. «а, б» ч. 2 ст. 158 УК РФ. Подсудимые ходатайствовали о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено ими добровольно и после консультации с защитниками, а так же, что они полностью осознают последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель Чуглин М.А. и потерпевшая <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> согласны на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства. По заявлению <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> дело рассмотрено в ее отсутствие. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Экимову М.П. и Сойнову А.В. в совершении преступления, предусмотренного п. «а, б» ч. 2 ст. 158 УК РФ, обосновано, подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>Содеянное Экимовым М.П. и Сойновым А.В. правильно квалифицированно по п.п. «а, б» ч. 2 ст. 158 УК РФ, поскольку материалами дела установлено, что они, вступив в предварительный сговор на тайное хищение чужого имущества, незаконно проникли в помещение гаража, откуда тайно похитили имущество, принадлежащее <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> – чугунную батарею, причинив ей материальный ущерб.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Экимову М.П. в совершении преступления, предусмотренного п. «б» ч. 2 ст. 158 УК РФ, обосновано, подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>Содеянное Экимовым М.П. правильно квалифицированно по п. «б» ч. 2 ст. 158 УК РФ, поскольку материалами дела установлено, что он, действуя умышленно, из корыстных побуждений незаконно проник в помещение гаража, откуда тайно похитил имущество, принадлежащее <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> – две чугунные батареи, причинив ей материальный ущерб.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимым, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенных ими преступлений, сведения о личности подсудимых, характеризуемых удовлетворительно, а так же то, что Экимов М.П. и Сойнов А.В. признали себя виновными, в содеянном раскаялись, ущерб от преступления полностью возмещен, <SPAN class="Data">***</SPAN>, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим наказание. С учетом всех обстоятельств дела в совокупности, суд считает возможным назначить подсудимым наказание в пределах санкции ч. 2 ст. 158 УК РФ в виде обязательных работ по правилам ст. 316 УПК РФ, т.к. считает, что именно такое наказание будет способствовать их исправлению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>ПРИГОВОРИЛ</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Экимова <SPAN class="FIO10">М.П.</SPAN> виновным в совершении преступлений, предусмотренных п.п. «а, б» ч. 2 ст. 158; п. «б» ч. 2 ст. 158 УК РФ и назначить ему наказание:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по п.п. «а, б» ч. 2 ст. 158 УК РФ в виде 200 часов обязательных работ на объектах, определяемых органами местного самоуправления по согласованию с уголовно-исполнительной инспекцией № <SPAN class="Address">***</SPAN>;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по п. «б» ч. 2 ст. 158 УК РФ в виде 180 часов обязательных работ на объектах, определяемых органами местного самоуправления по согласованию с уголовно-исполнительной инспекцией № <SPAN class="Address">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч. 2 ст. 69 УК РФ по совокупности преступлений, путем поглощения менее строго наказания более строгим, окончательное наказание Экимову М.П. определить в виде 200 часов обязательных работ на объектах, определяемых органами местного самоуправления по согласованию с уголовно-исполнительной инспекцией № <SPAN class="Address">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Сойнова <SPAN class="FIO11">А.В.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «а,б» ч. 2 ст. 158 УК РФ и назначать ему наказание в виде 180 часов обязательных работ на объектах, определяемых органами местного самоуправления по согласованию с уголовно-исполнительной инспекцией № <SPAN class="Address">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Экимову М.П. и Сойнову А.В. оставить без изменения – подписку о невыезде и надлежащем поведении, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественные доказательства по делу: три чугунные батареи - передать <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> </P>
<DIV>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Приговор может быть обжалован по правилам ст. 317 УПК РФ в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2></P></DIV>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
