<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>306 ч.2</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>28.09.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031109271722548431000036364</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимой Амелькиной <SPAN class="FIO9">М.Н.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>потерпевших <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Амелькиной <SPAN class="FIO9">М.Н.</SPAN>,</B> <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженки <SPAN class="Address">***</SPAN>, русской, со <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data">***</SPAN> не работающей, зарегистрированной и проживающей в <SPAN class="Address">***</SPAN>, ранее не судимой,</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal>обвиняемой в совершении преступления, предусмотренного ч.2 ст.306 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Амелькина <SPAN class="FIO9">М.Н.</SPAN> обвиняется в совершении заведомо ложного доноса о совершении преступления, соединенного с обвинением лиц в совершении тяжкого преступления, при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Амелькина <SPAN class="FIO9">М.Н.</SPAN>, находясь в личных неприязненных отношениях с <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> в период времени с <SPAN class="Data">***</SPAN> часов до <SPAN class="Data">***</SPAN> часов прибыла в ОМВД России по <SPAN class="Address">***</SPAN>, расположенный по адресу: <SPAN class="Address">***</SPAN>, где находясь в помещении дежурной части, реализуя свой преступный умысел, направленный на обман правоохранительных органов, будучи предупрежденной оперативным дежурным ОМВД России по <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> об уголовной ответственности по ст. 306 УК РФ за совершение заведомо ложного сообщения о преступлении, умышленно совершила заведомо ложный донос о совершении преступления, собственноручно написав заявление, в котором попросила привлечь к уголовной ответственности <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, которые якобы <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN> пытались ее изнасиловать, то есть обвинила <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> в совершении преступления предусмотренного ч. 3 ст. 30 п. «а», ч. 2 ст. 131 УК РФ, относящегося к категории тяжких преступлений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимая Амелькина М.Н. выразила свое согласие с предъявленным ей обвинением по ч.1 ст.318 УК РФ и ходатайствовала о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено ею добровольно и после консультации с защитником, а также, что она полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании государственный обвинитель заместитель прокурора <SPAN class="Address">***</SPAN> Касаткина Н.В., защитник подсудимой Карцева Л.В., потерпевшие <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> согласились с ходатайством подсудимой Амелькиной М.Н. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласилась подсудимая Амелькина М.Н., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимой Амелькиной М.Н. наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Амелькиной М.Н. правильно квалифицировано по ч.2 ст.318 УК РФ, как заведомо ложный донос о совершении преступления, соединенное с обвинением лиц в совершении тяжкого преступления.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимой, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, личность подсудимой Амелькиной М.Н., характеризуемой в целом положительно, обстоятельства совершения преступления, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимой, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденной.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимой Амелькиной М.Н., суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание ею своей вины<SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимой Амелькиной М.Н., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимой преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие ее ответственность, данные о ее личности, а также мнение государственного обвинителя, потерпевших, просивших не наказывать строго подсудимую, а также стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимой Амелькиной М.Н. наказание в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ, поскольку ее исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P class=MsoBodyText>Оснований для применения к подсудимой Амелькиной М.Н. ст. 64 УК РФ и других видов наказаний, предусмотренных санкцией ч. 2 ст. 306 УК РФ, не связанных с лишением свободы, суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденной и предупреждение совершения ею новых преступлений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Амелькину <SPAN class="FIO9">М.Н.</SPAN></I> </B>виновной в совершении преступления, предусмотренного ч.2 ст. 306 УК РФ, и назначить ей наказание в виде <B>1<I> (одного) года </I></B>лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Амелькиной М.Н. </I></B>наказание считать условным с испытательным сроком в <B><I>1 (один) год</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Амелькину М.Н.</I> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Амелькиной М.Н.</I> </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>Судья: Саунин Н.В.</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
