<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>111 ч.1; 115 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>17.11.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031111161037125151000041182</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Именем Российской Федерации</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>2 ноября 2011 года г. Белинский</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>С участием прокурора Белинского района Кудряшова Ю.В.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN> филиала <SPAN class="Address">***</SPAN> коллегии адвокатов, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>При секретаре Горшковой М.А.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>В присутствии подсудимой Золотаревой И.Ю.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Потерпевшей <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении<BR>Золотаревой <SPAN class="FIO32">И.Ю.</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>уроженки и жительницы <SPAN class="Address">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText><SPAN class="Address">***</SPAN>, гражданки РФ, со</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText><SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, не замужней, работающей в <SPAN class="Data">*** </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText><SPAN class="Data">***</SPAN>, не судимой,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>обвиняемой в совершении преступлений, предусмотренных ч.1 ст. 111, ч.1 ст. 115 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Золотарева <SPAN class="FIO32">И.Ю.</SPAN> совершила умышленное причинение тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Она же совершила умышленное причинение легкого вреда здоровью, вызвавшего кратковременное расстройство здоровья.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Преступления совершены при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText><SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN>, пьяная Золотарева И.Ю., находясь во дворе дома № <SPAN class="Data">***</SPAN> по ул. <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>, в ходе возникшей ссоры, с целью причинения тяжкого вреда здоровью <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, принесенным с собой ножом бытового назначения, умышленно нанесла последнему не менее двух ударов в область живота, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> телесные повреждения в виде колото-резаной проникающей раны брюшной полости со слепым ранением левой доли печени, внутреннее кровотечение, квалифицирующиеся как тяжкий вред здоровью, по признаку опасности для жизни человека.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Она же, <SPAN class="Data">***</SPAN> около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, находясь около магазина «<SPAN class="Data">***</SPAN>», расположенного по <SPAN class="Address">***</SPAN>, на почве сложившихся неприязненных отношений, имея умысел на причинение легкого вреда здоровью, подошла к <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> и умышленно нанесла ей находящимся у нее в руке ножом удар в область левого плеча, причинив последней телесное повреждение в виде колото-резанной раны задней поверхности средней трети левого плеча, квалифицирующееся как легкий вред здоровью по признаку временного нарушения функции органов и систем, продолжительностью до 21 дня.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании подсудимая Золотарева И.Ю. вину в совершении инкриминируемых ей деяний признала в полном объеме, в содеянном раскаялась и на основании ст. 51 Конституции РФ отказалась от дачи показаний. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В ходе предварительного следствия Золотарева И.Ю. дала следующие показания. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> она знает давно, отношения с ним всегда были нормальные, они часто виделись, так как встречались и иногда выпивали вместе. Они часто ссорились, и <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> при этом наносил ей удары. С жителями пос. <SPAN class="Data">***</SPAN> у нее иногда случались конфликтные ситуации. <SPAN class="Data">***</SPAN> она находилась на работе в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Домой <SPAN class="Address">***</SPAN> приехала в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа. После рабочего дня она с работниками выпили <SPAN class="Data">***</SPAN> бутылки водки. Через некоторое время ей позвонил <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, и они договорили о встрече. Она пришла к нему домой. Он так же находился в состоянии алкогольного опьянения и начал на нее ругаться, спрашивать, почему она выпила. В ходе ссоры он ударил ее ладонью по лицу, она ушла домой. Но примерно через <SPAN class="Data">***</SPAN> минут <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> позвонил ей по телефону и сказал, что если она не придет к нему, то он будет ее бить, она вернулась. Он опять стал на нее ругаться и ударил по лицу. У него в руке находился нож, который он постоянно кидал на землю и опять поднимал. Она его попросила убрать данный нож, но он не отреагировал. Она очень сильно разозлилась на <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, взяла со стола нож и два раза ударила им в живот <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>. Он забрал у нее нож и выбросил во дворе его дома. Она считает, что <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> вынудил ее на такие действия, поскольку он ее часто бил, а в этот вечер демонстративно играл, втыкал нож рядом с ней в землю, демонстрируя свою силу. Свою вину в том, что она ударила ножом два раза в область живота <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, она признает полностью, в содеянном раскаивается. <SPAN class="Data">***</SPAN> днем она пришла в дом к <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>, где находилась ее подруга <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> с которой они начали разговаривать. Внезапно в дом вошла <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> и стала на них ругаться. Она сказала чтобы та замолчала. <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> продолжала ругаться, и в ходе ссоры взяла нож, которым два раза порезала ей правую руку, но она не помнит, пошла кровь или нет. Затем <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> бросила нож на пол, вышла на улицу и пошла к магазину, а она, подняв нож, пошла за ней. Она подошла к магазину, возле которого находились люди. Они с <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> продолжили ругаться, в ходе ссоры она воткнула один раз ножом в левую руку <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> и пошла в сторону <SPAN class="Data">***</SPAN> где выбросила нож. Свою вину в том, что она ударила ножом в руку <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>, она признает полностью, в содеянном раскаивается <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В явке с повинной от <SPAN class="Data">***</SPAN> Золотарева И.Ю. подробно изложила обстоятельства совершенного ею преступления в отношении <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевший <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> в ходе предварительного следствия дал следующие показания. С Золотаревой И.Ю. он знаком давно. <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа он позвонил Золотаревой И.Ю., т.к. хотел с ней встретиться. Она пришла к нему домой, а он, выпив спиртное с <SPAN class="Data">***</SPAN> вышел к ней. Он увидел, что она находится в состоянии алкогольного опьянения, и они начали ругаться. В ходе ссоры она намахивалась на него руками, он один раз ударил ее ладонью по лицу. Она ушла, но затем вернулась, и они прошли к нему во двор. Он, сев за стол стал выпивать, она от выпивки отказалась. Он ей сказал, что между ними все закончено. Она стала его бить, хватать руками за шею. Когда он повернулся к ней, она его ударила два раза ножом в область живота. Он отобрал у нее нож и выбросил во дворе. Данный нож ему не принадлежит <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевшая <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Она давно знает Золотареву И.Ю. <SPAN class="Data">***</SPAN> Золотарева И.Ю. постоянно со всеми конфликтует, первая затевает ссоры, ее все боятся, так как она постоянно берет в руки нож и угрожает им тому, с кем ругается. <SPAN class="Data">***</SPAN> она пришла к своему <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> и увидела его в состоянии алкогольного опьянения. В доме находились Золотарева И.Ю. и <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> Она стала ругаться на них за грязь и мусор в доме, т.к. недавно мыла там полы. Золотарева И.Ю. так же начала ругаться в ответ. Увидев, что все находятся в состоянии алкогольного опьянения, она ушла из дома к магазину, где начала рассказывать <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> о конфликте с Золотаревой И.Ю. В ходе разговора она увидела, как сзади подошла к ней Золотарева И.Ю., и она почувствовала удар в левую руку, поняла, что Золотарева И.Ю. ударила ее ножом. Затем вызвали скорую помощь и сотрудников милиции. Ее доставили в Белинскую ЦРБ. Требований материального характера к Золотаревой И.Ю. она не имеет, хотя по настоящее время боль в руке не исчезла. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он является <SPAN class="Data">***</SPAN> подсудимой Золотаревой И.Ю., <SPAN class="Data">***</SPAN> C <SPAN class="Data">***</SPAN> года его дочь начала встречаться с <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, с которым постоянно ругалась. Со слов <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> он узнал, что дочь порезала его ножом, причинила два ножевых ранения, но подробности происшедшего ему не известны. Также он осведомлен в том, что его дочь порезала ножом <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> в ходе ссоры. Он вместе дочерью работает в <SPAN class="Data">***</SPAN> в коллективе дочь поддерживает со всеми дружеские отношения. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он является <SPAN class="Address">***</SPAN>, обслуживает участок с <SPAN class="Address">***</SPAN>, знает Золотареву И.Ю., которая проживает в поселке с рождения. От жителей села неоднократно поступали жалобы на Золотареву И.Ю., т.к. она недоброжелательный человек, постоянно конфликтует с односельчанами. В круг ее общения входят люди, с которыми она постоянно употребляет спиртное. Она неоднократно была замечена жителями <SPAN class="Address">***</SPAN> в драках, скандалах. Так же в драках она неоднократно брала в руки нож и угрожала жителям. На данный момент она работает в <SPAN class="Data">***</SPAN> В ночь на <SPAN class="Data">***</SPAN> ему стало известно о ножевом ранении <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, который ему пояснил, что ножом его ударил неизвестный мужчина. Однако, Золотарева И.Ю. написала явку с повинной и призналась в совершенном ею преступлении. Через несколько дней она ножом порезала <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> в процессе ссоры. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в ходе предварительного следствия дала следующие показания. От жителей села ей стало известно о том, что Золотарева И.Ю. в ходе ссоры с <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> ударила его ножом, и его увозили в больницу <SPAN class="Address">***</SPAN>. Затем от жителей поселка она узнала, что Золотарева И.Ю. порезала ножом <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>. В последнее время Золотарева И.Ю. стала выпивать и конфликтовать с жителями поселка <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в ходе предварительного следствия дал следующие показания. С <SPAN class="Data">***</SPAN> года он проживал совместно с Золотаревой И.Ю., которая в ходе одной из ссор взяла нож и воткнула ему в руку. В начале <SPAN class="Data">***</SPAN> года они расстались, и Золотарева И.Ю. начала встречаться с <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> От жителей села он узнал, что Золотарева И.Ю. в ходе ссоры с <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> ударила его ножом в область живота. Какого именно числа, он не помнит, он находился в доме <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> с <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и Золотарева И., распивали пиво. Около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов к <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> пришла <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> и стала ругаться с Золотаревой И.. Затем они замолчали, он подумал, что они пошли домой. Затем он увидел, что около магазина находятся люди и скорая помощь, Золотареву И. забрали в ОМВД России по <SPAN class="Address">***</SPAN>. Со слов участкового инспектора он узнал, что Золотарева И. ударила ножом <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> в руку и ту увезли в <SPAN class="Data">***</SPAN> ЦРБ <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в ходе предварительного следствия дала следующие показания. Вместе с Золотаревой И.Ю. она пришла в дом к <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>, который попросил их сварить еду. В это время пришла <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> и начала ругаться с <SPAN class="FIO20">Золотаревой И.</SPAN>, обзывать ее. Затем они услышали, как <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>, находясь около магазина, обзывает Золотареву И. Та сразу же вышла из дома. Затем она услышала крики продавца магазина <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> Подойдя к магазину, она увидела, что <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> сидит около магазина и держится за руку, из которой течет кровь. Золотарева И.Ю. с окровавленным ножом в руке стояла на дороге. Она подошла к ней и позвала домой. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в ходе предварительного следствия дал следующие показания. Он является <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, который на данное время находится на заработках в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Золотарева И.Ю. встречалась с <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> и постоянно приходила к ним ночевать. Иногда от нее исходил запах алкоголя, но в сильно пьяном виде он ее не видел. <SPAN class="Data">***</SPAN> около <SPAN class="Data">***</SPAN> часа они с женой легли спать. Около <SPAN class="Data">***</SPAN> часа ночи жене на сотовый телефон позвонил <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, и она вышла на улицу. На следующий день, около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов его жена пришла с работы и сообщила ему, что <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> находится в больнице, т.к. его порезали ножом неизвестные мужчины. Через несколько дней Золотарева И.Ю. сама рассказала жителям <SPAN class="Address">***</SPAN>, что она порезала ножом <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> в ходе предварительного следствия дала следующие показания. <SPAN class="Data">***</SPAN> около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов она легла спать. Около часа ночи ей на телефон позвонил сын <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> и сообщил, что его порезали. Она сразу же вышла на улицу и увидела сына, который сидел на крыльце дома и держался за живот. <SPAN class="Data">***</SPAN> Золотарева И.Ю. находилась рядом с сыном и успокаивала его. Она вызвала участкового инспектора, которому сын пояснил, что он вышел со двора на улицу и его ударили ножом. Лица нападавшего он не разглядел, но это был мужчина. Сына увезли в больницу. Через несколько дней от жителей <SPAN class="Address">***</SPAN> она узнала, что Золотарева И.Ю. ножом порезала <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>. Она поехала в больницу к своему сыну, он ей рассказал, что они с Золотаревой И. поссорились и та в ходе ссоры два раза ударила его в живот принесенным с собой ножом <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data">***</SPAN>, около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов она находилась около магазина, расположенного по <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>, разговаривала с <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>, которая рассказывала о конфликте с Золотаревой И.Ю. К ним подошла Золотарева И.Ю., которая сначала спокойным голосом разговаривала с <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>, а затем они начали ругаться. Золотарева И.Ю. имеющимся у нее ножом ударила один раз <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> в руку. Нож был большой, с деревянной рукояткой. Из руки <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> потекла кровь. <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> забежала в магазин, а Золотарева И. пошла по дороге и выбросила нож. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в ходе предварительного следствия дала следующие показания. В магазине, принадлежащем <SPAN class="Data">***</SPAN>, она работает около <SPAN class="Data">***</SPAN> лет, знает давно Золотареву И.Ю. С ней Золотарева И.Ю. никогда не ругалась, вела себя вежливо, здоровалась при встрече. Со слов жителей <SPAN class="Address">***</SPAN> она знает, что Золотарева И.Ю. порезала <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, но они об этом скрывали и <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> говорил, что его порезал неизвестный мужчина, которого он не разглядел. Про <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> она знает, что та проживает со своим мужем и дочерью, постоянно выпивает. Точную дату она не помнит, когда она находилась в магазине <SPAN class="Data">***</SPAN> на рабочем месте, к ней пришла <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> и очень сильно ругалась, рассказывала, что у <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> находятся <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, Золотарева <SPAN class="FIO32">И.Ю.</SPAN> и <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, выпивают спиртное и разбросали мусор, а она там убиралась. Затем она увидела, как к магазину шла Золотарева И. и у нее в руках был нож. Она увидела, как Золотарева И. намахнулась ножом, но <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> увернулась, нож попал ей в руку, пошла кровь. Она подошла к Золотаревой И. и спросила, зачем та порезала <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> Золотарева И. показала ей царапину на руке и сказала, что она себя защищала, и что <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> так же порезала ей руку. Она ей не поверила, так как у <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> в руке ножа не было, и та не способна порезать человека. Она увидела как по дороге к дому Золотарева И. выбросила нож <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, во дворе <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN> обнаружен и изъят нож <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, во дворе <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>, обнаружена и изъята майка со следами вещества бурого цвета, принадлежащая <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению судебно – медицинской экспертизы <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>, у потерпевшего <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> имеются <SPAN class="Data">***</SPAN> травматические повреждения: <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые согласно п. 6.1.15 «Медицинских критериев определения степени тяжести вреда, причиненного здоровью человека», утвержденных Министерством здравоохранения и социального развития РФ от 24 апреля 2008 года № 194н, квалифицируются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением биологической экспертизы от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что на майке потерпевшего <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, смыве, изъятом с пола крыльца, пачке сигаре <SPAN class="Data">***</SPAN> изъятой при осмотре места происшествия, ноже, изъятом во дворе <SPAN class="Address">***</SPAN>, обнаружена кровь человека, которая могла произойти от <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением медико-криминалистической экспертизы от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что повреждение <SPAN class="Data">***</SPAN> на майке <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> и соответствующее ему повреждение на его теле могли образоваться от ударного воздействия клинка ножа, изъятого <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN> в помещении магазина «<SPAN class="Data">***</SPAN>» по <SPAN class="Address">***</SPAN> обнаружен и изъят нож <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению судебно - медицинской экспертизы от <SPAN class="Data">***</SPAN>, у потерпевшей <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> выявлено <SPAN class="Data">***</SPAN> травматическое повреждение<SPAN class="Data">***</SPAN> которое согласно п. 8.1 «Медицинских критериев определения степени тяжести вреда, причиненного здоровью человека», утвержденных Министерством здравоохранения и социального развития РФ от 24 апреля 2008 года № 194н, квалифицируется как легкий вред здоровью по признаку временного нарушения функций органов и систем, продолжительностью до 21 дня <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением биологической экспертизы от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что на <SPAN class="Data">***</SPAN> куртках, скатерти, ноже, изъятых при осмотре места происшествия, смыве, изъятом в магазине «<SPAN class="Data">***</SPAN>», обнаружена кровь человека, которая могла произойти от потерпевшей <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением медико-криминалистической экспертизы от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что имеющаяся у <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> рана задней поверхности средней трети левого плеча <SPAN class="Data">***</SPAN> образовалась от одного воздействия острого орудия. Данная рана могла образоваться от воздействия ножа с деревянной рукояткой, изъятого в ходе осмотра места происшествия <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вина Золотаревой И.Ю. в совершении инкриминируемых ей преступлений подтверждается и другими доказательствами, имеющимися в материалах дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Золотаревой И.Ю. правильно квалифицировано по ч.1 ст. 111 УК РФ, поскольку установлено, что она умышленно, в целях причинения тяжкого вреда здоровью <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, ударила его не менее двух раз ножом в область живота, т.е. в область расположения жизненно важных органов, причинив ранение левой доли печени.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Так же содеянное Золотаревой И.Ю. правильно квалифицировано по ч. 1 ст. 115 УК РФ, поскольку установлено, что она на почве личных неприязненных отношений в процессе ссоры с <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> умышленно ударила ее ножом в руку, причинив травматическое повреждение, квалифицируемое как легкий вред здоровью человека по признаку временного нарушения функций органов и систем, продолжительностью до 21 дня.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд критически относится к доводом Золотаревой И.Ю. о том, что она защищалась от действий <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN>, которая первая нанесла ей ножом повреждение руки. Данное обстоятельство не нашло подтверждения в судебном заседании, и в материалах дела отсутствуют какие-либо доказательства, подтверждающие данные доводы Золотаревой И.Ю., которые суд расценивает как способ защиты от предъявленного ей обвинения. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания Золотаревой И.Ю. суд учитывает характер и степень тяжести совершенных ею преступлений, сведения о личности и состоянии здоровья подсудимой и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>По месту жительства Золотарева И.Ю. характеризуется как конфликтный человек, склонный к злоупотреблению спиртными напитками.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Золотарева И.Ю. ранее не судима, имеет постоянную работу, где характеризуется исключительно положительно, вину в содеянном признала в полном объеме и раскаялась, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим ее ответственность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> Золотарева И.Ю. написала явку с повинной, где подробно изложила обстоятельства совершенного ею преступления в отношении Комарова Е.Н<SPAN class="Data">***</SPAN> тем самым способствовала раскрытию совершенного ею преступления. В соответствии с п. «и» ч.1 ст. 61 УК РФ суд признает явку с повинной Золотаревой И.Ю. обстоятельством, смягчающим ее ответственность и назначает ей наказание по ч.1 ст. 111 УК РФ в виде лишения свободы по правилам ч.1 ст. 62 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>По ч.1 ст. 115 УК РФ суд избирает Золотаревой И.Ю. наказание в виде обязательных работ в пределах санкции данной статьи, и при сложении назначенных наказаний руководствуется положениями ч.3 ст. 69 УК РФ и п. «г» ст. 71 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оценивая в совокупности обстоятельства, смягчающие ответственность Золотаревой И.Ю., суд приходит к выводу о возможности ее исправления без реального отбывания наказания, в связи с чем на основании ст. 73 УК РФ назначенное ей наказание в виде лишения свободы постановляет условным, т.к. полагает, что именно такое наказание будет способствовать ее исправлению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Золотареву <SPAN class="FIO32">И.Ю.</SPAN> виновной в совершении преступлений, предусмотренных ч.1 ст. 111, ч. 1 ст. 115 УК РФ и назначить ей наказание:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по ч. 1 ст. 111 УК РФ по правилам ч.1 ст. 62 УК РФ в виде 2 (двух) лет лишения свободы;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по ч. 1 ст. 115 УК РФ – в виде 200 часов обязательных работ в местах, определяемых органом местного самоуправления по согласованию с уголовно-исполнительной инспекцией № <SPAN class="Address">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии с ч. 3 ст. 69 УК РФ по совокупности преступлений, путем частичного сложения назначенных наказаний, с учетом п. «г» ч. 1 ст. 71 УК РФ из расчета один день лишения свободы за 8 часов обязательных работ (25 дней), окончательное наказание Золотаревой И.Ю. определить в виде 2 (двух) лет 10 дней лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст. 73 УК РФ назначенное наказание считать условным, с испытательным сроком в 2 (два) года, возложив на Золотареву И.Ю. обязанность являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию № <SPAN class="Address">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения – заключение под стражу Золотаревой И.Ю. изменить на подписку о невыезде и надлежащем поведении до вступления приговора в законную силу, освободив ее из-под стражи в зале суда.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Nomer">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В. </P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
