<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>161 ч.2 п.г</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>27.12.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031112271339467181000049501</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoNormal><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></P>
<P class=MsoNormal>15 декабря 2011 года г. Белинский</P><B>Белинский районный суд Пензенской области</B> 
<P class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P class=MsoNormal>С участием прокурора Белинского района Кудряшова Ю.В.,</P>
<P class=MsoNormal>Защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data2">***</SPAN> филиала <SPAN class="Address2">***</SPAN> коллегии адвокатов,</P>
<P class=MsoNormal>При секретаре Шебуровой В.И.,</P>
<P class=MsoNormal>В присутствии подсудимого и гражданского ответчика Филина В.Г., </P>
<P class=MsoNormal>Потерпевшего и гражданского истца <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P class=MsoBodyText>Филина <SPAN class="FIO9">В.Г.</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText>рождения, уроженца <SPAN class="Address2">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class="Address2">***</SPAN>, гражданина РФ, имеющего </P>
<P class=MsoBodyText>регистрацию в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, фактически </P>
<P class=MsoBodyText>проживающего в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, </P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class="Address2">***</SPAN>, со <SPAN class="Data2">*** </SPAN></P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class="Data2">***</SPAN>, холостого, не работающего, судимого:</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>1)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; приговором <SPAN class="Data2">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>года по <SPAN class="Data2">***</SPAN> УК РФ к <SPAN class="Data2">***</SPAN> годам л/св., условно, ст. 73 УК РФ, с испытательным сроком в <SPAN class="Data2">***</SPAN> года;</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>2)&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; приговором мирового судьи судебного участка №<SPAN class="Address2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> по ч.<SPAN class="Data2">***</SPAN> ст. <SPAN class="Data2">***</SPAN> УК РФ к <SPAN class="Data2">***</SPAN> месяцам л/св. условно, ст. 73 УК РФ, с испытательным сроком в <SPAN class="Data2">***</SPAN> год, -</P>
<P class=MsoBodyText>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «г» ч. 2 ст. 161 УК РФ,</P>
<P class=MsoBodyText>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Филин <SPAN class="FIO9">В.Г.</SPAN> </B>совершил грабеж, т.е. открытое хищение чужого имущества, с применением насилия, не опасного для жизни или здоровья потерпевшего, при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN> года, примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, около <SPAN class="Address2">***</SPAN>, Филин В.Г. увидел ранее незнакомого <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, и, реализуя умысел на открытое хищение чужого имущества с применением насилия, не опасного для жизни или здоровья, обхватил сзади правой рукой <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> за шею, подавляя сопротивление потерпевшего, применяя к нему насилие, не опасное для жизни и здоровья, сдавливая рукой шею, причинив при этом ссадины передней поверхности шеи, расценивающиеся как не причинившие вред здоровью потерпевшего. Продолжая таким образом подавлять сопротивление потерпевшего, Филин В.Г. левой рукой достал из кармана брюк <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, которые открыто похитил, с места преступления скрылся и распорядился деньгами по своему усмотрению, причинив <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> материальный ущерб на сумму <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. </P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании подсудимый Филин В.Г. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал частично и пояснил следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN> года в дневное время он в пьяном виде шел по <SPAN class="Address2">***</SPAN> на <SPAN class="Data2">***</SPAN>, что бы <SPAN class="Data2">***</SPAN> Навстречу ему шел ранее незнакомый <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, который достал деньги и положил их в правый карман своих брюк. Вследствие опьянения у него возник умысел открыто похитить у старика деньги. Она подошел к <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> спереди, слегка приобнял его за плечи и с силой выдернул деньги из кармана, после чего пошел на базар, купил продукты питания, вино, водку, пиво и новый сотовый телефон. Он не согласен с обвинением в том, что применил к <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> насилие, не опасное для жизни и здоровья, поскольку не совершал этих действий, не душил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, т.к. в этом не было необходимости, учитывая возраст и состояние здоровья потерпевшего. Престарелый <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> не мог оказать ему никакого сопротивления, поэтому он и не применял в отношении него насилие, а просто открыто выхватил из кармана его брюк деньги и скрылся. Преступление он совершил вследствие опьянения, в чем сильно раскаивается и просит прощения у <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Потерпевший <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в судебном заседании пояснил следующее. Он является пенсионером, и <SPAN class="Data2">***</SPAN> числа каждого месяца получает <SPAN class="Data2">***</SPAN> пенсию. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> часов он получил пенсию в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, из которых часть потратил на покупку сигарет, а также <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей отдал долг, и у него осталось <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, которые он положил в левый глубокий карман своих брюк и пошел домой. Проходя мимо <SPAN class="Address2">***</SPAN> по <SPAN class="Address2">***</SPAN>, он свернул на <SPAN class="Address2">***</SPAN> на него кто-то напал сзади и обхватил рукой за шею. Сначала он подумал, что это шутка. Однако, неизвестный мужчина обхватил его рукой за шею под подбородок и поднял руку вверх, откинув его голову назад, он почувствовал удушье, т.к. шею мужчина сжимал все сильей. Он не мог оказать сопротивление, только хрипел и кричал. Он почувствовал, как мужчична залез в карман его брюк и вытащил деньги, после чего оттолкнул его и ушел быстрым шагом на трерриторию <SPAN class="Data2">***</SPAN>. От руки напавшего на него мужчины на его шее образовались ссадины. О случившемся он заявил в полицию, и через некоторое время в отделение полиции привели ранее незнакомого Филина В.Г., которого он опознал. Часть похищенных у него денег Филин В.Г. успел истратить. Ему возвращено <SPAN class="Data2">***</SPAN> Он предъявил к Филину В.Г. иск о взыскании <SPAN class="Data2">***</SPAN> руб. В судебном заседании <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> уточнил исковые требования, выразил согласие взять в счет частичного возмещения причиненного ему материального ущерба новый сотовый телефон, купленный Филиным В.Г. за <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, уменьшив на данную сумму исковые требования. </P>
<P class=MsoBodyText>Гражданский ответчик Филин В.Г. исковые требования <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> признал в полном объеме.</P>
<P class=MsoBodyText>Свидетель <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> пояснил в судебном заедании следующее. Он проживал по соседству с <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, хорошо его знает и осведомлен в том, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> числа каждого месяца <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> ходит на <SPAN class="Data2">***</SPAN> за пенсией. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно <SPAN class="Data2">***</SPAN> часов на <SPAN class="Data2">***</SPAN> он видел, как <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> покупал сигареты, разменял купюру достоинством <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, получил сдачу, из которой <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей отдал ему долг, остальные деньги положил в карман брюк. Он видел, как <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> по <SPAN class="Address2">***</SPAN> пошел в сторону своего дома. В этот же день от своего квартиранта он узнал, что приезжали сотрудники полиции, поскольку у <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> неизвестный мужчина отнял деньги. Через некоторое время он встретился с <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и тот рассказал ему, что около <SPAN class="Data2">***</SPAN> на него напал неизвестный мужчина, душил, и из кармана брюк выхватил деньги в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей.</P>
<P class=MsoBodyText>Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он работает <SPAN class="Data2">***</SPAN> в <SPAN class="Data2">***</SPAN> и часто видит, как <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> проходит мимо садика. <SPAN class="Data2">***</SPAN> года <SPAN class="Data2">***</SPAN> примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> он увидел, как на территорию <SPAN class="Data2">***</SPAN> через <SPAN class="Data2">***</SPAN> с <SPAN class="Address2">***</SPAN> быстрым шагом зашел посторонний мужчина и присел около здания. Он данного мужчину не разглядел. Через некоторое время на территорию <SPAN class="Data2">***</SPAN> приехали сотрудники полиции и <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, от которых он узнал, что неизвестный мужчина напал на <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и отнял деньги. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> был сильно испуган, рассказывал, как на него сзади напал неизвестный мужчина, душил, выхватил всю пенсию, после чего зашел на территорию садика. </P>
<DIV>
<P class=MsoBodyText2>Из протокола осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">***</SPAN> видно, что в ходе осмотра <SPAN class="Data2">***</SPAN> в здании ОМВД России по <SPAN class="Address2">***</SPAN> у Филина В.Г. были изъяты: <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText2>Заключением судебно - медицинской экспертизы <SPAN class="Data2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> у <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> выявлены следующие телесные повреждения: ссадины передней поверхности шеи, которые могли образоваться <SPAN class="Data2">***</SPAN> от ударно-давяще-скользящего воздействия тупым твердым предметом с ограниченной поверхностью. Указанные повреждения не причинили вреда здоровью потерпевшего <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText2>Вина Филина В.Г. в совершении преступления подтверждается и другими доказательствами, имеющимися в материалах дела.</P></DIV>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Филиным В.Г. правильно квалифицировано по </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>п. «г» ч. 2 ст. 161 УК РФ как грабеж с применением насилия, не опасного для жизни или здоровья потерпевшего, поскольку материалами дела и в судебном заседании установлено следующее. Пьяный Филин В.Г., действуя умышленно, из корыстных побуждений, в целях открытого хищения денежных средств у <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> возраста <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, обхватил его сзади рукой за шею, подавляя сопротивление и сдавливая рукой шею, причинив при этом ссадины на передней поверхности шеи потерпевшего, т.е. применил к <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> насилие, не опасное для жизни и здоровья. Продолжая таким образом подавлять сопротивление потерпевшего, Филин В.Г. достал из кармана брюк <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, которые открыто похитил, с места преступления скрылся и распорядился деньгами по своему усмотрению, причинив <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> материальный ущерб на сумму <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. </P>
<DIV>
<P class=MsoBodyText2>Суд критически относится к показаниям Филина В.Г. о том, что он не применял насилие в отношении <SPAN class="Data2">***</SPAN> потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, поскольку его показания в данной части опровергаются заключением судебно-медицинской экспертизы, согласно которой на передней поверхности шеи <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> выявлены ссадины, образованные в день совершения преступления <SPAN class="Data2">***</SPAN>; а также показания Филина В.Г. опровергаются показаниями потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, который подробно и последовательно изложил обстоятельства совершенного в отношении него преступления, прямо указал на то, что Филин В.Г. обхватил его сзади рукой за шею, подавляя сопротивление и сдавливая рукой шею, причинив при этом ссадины передней поверхности шеи. Показания <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> согласуются с другими доказательствами по делу, потерпевший предупрежден судом об уголовной ответственности за дачу заведомо ложных показаний, ранее с Филиным В.Г. знаком не был, оснований к оговору подсудимого у него нет, а у суда нет оснований не доверять показаниям потерпевшего. </P>
<P class=MsoBodyText2>Показания Филина В.Г. суд расценивает как способ защиты от предъявленного обвинения. </P>
<P class=MsoBodyText2>При определении вида и размера наказания подсудимому Филину В.Г. суд учитывает характер и степень тяжести совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела.</P>
<P class=MsoBodyText2>Филин В.Г. вину в совершении преступления признал частично, в содеянном раскаялся, <SPAN class="Data2">***</SPAN> ущерб от преступления частично возмещен, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим его ответственность.</P></DIV>
<P class=MsoBodyText>Филин В.Г. судим приговором <SPAN class="Data2">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> УК РФ к <SPAN class="Data2">***</SPAN> годам лишения свободы условно, с применением ст. 73 УК РФ, с испытательным сроком в <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, и вновь в период испытательного срока совершил тяжкое преступление, что свидетельствует о его стойком нежелании встать на путь исправления. </P>
<P class=MsoBodyText>Учитывая сведения о личности Филина В.Г., который характеризуется отрицательно, как лицо, склонное к злоупотреблению спритными напитками, а также тяжесть и дерзость совершенного им преступления в отношении престарелого <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, суд приходит к выводу о возможности его исправления лишь в условиях изоляции его от общества, в связи с чем избирает Филину В.Г. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.2 ст. 161 УК РФ.</P>
<DIV>
<P class=MsoBodyText2>На основании ч.5 ст. 74 УК РФ суд отменяет условное осуждение Филина В.Г. по приговору <SPAN class="Data2">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, постановляет приговор исполнять реально, и при сложении наказаний по совокупности приговоров руководствуется положениями ст. 70 УК РФ.</P></DIV>
<P class=MsoBodyText>Учитывая обстоятельства дела в совокупности, семейное и материальное положение не работающего Филина В.Г., суд находит нецелесообразным применять в отношении него дополнительные наказания в виде штрафа и ограничения свободы, предусмотренные санкцией ч.2 ст. 161 УК РФ.</P>
<DIV>
<P class=MsoBodyText2>Гражданский иск потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> о возмещении матерального ущерба основан на законе и в силу ст. 1064 ГК РФ подлежит удовлетворению. В качестве частичного возмещения материального ущерба, причиненного <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> преступлением, суд, с согласия потерпевшего, передает ему вещественное доказательство по делу - сотовый телефон «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» с аккумуляторной батареей и зарядным устройством, стоимостью <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, а также постановляет взыскать с Филина В.Г. в пользу <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей.</P>
<P class=MsoBodyText2>Филин В.Г. имеет судимость по приговору мирового судьи судебного участка №<SPAN class="Address2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, которым он осужден по <SPAN class="Data2">***</SPAN> УК РФ к <SPAN class="Data2">***</SPAN> месяцам лишения сврбоды условно, с применением ст. 73 УК РФ, с испытательным сроком в <SPAN class="Data2">***</SPAN> год за преступление, совершенное им <SPAN class="Data2">***</SPAN>, в связи с чем данный приговор подлежит исполнению самостоятельно. </P>
<P class=MsoBodyText2>Руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ,</P>
<P class=MsoBodyText2>П Р И Г О В О Р И Л</P>
<P class=MsoBodyText2>Признать Филина <SPAN class="FIO9">В.Г.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «г» ч.2 ст. 161 УК РФ и назначить ему наказание в виде 2 (двух) лет 6 (шести) месяцев лишения свободы без штрафа и без ограничения свободы. </P>
<P class=MsoBodyText2>На основании ч. 5 ст. 74 УК РФ отменить условное осуждение Филина В.Г. по приговору <SPAN class="Data2">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">***</SPAN> и исполнить приговор реально. </P>
<P class=MsoBodyText2>В соответствии со ст. 70 УК РФ, по совокупности приговоров, к наказанию, назначенному по настоящему приговору, частично присоединить неотбытую часть наказания по приговору <SPAN class="Data2">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">***</SPAN> и окончательное наказание Филину В.Г. определить в виде 3 (трех) лет лишения свободы без штрафа и без ограничения свободы, с отбыванием наказания в исправительной колонии общего режима. </P>
<P class=MsoBodyText2>Меру пресечения Филину В.Г. оставить без изменения – заключение под стражу, до вступления приговора в законную силу, срок отбытия наказания исчислять с <SPAN class="Data2">***</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyText2>Приговор мирового судьи судебного участка № <SPAN class="Address2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> в отношении Филина В.Г. исполнять самостоятельно.</P>
<P class=MsoBodyText2>Гражданский иск <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> удовлетворить. </P>
<P class=MsoBodyText2>Взыскать с Филина <SPAN class="FIO9">В.Г.</SPAN> в пользу <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей.</P>
<P class=MsoBodyText2><SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText2>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoBodyText2>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P></DIV></DIV></SPAN>]]></body>
