<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.б</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>21.06.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031106201610315001000025644</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal>г. Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Чуглина М.А.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого Иванчина <SPAN class="FIO7">Ю.Д.</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитника - адвоката Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>потерпевшего <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Ромакиной В.А.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B><I>Иванчина <SPAN class="FIO7">Ю.Д.</SPAN></I></B>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, гражданина <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data">***</SPAN>, работающего ЧП «<SPAN class="Data">***</SPAN>» <SPAN class="Data">***</SPAN>, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address">***</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «б» ч. 2 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoHeader>Иванчин Ю.Д. обвиняется в совершении кражи, то есть тайном хищении чужого имущества, с незаконным проникновением в помещение при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Иванчин Ю.Д. в период времени с <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>, имея умысел на совершение тайного хищения чужого имущества, из корыстных побуждений пришел к сараю, принадлежащему <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, расположенному на территории дома №<SPAN class="Data">***</SPAN> по ул.<SPAN class="Data">***</SPAN> с.<SPAN class="Data">***</SPAN>, где, открыв рукой незапертую дверь сарая, незаконно проник в помещение сарая, принадлежащего <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, откуда тайно похитил уровень строительный <SPAN class="Data">***</SPAN> стоимостью <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей; комплект из четырех рожковых ключей <SPAN class="Data">***</SPAN> стоимостью <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей; комплект из четырех шлямбуров по бетону стоимостью <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей; сверло по металлу <SPAN class="Data">***</SPAN> на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей; сверло по металлу <SPAN class="Data">***</SPAN> на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей; сверло по металлу диаметром <SPAN class="Data">***</SPAN> на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей; сверло по металлу <SPAN class="Data">***</SPAN> на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей; насадку для отвертки, которая стоимости не имеет; <SPAN class="Data">***</SPAN> литра бензина <SPAN class="Address">***</SPAN> стоимостью <SPAN class="Data">***</SPAN> за <SPAN class="Data">***</SPAN> литр на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей; всего на общую сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей <SPAN class="Data">***</SPAN> копеек, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> ущерб на вышеуказанную сумму, после чего с места совершения преступления скрылся и распорядился похищенным по своему усмотрению. </P>
<P class=MsoBodyText2>Подсудимый Иванчин Ю.Д. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ст.158 ч.2 п. «б» УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B>В судебном заседании государственный обвинитель – заместитель прокурора Белинского района Чуглин М.А., защитник подсудимого Кердяшов С.М. и потерпевший <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> согласились с ходатайством подсудимого Иванчина Ю.Д. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый Иванчин Ю.Д. обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимому Иванчину Ю.Д. наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Иванчиным Ю.Д. правильно квалифицированно по ст.158 ч.2 п. «б» УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества, с незаконным проникновением в помещение. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, относящегося к категории средней тяжести, размер похищенного, личность подсудимого Иванчина Ю.Д., характеризуемого в целом удовлетворительно, обстоятельства совершения им преступления, а также мнение государственного обвинителя, потерпевшего <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, а также стороны защиты о мере наказания, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Иванчина Ю.Д. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Иванчина Ю.Д. по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его ответственность, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, представителя потерпевшего юридического лица и стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому Иванчину Ю.Д. наказание в виде обязательных работ в пределах санкции ч.2 ст. 158 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Иванчина <SPAN class="FIO7">Ю.Д.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ст.158 ч.2 п. «б» УК РФ, и назначить ему наказание за данное преступление <B><I>в</I></B> <B><I>виде 180 (сто восемьдесят) часов обязательных работ.</I></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Иванчина Ю.Д.</I>, </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде и надлежащем поведении. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ.<B> </B>В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
