<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>161 ч.2 п.а</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>15.02.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031102141032279371000017089</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoNormal>Именем Российской Федерации</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> г. Белинский</P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P class=MsoNormal>С участием прокурора Белинского района Кудряшова Ю.В.</P>
<P class=MsoNormal>Защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer">***</SPAN> филиала <SPAN class="Address">***</SPAN> коллегии адвокатов, </P>
<P class=MsoNormal>Защитника Ромакиной Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN> филиала <SPAN class="Address">***</SPAN> коллегии адвокатов,</P>
<P class=MsoNormal>При секретаре Шебуровой В.И.</P>
<P class=MsoNormal>В присутствии подсудимых и гражданских ответчиков Генгер Р.Я. и Бичековской Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>Потерпевшей и гражданской истицы <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>Представителя потерпевшего и гражданского истца – <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal>Генгер <SPAN class="FIO20">Р.Я.</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, </P>
<P class=MsoNormal>уроженки <SPAN class="Data">***</SPAN>, гражданки </P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Address">***</SPAN>, проживающей в <SPAN class="Address">***</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">*** </SPAN></P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> не работающей, не судимой, </P>
<P class=MsoNormal>обвиняемой в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч.2 ст. 161 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal>Бичековской <SPAN class="FIO21">Н.В.</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal>рождения, уроженки <SPAN class="Address">***</SPAN>, гражданки </P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Address">***</SPAN>, проживающей в <SPAN class="Address">***</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN>, не работающей,</P>
<P class=MsoNormal>не судимой, </P>
<P class=MsoNormal>обвиняемой в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч.2 ст. 161 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Генгер <SPAN class="FIO20">Р.Я.</SPAN> и Бичековская <SPAN class="FIO21">Н.В.</SPAN> совершили грабеж, т.е. открытое хищение чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов <SPAN class="Data">***</SPAN> минут, находясь в <SPAN class="Data">***</SPAN> церкви села <SPAN class="Address">***</SPAN>, действуя из корыстных побуждений, Генгер Р.Я. и Бичековская Н.В. вступили в преступный сговор на тайное хищение чужого имущества. Реализуя свой умысел, действуя согласно предварительной договоренности, Генгер Р.Я. встала около прилавка по продажам предметов культового назначения наблюдать за людьми, находившимися в церкви, чтобы те не обнаружили совершаемое ими преступление, а Бичековская Н.В. зашла за прилавок, и из коробки, находящейся в отделе по продажам предметов культового назначения похитила денежные средства в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, принадлежащие <SPAN class="Data">***</SPAN> церкви. Продолжая действия, охватываемые единым преступным умыслом, направленным на тайное хищение чужого имущества, Бичековская Н.В. подошла к сумке, принадлежащей <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, находившейся возле вышеуказанного прилавка, откуда тайно похитила денежные средства в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. В это время потерпевшая <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, увидев, что Генгер Р.Я. и Бичековская Н.В. похищают денежные средства, попыталась их задержать, преградила выход из церкви, но Генгер Р.Я. ее оттолкнула, устранив преграду. Генгер Р.Я. и Бичековская Н.В., осознавая, что они застигнуты на месте совершения преступления, действуя совместно и согласованно, с целью удержания чужого имущества и доведения до завершения своего преступного умысла, переросшего в умысел на открытое хищение чужого имущества, с похищенными денежными средствами выбежали из помещения церкви и скрылись с места происшествия, тем самым открыто, в присутствии <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, похитив денежные средства и причинив материальный ущерб <SPAN class="Data">***</SPAN> церкви в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. </P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании подсудимая Генгер Р.Я. вину в совершении инкриминируемого ей деяния признала частично и пояснила следующее. В августе <SPAN class="Data">***</SPAN> года <SPAN class="Data">***</SPAN> она приехала из <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Ее сопровождала соседка Бичековская Н.В., которая помогла нанять легковой автомобиль с водителем <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> По дороге она увидела, что в селе <SPAN class="Data">***</SPAN> находится церковь и решила поставить свечки. Автомашину с водителем они остановили возле церкви, а сами с Бичековской Н.В. зашли в храм. Они увидели, что за церковной лавкой стоит пожилая женщина. В церкви так же находились люди, шла служба. Она спросила у продавца 4 свечи и отдала ей денежную купюру, достоинства которой не знает, т.к. не разбирается в российских деньгах. Женщина отсчитала сдачу, положила в коробку и протянула ей. Увидев качество свечей, каких нет в Украине, она решила купить на всю сумму, отстранила рукой протянутую ей коробку с деньгами и попросила еще свечей. Пожилая женщина коробку с деньгами поставила за прилавком, а сама пошла на склад за свечами. Увидев, что деньги остались без присмотра, в нее «вселился бес». Она переглянулась с Бичековской Н.В., они поняли друг друга без слов, что нужно эти деньги украсть. Она встала около прилавка следить за обстановкой, а Бичековская Н.В. пролезла под перекладиной в двери прилавка, схватила из коробки деньги. Также Бичековская Н.В. взяла лежащую рядом сумку, достала из нее деньги. Она эту сумку сразу не увидела, но когда Бичековская Н.В. доставала из нее деньги, не стала ее останавливать, но и согласия своего на кражу денег из сумки не давала. Когда Бичековская Н.В. вылезала из прилавка, спиной задела перекладину, которая громко стукнула. От жары у нее прилипла к ногам юбка, она стала ее поправлять. В это время к ним подошли ранее незнакомая <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и священник. Она сильно испугалась, что их задержат с украденными деньгами, бросилась бежать, нечаянно толкнула <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> С Бичековской Н.В. она добежала до машины, крикнула шоферу, что бы он срочно ехал. Опасаясь, что их задержат на трассе, она попросила шофера ехать по проселочной дороге. Бичековская Н.В. показала ей украденные деньги, но она их не взяла, поэтому не признает гражданский иск <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN> церкви о возмещении материального ущерба. У <SPAN class="Address">***</SPAN> их задержали сотрудники милиции и изъяли все имеющиеся у них деньги. Сколько денег было у нее в наличии до совершения кражи, она не знает. </P>
<P class=MsoBodyText>Подсудимая Бичековская Н.В. вину в совершении инкриминируемого ей деяния признала в полном объеме, в содеянном раскаялась и пояснила следующее. Она проживает в <SPAN class="Address">***</SPAN> недалеко от Генгер Р.Я., которая попросила сопровождать ее в поезкде в Россию для <SPAN class="Data">***</SPAN> Она наняла легковую автомашину с водителем <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, и они втроем приехали в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Однако, <SPAN class="Data">***</SPAN> Генгер Р.Я. там не оказалось, и они поехали обратно. Проезжая мимо села <SPAN class="Address">***</SPAN>, Генгер Р.Я. решила поставить в церкви свечки, поэтому они заехали в село. В помещении церкви имеется прилавок с церковными принадлежностями, которыми торговала пожилая женщина. Генгер Р.Я. дала ей купюру <SPAN class="Data">***</SPAN> или <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, попросила продать свечки. Женщина отсчитала сдачу, положила в коробку и протянула Генгер Р.Я., но та рукой отвела коробку и попросила свечи на всю сумму. Женщина положила коробку с деньгами в прилавке, а сама пошла на склад за свечами. Она и Генгер Р.Я. переглянулись и без слов поняли, что деньги остались без присмотра и их можно украсть. Генгер Р.Я. встала у прилавка, а она подлезла под перекладиной в прилавок, взяла деньги, ногой задела за сумочку на полу, открыла ее и достала деньги. Генгер Р.Я. стояла рядом, следила за обстановкой и видела ее действия. Когда она пролезала обратно под перекладиной прилавка, нечаянно задела ее спиной, раздался сильный стук. Когда она совершала кражу, думала, что никого в церкви не было, но к ним подошли священник и ранее незнакомая <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>. Она сильно испугалась, пришла в шоковое состояние, что ее задержат, отберут украденные деньги. Она побежала из церкви в машину, что бы скрыться с места происшествия и уберечь у себя украденные деньги. По их просьбе водитель быстро увез их из села. Украденные деньги она показала в машине Генгер Р.Я., потом завернула их в платок и спрятала под сиденье автомашины. В <SPAN class="Address">***</SPAN> их задержали сотрудники милиции, все имеющиеся деньги изъяли. Она раскаивается в содеянном, просит суд не наказывать ее сурово, признает исковые требования <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> о взыскании <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и исковые требования церкви о взыскании <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевшая <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data">***</SPAN> вечером она находилась в церкви <SPAN class="Data">***</SPAN> села <SPAN class="Address">***</SPAN>, помогала настоятелю храма вести вечернюю службу. В помещении кроме них находилась <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, в обязанности которой входит торговля религиозными принадлежностями, находящимися в церковном прилавке. Она и настоятель храма вели службу, повернувшись спиной к входной двери. Внезапно она услышала громкий стук и поняла, что кто-то уронил перекладину на входе в прилавок, т.к. ранее это неоднократно было, стук для нее был знаком. Оглянувшись, она увидела, что <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в прилавке отсутствует. Около прилавка стоит ранее ей незнакомая цыганка Генгер Р.Я. и что-то прячет под подол. Она пошла к ней и увидела вторую цыганку Бичековскую Н.В., которая была около хлопнувшей перекладины прилавка. Она сразу же поняла, что цыганки совершают кражу церковного имущества в отсутствие <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, спросила у них: «Что вы тут делаете?», но они ей не ответили. Она крикнула настоятелю церкви, что бы он нажал кнопку тревожной сигнализации и вызвал охрану, а сама подбежала к двери храма и начала ее закрывать. Генгер Р.Я. оттолкнула ее от двери, и обе цыганки выбежали во двор храма. С криками «милиция, милиция» она побежала за ними. Но цыганки открыли засов на калитке, выбежали на улицу, сели в ожидавший их автомобиль. Она подбежала к машине, начала стучать рукой в стекло со стороны водителя. К ней присоединился сотрудник милиции <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, который руками безуспешно пытался задержать отъезжающий автомобиль. Когда цыгане уехали, к ним подошла <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и рассказала, что ушла на склад за свечами для цыганок на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. Она рассказала <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, что в ее отсутствие цыганки совершили кражу. Затем они вошли в церковь и обнаружили, что цыганки украли деньги в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, которые <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> приготовила им в качестве сдачи и положила в коробку в прилавке. На службу в церковь она пришла с дамской сумкой, которую положила около входа в прилавок на пол примерно в 1 метре от коробки, в которую <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> кладет деньги. И ее сумка и коробка с деньгами, принадлежащими церкви, находились в одном месте. В сумке лежали деньги в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей купюрами по <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, <SPAN class="Data">***</SPAN> руб. и несколько купюр по <SPAN class="Data">***</SPAN> руб., и листок с результатами <SPAN class="Data">***</SPAN>. После того, как цыганки скрылись с места происшествия, она увидела свою раскрытую сумку и обнаружила пропажу денег. Она предъявляет к подсудимым гражданский иск о возмещении материального ущерба в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и просит суд данную сумму взыскать с ответчиков в ее пользу. Родственники Генгер Р.Я. приезжали к ней, приносили извинения и деньги, которые она не смогла принять по религиозным соображениям. На суровом наказании подсудимых она не настаивает.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Представитель потерпевшего – <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он является настоятелем <SPAN class="Data">***</SPAN> церкви села <SPAN class="Address">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN> проводил вечернюю службу, а <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> ему помогала. В храме кроме их двоих находилась <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>. Во время службы в храме была тишина. Внезапно раздался громкий стук, но он не стал отвлекаться от службы, <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> оглянулась и отошла от него. Через некоторое время он услышал ее громкие крики о том, что нужно вызывать милицию. Он прервал богослужение, оглянулся и увидел, как ранее ему незнакомая цыганка Генгер Р.Я. прячет под подол деньги, а вторая цыганка Бичековская Н.В. находится в непосредственной близости от входа в церковный прилавок для продажи культовых принадлежностей. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> стояла между ними и ругалась, звала милицию. Он сразу же понял, что данные цыганки совершили кражу денег, и поспешил к <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> Как была совершена кража он не видел, но по сложившейся обстановке он сразу догадался о происшествии. Увидев его, цыганки бросились бежать, при этом Генгер Р.Я. грубо оттолкнула <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> Обе цыганки выбежали на улицу, сели в машину и уехали, несмотря на то, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и милиционер <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> пытались остановить машину. Вернувшись в церковь, они обнаружили, что из прилавка похищены деньги в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, а из сумочки <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> похищено <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. В ходе предварительного следствия им предъявлен гражданский иск о взыскании с подсудимых в пользу церкви <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, который он поддерживает в полном объеме. Поскольку подсудимые раскаиваются в содеянном, он просит суд не наказывать их сурово.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data">***</SPAN> во время вечерней службы она торговала в церковном прилавке, именуемом так же как « свечной ящик». Прихожан в храме не было, она находилась на службе вместе с настоятелем церкви и <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, которая до начала службы положила свою дамскую сумочку в «свечной ящик» на пол. Через некоторое время с начала службы в храм вошли две цыганки, которые пояснили, что хотят купить свечи. Ранее незнакомая ей цыганка Генгер Р.Я. передала денежную купюру достоинством <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и сказала: «Дайте 5». Она поняла, что ей нужно 5 свечей и отсчитала сдачу <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, положила сдачу в коробочку и протянула ее цыганке. Однако, та сказала, что ей нужны свечи на всю сумму, т.е. на <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. Она пояснила цыганке, что свечей на такую сумму в прилавке нет, за ними нужно идти в сторожку на склад. Цыганка подтвердила ей свои намерения купить свечи на <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. Она сложила все деньги в коробочку, оставила ее в прилавке, а сама пошла в сторожку за свечами, т.к. у нее и в мыслях не было подозревать, что женщины могут совершить кражу в храме. Находясь в сторожке, она услышала громкие крики <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, которая звала милицию, и выбежала на улицу, ее не было в церкви всего 5 минут. Она увидела, что около церковных ворот стоит машина, рядом с ней <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и милиционер, пытаются данную машину остановить. Машина резко тронулась с места и уехала. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> кричала «нас обокрали». Они вернулись в храм, осмотрели имущество в прилавке и обнаружили кражу денег в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, а <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> обнаружила кражу денег из ее сумочки в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. Данная сумочка стояла с правой стороны от коробки с деньгами рядом с входом в прилавок. </P>
<P class=MsoBodyText>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data">***</SPAN> он находился на работе с 9 часов утра и выполнял свои обязанности по охране территории <SPAN class="Data">***</SPAN> В <SPAN class="Data">***</SPAN> часов в очередной раз он пошел обходить территорию <SPAN class="Data">***</SPAN>. По рации ему передали, что рядом с церковью находится автомашина в неположенном месте, возле забора, огораживающего территорию церкви. Транспорт должен находиться на стоянке. Он подошел к данной автомашине и сказал водителю, чтобы он переставил машину. Водитель отогнал автомашину на стоянку, и остался в салоне за рулем. Затем он пошел в сторожку и в это время услышал крик <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, которая звала на помощь сотрудников милиции. Он выбежал из сторожки и увидел двух цыганок, открывающих калитку в металлических воротах, ведущих с территории церкви. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> стояла на лестнице, ведущей в помещение церкви, и кричала. Он побежал за цыганками, но они успели выбежать с территории церкви и сесть в автомашину, водителю которой он ранее сделал замечание. Цыганки крикнули водителю, что бы тот быстрее уезжал. Водитель завел автомашину, а он подбежал, пытаясь ее задержать, ухватился за «спойлер». <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> встала перед машиной, начала стучать водителю, но тот объехал ее. Автомашина уехала в неизвестном направлении. Он сразу же сообщил в ОВО о случившемся, и на место прибыли сотрудники милиции, которые выяснили, что в церкви совершено хищение денежных средств. Во время данного происшествия рядом с автомашиной также находился инвалид <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, не имеющий ног, который постоянно находится при церкви и собирает подаяния.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в ходе предварительного следствия дал следующие показания. <SPAN class="Data">***</SPAN> он находился возле церкви <SPAN class="Data">***</SPAN>. Ближе к вечеру на автомашине темного цвета подъехали две цыганки, которые вошли в церковь. Спустя несколько минут он услышал крик. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> кричала о том, чтобы вызвали сотрудников милиции. Затем он увидел, что с территории церкви выбежали две цыганки и сели в автомашину, а за ними выбежали охранник и <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>. Охранник подбежал к машине и схватил ее за задний «спойлер», но водитель продолжил движение, и машина уехала в сторону трассы <SPAN class="Nomer">***</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и охранник им в след кричали, но они не остановились. Позже он узнал, что в церкви цыганками совершена кража <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в ходе предварительного следствия дал следующие показания. <SPAN class="Data">***</SPAN> он нес службу на <SPAN class="Data">***</SPAN> км трассы <SPAN class="Data">***</SPAN> совестно с <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> и им поступила ориентировка на автомашину марки <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета, с номерами <SPAN class="Address">***</SPAN>, в которой находились лица цыганской национальности, совершившие кражу. Около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов <SPAN class="Data">***</SPAN> минут они увидели, что в колонне двигалась автомашина, указанная в ориентировке, и поехали за ней. Во время движения они предупредили сотрудников милиции на посту ДПС о приближении данной автомашины. Инспектор ДПС <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> остановил машину, а они подъехали следом. Водитель автомашины им сообщил, что занимается частным извозом. В автомашине на заднем пассажирском сиденье находились две женщины, которых задержали до приезда наряда милиции. Они сообщили в ОВД по <SPAN class="Address">***</SPAN> о том, что задержана автомашина по подозрению в совершении кражи денег на территории <SPAN class="Address">***</SPAN>. Через некоторое время из ОВД по <SPAN class="Address">***</SPAN> приехал наряд милиции, которым они передали задержанных <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> в ходе предварительного следствия дал следующие показания. <SPAN class="Data">***</SPAN> совместно с <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> он нес службу на федеральной трассе <SPAN class="Data">***</SPAN> и заметил приближение автомашины, указанной в ориентировке. Когда автомашина проехала, они сообщили о ней на пост ДПС, а сами поехали следом. Инспектор ДПС <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> остановил данную автомашину, а они обеспечили безопасность ее задержания. Они сообщили в ОВД по <SPAN class="Address">***</SPAN> о том, что задержана автомашина по подозрению в совершении кражи денег на территории <SPAN class="Address">***</SPAN>, и передали данную автомашину с пассажирами приехавшим сотрудникам ОВД <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> в ходе предварительного следствия дал следующие показания. <SPAN class="Data">***</SPAN> но нес службу на <SPAN class="Data">***</SPAN> км. трассы <SPAN class="Data">***</SPAN> Около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов <SPAN class="Data">***</SPAN> минут сотрудник милиции <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> сообщил ему о том, что к нему приближается автомашина с пассажирами, совершившими кражу на территории <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> ехали следом за этой машиной и при подъезде к посту включили проблесковые маячки, а он остановил данную машину. Через некоторое время за водителем и пассажирами данной автомашины из ОВД по <SPAN class="Address">***</SPAN> приехал наряд милиции <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в ходе предварительного следствия дал следующие показания. Бичековскую Н. он знает около полугода, через нее познакомился с Генгер Р.. <SPAN class="Data">***</SPAN> они выехали из <SPAN class="Data">***</SPAN> и поехали в сторону <SPAN class="Address">***</SPAN>. Генгер Р. ему показывала дорогу. В пути они останавливались возле церквей, так как со слов Генгер и Бичековской они не могут пообедать, пока не поставят свечи. Они заехали в <SPAN class="Address">***</SPAN> и поехали по трассе <SPAN class="Data">***</SPAN> По дороге Генгер Р. увидела церковь, попросила заехать и поставить свечи. Они подъехали на территорию церкви, Генгер Р. ему сказала, чтобы он остановил машину на выезде, так как они скоро выйдут. К нему подошел работник милиции и попросил его поставить автомашину на стоянку. Он перегнал автомашину, и через пять минут увидел, как с территории церкви выбежали Генгер Р. и Бичековская Н.. Первая бежала <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, за ней - Бичековская Н., а за ними - женщина, все кричали. Сотрудника милиции он не видел. Генгер и Бичековская быстро сели в автомашину и стали кричать, что их убивают и что им нужно поехать быстрее. Выехав на трассу, Генгер ему сказала, чтобы он свернул на проселочную дорогу. Женщины что-то между собой обсуждали на цыганском языке. Денег у них он не видел. Около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов их остановили сотрудники милиции и задержали. О том, что Генгер Р. и Бичековская Н. похитили денежные средства, он не знал </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0><SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Свидетель <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Она является <SPAN class="Data">***</SPAN> подсудимой Генгер Р.Я., <SPAN class="Data">***</SPAN> работает на базаре, торгует посудой. Младшая сестра Софья убежала из дома с женихом, в августе 2010 года мать поехала в Россию ее искать. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Свидетель <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. На протяжении <SPAN class="Data">***</SPAN> лет он является зятем подсудимой Генгер Р.Я. и характеризует ее только с положительной стороны, как уважаемую женщину.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0><DEL dateTime=2010-12-30T08:16 cite="mailto:USER"></DEL>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, в ходе осмотра автомашина марки <SPAN class="Data">***</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN> принадлежащей водителю <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, в салоне обнаружен и изъят платок, в котором находились денежные средства в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> руб. и лист бумаги с результатами <SPAN class="Data">***</SPAN>, на поверхности автомобиля обнаружены и откопированы на дактилоскопическую пленку следы пальцев рук. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Заключением эксперта <SPAN class="Nomer">***</SPAN> установлено, что следы пальцев рук, изъятые <SPAN class="Data">***</SPAN> со «спойлера» автомашины марки <SPAN class="Data">***</SPAN>, принадлежащей <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, оставлены <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, в ходе осмотра в помещении <SPAN class="Data">***</SPAN> церкви были обнаружены и изъяты на дактилоскопическую пленку следы пальцев рук <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Заключением эксперта <SPAN class="Nomer">***</SPAN> установлено, что след пальцев руки, изъятый с картонной коробки, расположенной в церковном ларьке, оставлен указательным пальцем правой руки Генгер Р.Я.. След пальцев руки, изъятый с внешней стороны церковного ларька, оставлен указательным пальцем правой руки Бичековской Н.В. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>В ходе личного досмотра Генгер Р.Я. были изъяты и упакованы в конверт денежные средства в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText>Вина подсудимых в совершении инкриминируемого им деяния подтверждается и другими доказательствами, имеющимися в материалах дела.</P>
<P class=MsoBodyText>Содеянное Генгер Р.Я. и Бичековской Н.В. правильно квалифицировано по п. «а» ч. 2 ст. 161 УК РФ как грабеж, совершенный группой лиц по предварительному сговору, поскольку материалами дела и в судебном заседании установлено следующее. Находясь в церкви и увидев, что материальные ценности и денежные средства оставлены продавцом без присмотра, Генгер Р.Я. и Бичековская Н.В. вступили в преступный сговор на тайное хищение чужого имущества. Генгер Р.Я. встала около церковного прилавка следить за обстановкой, а Бичековская Н.В. зашла за прилавок, где из коробки и лежащей на полу рядом сумки взяла деньги. Во время совершения данных действий в церкви шла служба, а продавец <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в любой момент могла вернуться к ларьку, о чем подсудимые были достоверно осведомлены. Бичековская Н.В. по неосторожности стукнула перекладиной прилавка, чем привлекла к себе внимание церковных служителей, которые и застигли подсудимых на месте совершения преступления. Осознавая, что их действия стали очевидны для окружающих, но желая удержать у себя похищаемые денежные средства, Генгер Р.Я. и Бичековская Н.В. выбежали из церкви и уехали на автомашине. Таким образом, начатое ими преступление как тайное хищение чужого имущества группой лиц по предварительному сговору переросло в открытое хищение чужого имущества группой лиц по предварительному сговору, поскольку ни одна из подсудимых, осознавая открытый характер своих действий, не отказалась от ранее достигнутого сговора на хищение чужого имущества и преступление было доведено до завершения совместными и согласованными действиями. При этом они обе понимали, что их противоправные действия по изъятию и удержанию чужого имущества очевидны для посторонних лиц. </P>
<P class=MsoBodyText>Суд критически относится к показаниям подсудимой Генгер Р.Я., отрицающей свою вину в хищении денег из сумки <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, поскольку ее показания в данной части опровергаются обстоятельствами совершенного преступления, из которых видно следующее. Вступая в преступный сговор на хищение денег из церковного ларька, подсудимые не обсуждали, какое имущество и в каких количествах конкретно они похитят. Генгер Р.Я. находилась в непосредственной близости от Бичековской Н.В., наблюдала, как та похищает деньги из сумки <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и не высказывала по данному поводу никаких возражений, т.е. была солидарна с ней. Показания Генгер Р.Я. суд расценивает, как попытку избежать наказания за содеянное. </P>
<P class=MsoBodyText>При определении вида и размера наказания подсудимым суд учитывает характер и степень тяжести совершенного ими преступления, сведения о личностях подсудимых и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P class=MsoBodyText>Подсудимая Бичековская Н.В. ранее не судима, по месту жительства характеризуется положительно, вину в совершении инкриминируемого ей преступления признала в полном объеме, в содеянном раскаялась, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим ее ответственность. </P>
<P class=MsoBodyText>Подсудимая Генгер Р.Я. ранее не судима, <SPAN class="Data">***</SPAN> вину в совершении инкриминируемого ей преступления признала частично, характеризуется по месту жительства положительно, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим ее ответственность.</P>
<P class=MsoBodyText>Вместе с тем, суд учитывает тяжесть, дерзость и обстоятельства совершенного подсудимыми преступления, приходит к выводу о возможности их исправления лишь в условиях изоляции от общества и избирает им наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч. 2 ст. 161 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Учитывая, что подсудимые не имеют места жительства и доходов на территории Российской Федерации, суд находит нецелесообразным применять в отношении них дополнительные наказания в виде штрафа и ограничения свободы, предусмотренные санкцией ч.2 ст. 161 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>На основании ст. 1064 ГК РФ гражданские иски <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> о возмещении ущерба в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> о возмещении ущерба в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей подлежат удовлетворению. С подсудимых солидарно в пользу истцов надлежит взыскать указанные суммы, обратив взыскание на денежные средства, изъятые у подсудимых при задержании.</P>
<P class=MsoBodyText>Руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ,</P>
<P class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р И Л</P>
<P class=MsoBodyText>Признать Генгер <SPAN class="FIO20">Р.Я.</SPAN> и Бичековскую <SPAN class="FIO21">Н.В.</SPAN> виновными в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч. 2 ст. 161 УК РФ и назначить наказание каждой в виде 2 (двух) лет лишения свободы без штрафа и без ограничения свободы, с отбыванием наказания в исправительной колонии общего режима.</P>
<P class=MsoBodyText>Меру пресечения Генгер Р.Я. и Бичековской Н.В. оставить без изменения – заключение под стражу, до вступления приговора в законную силу, срок отбытия наказания каждой исчислять с <SPAN class="Data">***</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyText>Иск <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> удовлетворить. Взыскать солидарно с Бичековской <SPAN class="FIO21">Н.В.</SPAN> и Генгер <SPAN class="FIO20">Р.Я.</SPAN> в пользу <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в возмещение материального ущерба <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, обратив взыскание на денежные средства, изъятые у подсудимых при задержании. </P>
<P class=MsoBodyText>Иск представителя <SPAN class="Data">***</SPAN> церкви <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> удовлетворить. Взыскать солидарно с Бичековской <SPAN class="FIO21">Н.В.</SPAN> и Генгер <SPAN class="FIO20">Р.Я.</SPAN> в пользу прихода <SPAN class="Data">***</SPAN> церкви села <SPAN class="Address">***</SPAN> в возмещение материального ущерба <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, обратив взыскание на денежные средства, изъятые у подсудимых при задержании.</P>
<P class=MsoBodyText>Вещественные доказательства по делу: платок – передать Бичековской Н.В., лист бумаги с <SPAN class="Data">***</SPAN> – передать <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, денежные средства в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей передать Генгер Р.Я..</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В. </P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
