<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Егоркина Галина Николаевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.б; 158 ч.2 п.б</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>28.02.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031102281203575311000018023</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal>г. Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе председательствующего судьи Егоркиной Г.Н.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя - заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого, гражданского ответчика Черемисина <SPAN class="FIO8">Д.П.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>потерпевших: <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, гражданского истца <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>рассмотрев материалы уголовного дела в отношении:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Черемисина <SPAN class="FIO8">Д.П.</SPAN>, <B></B>родившегося <SPAN class="Data">***</SPAN> года в <SPAN class="Address">***</SPAN>, русского, гражданина РФ, <SPAN class="Data">***</SPAN> проживающего <SPAN class="Address">***</SPAN>, со <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, не работающего, холостого, судимого:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>1) <SPAN class="Data">***</SPAN> года <SPAN class="Data">***</SPAN> районным судом <SPAN class="Address">***</SPAN> по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ к 2 годам лишения свободы с применением ст.73 УК РФ условно, испытательный срок - 2 года;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>2) <SPAN class="Data">***</SPAN> года <SPAN class="Data">***</SPAN> районным судом по ч.1 ст.158 УК РФ, ч.1 ст.166 УК РФ, на основании ч.2 ст. 69 УК РФ к 2 годам лишения свободы. На основании ч. 5 ст.74 УК РФ отменено условное осуждение, назначенное по приговору от <SPAN class="Data">***</SPAN> и в соответствии со ст. 70 УК РФ по совокупности приговоров назначено наказание с частичным присоединением не отбытой части наказания по приговору <SPAN class="Data">***</SPAN> районного суда <SPAN class="Address">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> года, окончательно 2 года 6 месяцев лишения свободы, освобожден по отбытии срока <SPAN class="Data">***</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ, п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ, </P>
<P class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Черемисин Д.П. обвиняется в совершении двух краж, то есть тайном хищении чужого имущества, с незаконным проникновением в иное хранилище, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов <SPAN class="Data">***</SPAN> минут Черемисин Д.П. из корыстных побуждений с целью хищения чужого имущества подошел к помещению склада, принадлежащего <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, расположенному по адресу <SPAN class="Address">***</SPAN>, где рукой выдернул штырь, закрывающий ворота и отогнув одну створку ворот, незаконно проник в помещение склада, откуда тайно похитил медный кабель, общим весом <SPAN class="Data">***</SPAN> кг, стоимостью <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей за <SPAN class="Data">***</SPAN> кг. на общую сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей <SPAN class="Data">***</SPAN> копеек, после чего с похищенным с места преступления скрылся и распорядился похищенным по своему усмотрению, тем самым причинив потерпевшему <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> ущерб на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же, <SPAN class="Data">***</SPAN> из корыстных побуждений с целью хищения чужого имущества подошел к помещению склада, принадлежащего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, расположенному по адресу <SPAN class="Address">***</SPAN>, где выбив ногами 2 пеноблока из стены склада, через образовавшийся проем незаконно проник в помещение склада, откуда тайно похитил медный кабель, общим весом <SPAN class="Data">***</SPAN> кг., стоимостью <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей за <SPAN class="Data">***</SPAN> кг на общую сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей <SPAN class="Data">***</SPAN> копеек, после чего с похищенным с места преступления скрылся и распорядился похищенным по своему усмотрению, тем самым причинив <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> ущерб на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Черемисин Д.П. выразил полное согласие с предъявленным ему обвинением по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ, п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ, признал гражданский иск и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель, потерпевшие согласны на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель просит исключить из обвинения подсудимого в каждом случае квалифицирующий признак кражи - помещение, как излишне вмененную квалификацию действий подсудимого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Черемисину Д.П. обосновано, подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Черемисиным Д.П. <SPAN class="Data">***</SPAN> года, <SPAN class="Data">***</SPAN> года правильно квалифицированно в каждом случае по п. «б» ч. 2 ст. 158 УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества, с незаконным проникновением в иное хранилище. Суд согласен с позицией государственного обвинителя и исключает из обвинения подсудимого Черемисина Д.П. в каждом случае квалифицирующий вид кражи –помещение, как излишне вмененную квалификацию действий подсудимого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенных преступлений, личность подсудимого Черемисина Д.П., наличие обстоятельств смягчающих и отягчающих наказание, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>По месту жительства Черемисин Д.П. характеризуется <SPAN class="Data">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Черемисин Д.П. вину признал, в содеянном раскаялся, что суд относит к обстоятельствам смягчающим наказание.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>К отягчающим ответственность обстоятельствам суд относит то, что в соответствии с ч.1 ст.18 УК РФ, в его действиях имеет место рецидив преступлений. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Черемисин Д.П., имеет непогашенные судимости за совершение преступлений против собственности, вновь совершил два умышленных преступления против собственности, исправительное воздействие предыдущего наказания оказалось недостаточным, учитывая изложенное, а также личность подсудимого, суд считает, что исправление Черемисина Д.П. возможно только в условиях его изоляции от общества и назначает ему наказание в виде лишения свободы на срок в пределах санкции ч. 2 ст.158 УК РФ без дополнительного наказания в виде ограничения свободы, с соблюдением требований ч.2 ст. 68 УК РФ, положения ч.2 ст.69 УК РФ и правил ст.316 УПК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии со ст.1064 ГК РФ гражданский иск <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> к Черемисину Д.П. о возмещении ущерба от преступления в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, подлежит удовлетворению в полном объеме. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Черемисина <SPAN class="FIO8">Д.П.</SPAN><B> </B>виновным в совершении преступлений, предусмотренных п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ, п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии с ч.1 ст.18 УК РФ признать в действиях Черемисина Д.П. рецидив преступлений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Назначить наказание с применением ч.2 ст.68 УК РФ:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>по п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ 1( один) год 8 (восемь) месяцев лишения свободы, без ограничения свободы;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ 1(один) год 8(восемь) месяцев лишения свободы, без ограничения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>В соответствии с ч. 2 ст. 69 УК РФ по совокупности преступлений, путем частичного сложения наказаний, окончательно назначить Черемисину Д.П. наказание в виде лишения свободы сроком на два года, без ограничения свободы, с отбыванием в исправительной колонии строгого режима.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Меру пресечения в отношении Черемисина Д.П. до вступления приговора в законную силу оставить заключение под стражу.</P>
<P class=MsoBodyText>Срок отбытия наказания считать с <SPAN class="Data">***</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.1064 Гражданского кодекса РФ взыскать с Черемисина Дмитрия Павловича в пользу <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции, а также поручить осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
