<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>228 ч.2</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>22.03.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031103221129411561000019019</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого Севостьянова <SPAN class="FIO6">А.А.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Ромакиной Н.А., представившей удостоверение № <SPAN class="Data">***</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Севостьянова <SPAN class="FIO6">А.А.</SPAN>,</B> <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, русского, со <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, не женатого, не работающего, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address">***</SPAN>, ранее не судимого,</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.2 ст.228 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Севостьянов А.А. обвиняется в совершении незаконного приобретения и хранения наркотических средств без цели сбыта, в особо крупном размере при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Севостьянов А.А. в один из дней <SPAN class="Data">***</SPAN> сентября <SPAN class="Data">***</SPAN> года, имея умысел на незаконное приобретение наркотического средства марихуана без цели сбыта, находясь на участке местности, расположенном на окраине села <SPAN class="Address">***</SPAN>, путем сбора верхушечных частей с дикорастущих кустов конопли, незаконно приобрел наркотическое средство марихуана массой не менее <SPAN class="Data">***</SPAN> грамма, что согласно постановлению Правительства РФ №76 от 7.02.2006 года «Об утверждении крупного и особо крупного размеров наркотических средств и психотропных веществ, для целей статей 228,228.1 и ст.229 УК РФ», является особо крупным размером. Незаконно приобретенное наркотическое средство Севостьянов А.А. перевез по месту своего жительства – в дом по адресу: <SPAN class="Address">***</SPAN>, поместил его в упаковку, удобную для хранения- банку из стекла <SPAN class="Data">***</SPAN>, где незаконно хранил его без цели сбыта. Неустановленную часть незаконно приобретенного наркотического средства марихуана Севостьянов А.А. употребил путем курения, а оставшуюся часть массой <SPAN class="Data">***</SPAN> грамма в особо крупном размере продолжал незаконно хранить без цели сбыта до <SPAN class="Data">***</SPAN> декабря <SPAN class="Data">***</SPAN> года.<SPAN class="Data">***</SPAN> декабря <SPAN class="Data">***</SPAN> года незаконно хранящееся наркотическое средство марихуана общей массой <SPAN class="Data">***</SPAN> грамма в особо крупном размере было изъято сотрудниками <SPAN class="Data">***</SPAN> в ходе осмотра места происшествия – жилища Севостьянова А.А. по адресу: <SPAN class="Address">***</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Севостьянов А.А. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ч.2 ст.228 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а также, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании государственный обвинитель заместитель прокурора <SPAN class="Address">***</SPAN> Касаткина Н.В., защитник подсудимого Ромакина Н.А. согласились с ходатайством подсудимого Севостьянова А.А. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый Севостьянов А.А., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст. 314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимому Севостьянову А.А. наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Севостьяновым А.А. правильно квалифицировано по ч.2 ст.228 УК РФ (в редакции Федерального закона от <SPAN class="Data">***</SPAN> №81-ФЗ), как незаконное приобретение и хранение наркотических средств без цели сбыта, в особо крупном размере.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, личность подсудимого Севостьянова А.А., характеризуемого в целом положительно, обстоятельства совершения преступления, вид приобретенного и хранимого наркотического средства, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Севостьянова А.А. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Севостьянова А.А., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его наказание, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, просившего не лишать подсудимого свободы, а также стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому Севостьянову А.А. наказание в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ, поскольку его исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P class=MsoBodyText>Оснований для применения к подсудимому Севостьянову А.А. ст. 64 УК РФ суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений, при этом назначение дополнительного наказания в виде штрафа также не целесообразно, так как Севостьянов А.А. не работает, других источников дохода у него не имеется. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Севостьянова <SPAN class="FIO6">А.А.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.2 ст.228 УК РФ (в редакции Федерального закона от <SPAN class="Data">***</SPAN> №81-ФЗ), и назначить ему наказание за данное преступление в виде <B><I>3 (трех) лет </I></B>лишения свободы без штрафа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Севостьянову А.А.</I></B><B> </B>наказание считать условным с испытательным сроком в <B><I>1 (один) год 7 (семь) месяцев</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Севостьянова А.А.</I></B><B> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Севостьянова А.А. </I></B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественные доказательства по делу: наркотическое средство марихуана массой <SPAN class="Data">***</SPAN> грамма и семена растения конопли, хранящиеся в <SPAN class="Data">***</SPAN>, - уничтожить.</P>
<P class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>Судья: Саунин Н.В.</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
