<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>264 ч.3</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>17.08.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031108161040417961000031425</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoBodyText>Именем Российской Федерации</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class="Data">***</SPAN> г. Белинский</P>
<P class=MsoBodyText>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoBodyText>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P class=MsoBodyText>С участием заместителя прокурора Белинского района</P>
<P class=MsoBodyText>Пензенской области Касаткиной Н.В.</P>
<P class=MsoBodyText>Защитника Махмудова В.Р., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN> № <SPAN class="Data">***</SPAN> Адвокатской палаты <SPAN class="Data">***</SPAN> области, </P>
<P class=MsoBodyText>При секретаре Шебуровой В.И.,</P>
<P class=MsoBodyText>В присутствии подсудимого и гражданского ответчика Хитрова А.М.,</P>
<P class=MsoBodyText>потерпевшей <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN>,</P>
<P class=MsoBodyText>потерпевшего и гражданского истца <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>,</P>
<P class=MsoBodyText>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении </P>
<P class=MsoBodyText>Хитрова <SPAN class="FIO25">А.М.</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText>года рождения, уроженца и жителя <SPAN class="Address">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class="Address">*** </SPAN></P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class="Address">***</SPAN>, гражданина РФ со <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText>образованием, холостого, работающего <SPAN class="Data">*** </SPAN></P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class="Data">***</SPAN>, не судимого,</P>
<P class=MsoBodyText>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст. 264 УК РФ,</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText>У С Т А Н О В И Л</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Хитров <SPAN class="Data">***</SPAN>, являясь лицом, управляющим автомобилем, совершил нарушение Правил дорожного движения РФ, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, и смерть <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> года, в <SPAN class="Data">***</SPAN> часу, на <SPAN class="Data">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» водитель Хитров А.М., управляя по доверенности автомобилем марки <SPAN class="Data">***</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN>, двигался по правой стороне проезжей части вышеуказанной автодороги по направлению к <SPAN class="Address">***</SPAN>, с включенным ближним светом фар, и, нарушая п. 10.1 абзац 1 Правил дорожного движения РФ, вел автомобиль не учитывая интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения, со скоростью примерно 50 км/час, не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля за движением транспортного средства для выполнения требований Правил дорожного движения РФ. Проявив невнимательность, Хитров А.М., в нарушении п. 11.1 абзац 1 Правил дорожного движения РФ, не убедившись в том, что полоса движения, на которую он намерен выехать, свободна на достаточном для обгона расстоянии и этим маневром он не создаст помех встречным, движущимся по этой полосе транспортным средствам, предпринял маневр обгона, двигавшегося по его полосе движения в попутном с ним направлении транспортным средством, и, нарушая п.1.4 Правил дорожного движения РФ, выехал на полосу встречного движения, то есть левую сторону проезжей части автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» по ходу своего движения, двигаясь по которой, в нарушении п. 1.5 часть 1 Правил дорожного движения РФ создал опасность для движения и причинил вред, имея техническую возможность предотвратить столкновение путем полного и безусловного выполнения требований вышеуказанных пунктов Правил дорожного движения РФ, допустил столкновение с двигавшимся ему навстречу, по предназначенной для его движения стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» автомобилем марки <SPAN class="Data">***</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN> под управлением водителя <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, лишив своими действиями последнего технической возможности предотвратить данное столкновение, в результате чего нанес по неосторожности водителю автомобиля марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> следующие, образовавшиеся в результате одной автотравмы телесные повреждения: <SPAN class="Data">***</SPAN> которые, согласно, раздела 3 п. 11, раздела 2 п. <SPAN class="Data">***</SPAN>, п.6.2.1, п.6.11.6 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека и по признаку значительной стойкой утраты общей трудоспособности не менее чем на 1/3, независимо от исхода и оказания медицинской помощи; а также нанес по неосторожности пассажиру автомобиля марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> следующие, являющиеся единым травматическим комплексом и образовавшиеся в результате одной автотравмы телесные повреждения: <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые согласно, раздела 2 п. 6.1.10, п.6.1.11, «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшего, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, которая наступила от <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>В судебном заседании подсудимый Хитров А.М. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся и пояснил следующее.<B> </B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN>, во <SPAN class="Data">***</SPAN> часу, он, управляя по доверенности автомобилем марки <SPAN class="Data">***</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN>, принадлежащим <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, выехал из <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Кроме него в кабине автомобиля находились экспедитор <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и владелец автомобиля <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. В фургоне управляемого им автомобиля находился груз <SPAN class="Data">***</SPAN> Он выехал на автодорогу «<SPAN class="Data">***</SPAN>» и двигался по направлению к <SPAN class="Address">***</SPAN>. Он пересек границу <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN> областей и продолжил движение в том же направлении и в <SPAN class="Data">***</SPAN> утра уже подъезжал к пересечению с автодорогой ведущей к <SPAN class="Address">***</SPAN>. Он вел автомашину по правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>, со скоростью примерно 50 км/час, с включенным ближним светом фар, так как ему навстречу двигались две «фуры». Было темно, шел сильный снег, была метель. Он проехал мимо первой из двигавшихся ему навстречу «фур» и поравнялся со второй «фурой», позади которой имелись завихрения снега, из-за которых отсутствовала видимость на дороге. Он потерял ориентир, и по неизвестной ему причине оказался на полосе встречного движения, где произошло столкновение в автомашиной под управлением <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> Автомашину под его управлением занесло в кювет. Остановив движение, он вместе с пассажирами выбрался из автомашины и пошли к стоящему на обочине горящему автомобилю марки <SPAN class="Data">***</SPAN>. Он стал тушить огонь, забрасывая его снегом. На месте водителя в автомобиле находился ранее ему незнакомый <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, который был зажат в автомобиле и вылезти из нее не мог. Он подумал, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> холодно, поэтому прикрыл его одеялом. На переднем пассажирском сиденье находился еще один мужчина постарше, который не шевелился и хрипел. Примерно через 30 минут после столкновения на место ДТП приехал автомобиль «Скорой помощи», медицинские работники оказали помощь <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и сообщили о том, что его отец, пассажир автомашины, умер. Затем приехали сотрудники МЧС, освободили из салона автомашины зажатого водителя <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и его увезли на автомобиле «Скорой помощи». </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Ему принадлежит автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа на данном автомобиле он выехал из <SPAN class="Address">***</SPAN>, повез своего отца <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN> Отец находился на переднем пассажирском сиденье. Он вел автомобиль по правой стороне проезжей части, погодные условия были плохие, видимость была ограничена, шел снег. Проезжая часть автодороги и обочины были покрыты снегом, и линий разметки не было видно. В связи с этим он двигался со скоростью примерно 50 км/час, с включенным дальним светом фар и переключался на ближний свет фар, когда ему навстречу двигались автомобили. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов утра он проехал поворот на <SPAN class="Address">***</SPAN>. Впереди него по его полосе движения никакие автомобили не двигались. Он увидел свет фар автомобиля, двигавшегося по встречной полосе движения, переключился на ближний свет фар и продолжил движение в том же направлении. Вышеуказанный автомобиль поравнялся с его автомобилем, он увидел, что это была большегрузная «фура», сзади которой летели завихрения снега. Когда завихрения снега рассеялись, он увидел, что прямо на него, по его полосе движения, движется какой-то автомобиль со включенным светом фар. Он ничего не успел сделать, как произошло столкновение автомашин, он потерял сознание и очнулся только в больнице. В результате данного ДТП погиб его отец- <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, а ему был причинен тяжкий вред здоровью, по настоящее время он проходит курс лечения, перемещается с помощью костылей, <SPAN class="Data">***</SPAN> Действиями Хитрова А.М. ему причинена физическая боль, увечье, нравственные страдания и переживания, т.е. ему причинен моральный вред, который он оценивает в <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. До начала судебного заседания подсудимый Хитров А.М. выплатил ему данную сумму, полностью загладив причиненный моральный вред. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> просит суд назначить Хитрову А.М. наказание, не связанное с лишением свободы. После ДТП он проходит курс лечения, что связано с большими материальными затратами. Кроме того, на похороны отца им потрачены денежные средства, а всего ему причинен материальный ущерб на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> руб. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> просит суд взыскать данную сумму с подсудимого <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>. В страховую компанию по вопросу возмещения ущерба он не обращался. Преждевременной смертью отца в возрасте <SPAN class="Data">***</SPAN> лет ему причинен моральный вред, размер которого он оценивает в <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и просит суд взыскать данную сумму в его пользу в Хитрова А.М.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданский ответчик Хитров А.М. пояснил, что он в добровольном порядке выплатил потерпевшему <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и не отказывается в дальнейшем от возмещения причиненного ему ущерба, признает его исковые требования. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевшая <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. На протяжении <SPAN class="Data">***</SPAN> лет он состояла в браке с <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> – ее <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> ее муж- <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> вместе со своим сыном - <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> поехали в <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN>. В этот же день ей стало известно, что на территории <SPAN class="Address">***</SPAN> произошло ДТП, в результате которого <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> погиб, а <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> с телесными повреждениями был доставлен в больницу. Позднее, со слов <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> ей стало известно, что в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов утра ехавший по встречной полосе автомобиль внезапно выехал на полосу движения <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, и произошло столкновение. Она не имеет никаких материальных претензий к Хитрову А.М. и не настаивает на его суровом наказании, согласна с тем, что гражданским истцом является один <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> пояснил в ходе предварительного следствия следующее. Он работает инспектором <SPAN class="Data">***</SPAN> ГИБДД <SPAN class="Data">***</SPAN>, и <SPAN class="Data">***</SPAN> года охранял пост ДПС на автодороге «<SPAN class="Data">***</SPAN>», около <SPAN class="Address">***</SPAN>. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN>, ранее незнакомый ему <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> сообщил, что на <SPAN class="Data">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» произошло ДТП, в автомобиле зажало человека и необходима помощь. Он сообщил о случившемся в ОВД, МЧС и на «Скорую помощь», после чего на своей автомашине поехал на место ДТП вместе с <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> По дороге тот рассказал ему, что является экспедитором, и в качестве пассажира ехал из <SPAN class="Address">***</SPAN> на автомашине марки <SPAN class="Data">***</SPAN> спал и не видел, как произошло ДТП. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> они приехали на место ДТП, где он увидел, что на правой обочине автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN>, находится осыпь деталей автомобилей, на левой стороне проезжей части автодороги осыпи деталей автомобилей не было <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> пояснил в ходе предварительного следствия следующее. Он работает <SPAN class="Data">***</SPAN> отделения <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> находился на дежурстве. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN>. поступило сообщение о ДТП на <SPAN class="Data">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>». Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов они прибыли на место ДТП, шел снег, видимость была плохая. В правом кювете автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» находился автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> а на правой обочине автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN> находился сильно поврежденный автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN>. Он понял, что данные автомобили столкнулись, и произошло ДТП. Водитель автомобиля <SPAN class="Data">***</SPAN> был зажат на водительском месте, на переднем пассажирском сиденье находился пассажир, на вид примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> лет, который не подавал признаков жизни. Когда они приехали на место ДТП, то там находился автомобиль «Скорой помощи», в которой были водитель и фельдшер, а так же автомобиль <SPAN class="FIO26">марки</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN>, в котором был <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>. Так же он увидел, что на правой стороне, в основном на правой обочине автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» находится осыпь деталей вышеуказанных автомобилей. Они стали разрезать автомобиль <SPAN class="Data">***</SPAN> для того чтобы освободить зажатого водителя, затем его положили в автомобиль «Скорой помощи» и увезли в больницу. Пассажира данного автомобиля они не трогали, так как фельдшер сказала, что он мертв. Они остались на месте ДТП и дождались приезда работников милиции <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он работает <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN> находился на дежурстве. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN>. поступило сообщение о ДТП на <SPAN class="Data">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>». В <SPAN class="Data">***</SPAN> часов они прибыли на место ДТП, кроме него в группе находились <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> и <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>. Он увидел, что в правом кювете автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN> находится автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> который задней частью был обращен к проезжей части автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>». На правой обочине автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN> находился автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN>, который стоял поперек обочины и своей задней частью был обращен к проезжей части автодороги. Автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> был сильно поврежден, сильнее всего у данного автомобиля была повреждена передняя левая часть. Он понял, что данные автомобили столкнулись, и произошло ДТП. Водитель данного автомобиля, молодой парень, был зажат на водительском месте. На переднем пассажирском сиденье находился пассажир, на вид примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> лет, который не подавал признаков жизни. Они стали разрезать автомобиль <SPAN class="Data">***</SPAN> для того чтобы освободить зажатого водителя, которого затем на «Скорой помощи» увезли в больницу. Пока он находился на месте ДТП, автомобили дорожных служб работы в районе ДТП не проводили, снег не чистили. Он видел на месте ДТП осколки частей автомобилей по всей правой обочине автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>», которые дорожные службы не перемещали вплоть до приезда сотрудников милиции. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он работает <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN> находился на дежурстве, когда поступило сообщение о том, что при ДТП на <SPAN class="Data">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» поврежденным автомобилем зажало водителя, требуется помощь МЧС. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов они прибыли на место ДТП, где он увидел два автомобиля – <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN> со следами механических повреждений, понял, что данные автомобили столкнулись. Водитель автомобиля ВАЗ был зажат в салоне поврежденного автомобиля; на переднем пассажирском сиденье находился пассажир без признаков жизни. Кроме того, он увидел, что на правой стороне, в основном на правой обочине автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN> находится осыпь деталей вышеуказанных автомобилей, данная осыпь находилась только на правой обочине, на левой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN> осыпи деталей автомобилей не было. Они стали разрезать автомобиль ВАЗ<SPAN class="Data">***</SPAN> для того чтобы освободить зажатого водителя, они его освободили, после чего его положили в автомобиль «скорой помощи» и увезли в больницу. Когда они приехали на место ДТП, то поставили «пожарный автомобиль» на правую сторону проезжей части автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN>. В районе ДТП автомобили дорожных служб не проезжали и снег с проезжей части не счищали.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он работает <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN> около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов выехал на служебном автомобиле <SPAN class="Data">***</SPAN> на обслуживание автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>», вместе с ним на закрепленных за ними автомобилях выехали водители <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> и <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>. Они поехали в сторону <SPAN class="Address">***</SPAN>, проезжая часть была чистая, осадков не было. Они доехали до границы с <SPAN class="Address">***</SPAN>ю, производя дорожные работы, затем развернулись и поехали обратно. Начинало светать, было примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, началась метель. Когда они снова проезжали участок автодороги на <SPAN class="Data">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>», то он увидел, что в левом кювете автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN> находится автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> а на левой обочине автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN> находится сильно поврежденный автомобиль марки ВАЗ<SPAN class="Data">***</SPAN>. Так же он увидел, что на левой стороне по ходу его движения находится осыпь деталей вышеуказанных автомобилей, он проехал мимо них, не задел автомашиной и не переместил. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он работает <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN> около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов выехал на служебном автомобиле <SPAN class="Data">***</SPAN> для производства обслуживания автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>». Вместе с ним на закрепленных за ними автомобилях выехали водители <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> и <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>. Они выехали на автодорогу «<SPAN class="Data">***</SPAN>» и поехали в сторону <SPAN class="Address">***</SPAN>. Они доехали до границы с <SPAN class="Address">***</SPAN>ю, производя дорожные работы, затем развернулись и поехали обратно. Начинало светать, было примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, и началась метель. Когда они в обратном направлении проезжали участок автодороги на <SPAN class="Data">***</SPAN> км, то он увидел, что там произошло ДТП с участием автомашин <SPAN class="Data">***</SPAN> и ВАЗ <SPAN class="Data">***</SPAN>. На левой обочине по ходу его движения по направлению в <SPAN class="Address">***</SPAN> находилась осыпь деталей автомобилей, они проехали мимо, не задев лопатой автомашины и не переместив осколки. На месте ДТП находился автомобиль «скорой помощи», и к месту ДТП подъезжала «пожарная автомашина», поэтому он не стал останавливаться, а поехал дальше.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он работает водителем <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> часов вместе с водителями <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> и <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> на автомашинах выехали на обслуживание автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>». Они доехали до границы с <SPAN class="Data">***</SPAN>, затем развернулись и поехали обратно, началась метель, пошел снег. На <SPAN class="Data">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» они увидели ДТП. Автомобиль марки ВАЗ<SPAN class="Data">***</SPAN> был сильно поврежден, особенно его передняя часть. На месте ДТП находился автомобиль «скорой помощи» и «пожарная автомашина», поэтому он не стал останавливаться. Лопату своего автомобиля он не опускал и снег с проезжей части автодороги не счищал, он двигался по правой стороне проезжей части, а следы ДТП находились на левой стороне.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он работает <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN> находился на дежурстве. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов поступило сообщение о том, что на <SPAN class="Data">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» произошло ДТП, имеются пострадавшие, которым требуется медицинская помощь. Он в месте с фельдшером <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> на автомобиле «скорой помощи» подъехал к месту ДТП. Он увидел, что водитель автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data">***</SPAN>- молодой парень зажат на водительском месте, а на переднем пассажирском сиденье находится пассажир без признаков жизни. Фельдшер оказала водителю помощь, а приехавшие вскоре сотрудники МЧС распилили автомашину и освободили водителя. Он повез пострадавшего в больницу. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Ранее она работала в <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN> она находилась на дежурстве. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN>. поступило сообщение о том, что на <SPAN class="Data">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» произошло ДТП, имеются пострадавшие. Она и водитель <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> на автомобиле «Скорой помощи» выехали на место ДТП. Она увидела, что водитель автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data">***</SPAN> - молодой парень зажат на водительском месте, а на переднем пассажирском сиденье находится пассажир без признаков жизни. Она оказала водителю помощь и констатировала смерть пассажира автомобиля, после чего они стали ждать сотрудников МЧС, чтобы освободить зажатого в автомашине водителя. Она увидела, что водитель накрыт одеялом. Присутствующий рядом подсудимый Хитров А.М. пояснил ей, что накрыл водителя автомашины, т.к. подумал, что тому холодно. Стекло в машине было разбито, дул сильный ветер, водитель находится в шоке, без сознания, Хитров А.М. поступил правильно, оказал помощь пострадавшему. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов приехал пожарный автомобиль, сотрудники МЧС разрезали автомобиль ВАЗ<SPAN class="Data">***</SPAN>, освободили зажатого водителя, и она увезла его в больницу. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> пояснил в ходе предварительного следствия следующее. <SPAN class="Data">***</SPAN> он в качестве пассажира находился в кабине автомобиля марки <SPAN class="Data">***</SPAN> который принадлежит <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. Машиной управлял Хитров А.М. и примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов допустил столкновение с двигавшимся ему навстречу автомобилем марки ВАЗ<SPAN class="Data">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> полагает, что ДТП произошло по вине водителя <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, который выехал на полосу встречного движения <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> пояснил в ходе предварительного следствия следующее. Он является собственником автомашины <SPAN class="Data">***</SPAN>, который по доверенности передал в управление Хитрову А.М. <SPAN class="Data">***</SPAN> на данной автомашине они выехали из <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Он находился в данном автомобиле вместе с <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в качестве пассажиров. Оба спали и не знают, каким образом Хитров А.М. совершил ДТП <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, на правой обочине автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN> находится автомобиль марки ВАЗ<SPAN class="Data">***</SPAN> рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN>. Данный автомобиль расположен поперек обочины, задней частью обращен к проезжей части автодороги. В правом кювете автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN> находится автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> ЗИЛ<SPAN class="Data">***</SPAN> рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> данный автомобиль обращен задней частью к проезжей части автодороги. Так же на правой обочине автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN> имеется осыпь осколков стекла, частей автомобилей и грязи от автомобилей марки ЗИЛ<SPAN class="Data">***</SPAN> и ВАЗ<SPAN class="Data">***</SPAN>, то есть все следы и объекты ДТП, в том числе и осыпь осколков стекла, частей автомобилей и грязи от автомобилей находятся на правой стороне автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN>, а на левой стороне автодороги какие-либо следы и объекты отсутствуют. При осмотре автомобиля марки <SPAN class="Data">***</SPAN> ЗИЛ- <SPAN class="Address">***</SPAN> рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что данный автомобиль имеет следующие повреждения, локализованные в его передней части: деформирован капот двигателя, деформирована решетка радиатора, деформировано левое переднее крыло, разбиты правая и левые передние блокфары, оторвана правая часть переднего бампера, на капоте двигателя, решетке радиатора и переднем бампере имеются сколы ЛКП, в правом верхнем углу переднего ветрового стекла имеются трещины, повреждения локализованы по центру передней части автомобиля. При осмотре автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data">***</SPAN> рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что данный автомобиль сильно поврежден и имеет следующие повреждения, локализованные в его передней части: деформированы крыша, передние правая и левая передние стойки, капот двигателя, правое и левое переднее крыло, передний бампер, разбито переднее ветровое стекло, оторваны левые передняя и задняя двери, разбиты стекла правой и левой передних дверей. Основная локализация повреждений находится в левой передней части автомобиля <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Согласно протоколу осмотра автомобиля марки <SPAN class="Data">***</SPAN> ЗИЛ<SPAN class="Data">***</SPAN> рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что данный автомобиль имеет следующие повреждения, локализованные в его передней части: деформирован капот двигателя, деформирована решетка радиатора, деформировано левое переднее крыло, разбиты правая и левые передние блокфары, оторвана правая часть переднего бампера, на капоте двигателя, решетке радиатора и переднем бампере имеются сколы ЛКП, в правом верхнем углу переднего ветрового стекла имеются трещины, повреждения локализованы по центру передней части автомобиля <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Заключением судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что в результате ДТП <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> причинены следующие, образовавшиеся в результате одной автотравмы телесные повреждения: <SPAN class="Data">***</SPAN> которые, согласно, раздела 3 п. 11, раздела 2 п. 6.1.16, п.6.2.1, п.6.11.6 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека и по признаку значительной стойкой утраты общей трудоспособности не менее чем на 1/3, независимо от исхода и оказания медицинской помощи ( л.д.147-148).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Nomer">***</SPAN>а от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что в результате ДТП <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> причинены следующие, являющиеся единым травматическим комплексом и образовавшиеся в результате одной автотравмы телесные повреждения: <SPAN class="Data">***</SPAN> которые согласно, раздела 2 п. 6.1.10, п.6.1.11, «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» » расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшего, которая наступила от <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением автотехнической экспертизы <SPAN class="others">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено следующее. Столкновение автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data">***</SPAN> рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и автомобиля марки <SPAN class="Data">***</SPAN> ЗИЛ- <SPAN class="Data">***</SPAN> рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> <I></I>под управлением Хитрова А.М. произошло на правой стороне автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN>, в районе расположения осыпи осколков стекол, грязи и частей ТС, то есть на стороне дороги, предназначенной для движения автомобиля марки ВАЗ-<SPAN class="Data">***</SPAN> Водитель Хитров А.М. в данной дорожно-транспортной ситуации имел техническую возможность предотвратить столкновение с автомобилем под управлением <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, путем своевременного и безусловного выполнения требований п.1.4, п.1.5 абзац 1, п.10.1 абзац 1 Правил дорожного движения РФ. В данной дорожной ситуации водитель Хитров А.М. для обеспечения безопасности дорожного движения, должен был действовать, руководствуясь требованиями п.1.4, п.1.5 абзац 1, п.10.1 абзац 1 Правил дорожного движения РФ, и в данной дорожно-транспортной ситуации его действия не соответствовали требованиям вышеуказанных пунктов правил, и несоответствующие требованиями п.1.4, п.1.5 абзац 1, п.10.1 абзац 1 Правил дорожного движения РФ действия водителя Хитрова А.М. создали опасность для движения водителю автомобиля <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, что с технической точки зрения находится в причинной связи с имевшим место ДТП. В данной дорожно-транспортной ситуации водитель <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> не имел технической возможности предотвратить столкновение с автомобилем под управлением Хитрова А.М., и должен был действовать, руководствуясь п.10.1 абзац 2 Правил дорожного движения РФ, и в его действиях несоответствия требованиям вышеуказанных пунктов ПДД РФ не усматривается, и его действия с технической точки зрения не находятся в причинной связи с имевшим место ДТП <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вина подсудимого Хитрова А.М. в совершении инкриминируемого ему деяния подтверждается и другими доказательствами, имеющимися в материалах дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Хитровым А.М. правильно квалифицировано по ч.3 ст. 264 УК РФ, поскольку установлено, что он, управляя автомобилем, нарушил Правила дорожного движения РФ. Неосторожные действия водителя Хитрова А.М. находятся в причинной связи с наступившими последствиями в виде ДТП, смерти <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и причинения тяжкого вреда здоровью <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд критически относится к показаниям подсудимого Хитрова А.М., пояснившего суду, что ему неизвестно, как он оказался на полосе встречного движения, где и произошло столкновение с автомашиной под управлением <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>. Его показания в данной части суд расценивает как способ защиты от предъявленного обвинения.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Из показаний потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> явствует, что водитель Хитров А.М., совершая маневр обгона, выехал на полосу встречного движения в условиях ограниченной видимости в метель, где и совершил столкновение с автомашиной под управлением <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Показания потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> подтверждаются заключением автотехнической экспертизы, согласуются с другими материалами дела, в связи с чем суд находит их достоверными.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Также суд критически относится к показаниям свидетеля <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, заявившего о том, что ДТП произошло по вине водителя <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, который, якобы, выехал на полосу встречного движения.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Из материалов дела усматривается, что в момент ДТП <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> спал и дорожную обстановку не наблюдал. Его показания в данной части суд расценивает, как попытку помочь Хитрову А.М. избежать наказания. </P>
<P class=MsoBodyText>При определении вида и размера наказания Хитрову А.М. суд учитывает характер и степень тяжести совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P class=MsoBodyText>Хитров А.М. ранее не судим, вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся, характеризуется положительно, возместил потерпевшему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> моральный вред в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим его ответственность.</P>
<P class=MsoBodyText>Вместе с тем, суд учитывает, что после совершенного ДТП Хитров А.М., находясь на месте происшествия, оказал помощь потерпевшему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, потушил возгорание его автомашины, укрыл от холода, что согласно п. «к» ч. 1 ст. 61 УК РФ относится к обстоятельствам, смягчающим ответственность Хитрова А.М.</P>
<P class=MsoBodyText>Учитывая вышеизложенные обстоятельства в совокупности, суд приходит к выводу о возможности исправления Хитрова А.М. без реального отбывания наказания, в связи с чем, назначая ему наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.3 ст. 264 УК РФ по правилам ч.1 ст. 62 УК РФ, постановляет его условным, в соответствии со ст. 73 УК РФ. Кроме того, согласно санкции ч. 3 ст. 264 УК РФ суд назначает Хитрову А.М. дополнительное наказание в виде лишения права управлять транспортными средствами. </P>
<P class=MsoBodyText>Потерпевшим <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> к подсудимому Хитрову А.М. предъявлен гражданский иск о возмещении материального ущерба и морального вреда. Иск в части возмещения материального ущерба не может быть рассмотрен совместно с уголовным делом, поскольку в судебном заседании установлено, что владельцем источника повышенной опасности – автомашины «ЗИЛ <SPAN class="Data">***</SPAN>»» является <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, который застраховал гражданскую ответственность владельца транспортного средства. Потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в страховую компанию по вопросу возмещения причиненного вреда не обращался, данная страховая компания не привлечена к участию в деле в качестве соответчика. Поскольку необходимо произвести дополнительные расчеты, связанные с размером гражданского иска в части возмещения расходов на лечение <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и погребение <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, гражданский иск в части возмещения материального ущерба подлежит рассмотрению в порядке гражданского судопроизводства.</P>
<P class=MsoBodyText>Иск <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> о возмещении морального вреда частично разрешен в досудебном порядке, поскольку Хитров А.М. выплатил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей в возмещение причиненного ему морального вреда. Суд находит данную сумму справедливой и соответствующей степени причиненных ему физических страданий и переживаний в связи с автотравмой, от которой потерпевший не оправился по настоящее время.</P>
<P class=MsoBodyText>Исковые требования <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> о возмещении морального вреда в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, причиненного преждевременной гибелью в ДТП его отца суд находит обоснованными, поскольку погибший является близким родственником истца. Оценивая материальное положение подсудимого, глубину нравственных страданий и переживаний <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, учитывая положения ст. 1100, 1101 ГК РФ, суд определяет денежную компенсацию морального вреда в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и постановляет взыскать данную сумму с Хитрова А.М. в пользу <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, в остальной части иска о возмещении морального вреда надлежит отказать ввиду завышения исковых требований. </P>
<P class=MsoBodyText>Руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ,</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р И Л</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText>Признать Хитрова <SPAN class="FIO25">А.М.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 264 УК РФ и назначить ему наказание в виде 2 (двух) лет лишения свободы с лишением права управлять транспортными средствами сроком на 2 (два) года.</P>
<P class=MsoBodyText>На основании ст. 73 УК РФ назначенное наказание Хитрову А.М. в виде лишения свободы считать условным, с испытательным сроком в 2 (два) года, возложив на него обязанность являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства.</P>
<P class=MsoBodyText>Дополнительное наказание в виде лишения права управлять транспортными средствами – исполнять реально. </P>
<P class=MsoBodyText>Меру пресечения Хитрову А.М. оставить без изменения – подписку о невыезде и надлежащем поведении, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P class=MsoBodyText>Гражданский иск <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> о возмещении материального ущерба оставить без рассмотрения, разъяснив потерпевшему право обратиться с данным иском в суд в порядке гражданского судопроизводства. </P>
<P class=MsoBodyText>Взыскать с Хитрова <SPAN class="FIO25">А.М.</SPAN> в пользу <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в возмещение морального вреда <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, в остальной части иска о возмещении морального вреда – отказать. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий : Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В. </P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
