<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>166 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>22.03.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031103161633454371000018727</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя прокурора Белинского района Пензенской области Кудряшова Ю.В.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого Кичатова <SPAN class="FIO9">П.П.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Карцевой Л.В., представившей удостоверение № <SPAN class="Data">***</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер № <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> года,</P>
<P class=MsoNormal>потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Кичатова <SPAN class="FIO9">П.П.</SPAN>,</B> <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, русского, со <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, не женатого, не работающего, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address">***</SPAN>, ранее не судимого,</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.166 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Кичатов П.П. обвиняется в неправомерном завладении автомобилем без цели хищения (угоне) при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кичатов <SPAN class="FIO9">П.П.</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часу, находясь возле <SPAN class="Address">***</SPAN>, имея умысел на неправомерное завладение автомобилем без цели хищения, подошел к автомобилю ВАЗ<SPAN class="Data">***</SPAN> государственный регистрационный знак <SPAN class="Data">***</SPAN>, воспользовавшись тем, что хозяин указанной автомашины <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> спит, достал из кармана куртки последнего ключи от автомобиля и открыв ими водительскую дверь, сел на водительское сиденье. После чего без цели хищения, не имея законных прав владения и пользования вышеуказанным автомобилем, вставил ключи в замок зажигая, завел двигатель и тронулся с места, и, управляя угнанной автомашиной, Кичатов П.П. стал передвигаться по <SPAN class="Address">***</SPAN> и на перекрестке с <SPAN class="Data">***</SPAN> был задержан работниками милиции <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Кичатов П.П. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ч. 1 ст.166 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а также, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании государственный обвинитель прокурор <SPAN class="Address">***</SPAN> Кудряшов Ю.В., защитник подсудимого Карцева Л.В., потерпевший <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> согласились с ходатайством подсудимого Кичатова П.П. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый Кичатов П.П., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимому Кичатову П.П. наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Кичатовым П.П. правильно квалифицировано по ч.1 ст.166 УК РФ, как неправомерное завладение автомобилем без цели хищения (угон).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, относящегося к категории средней тяжести, личность подсудимого Кичатова П.П., характеризуемого в целом положительно, привлекавшегося неоднократно к административной ответственности, в том числе за управление транспортным средством в состоянии алкогольного опьянения, обстоятельства совершения преступления, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Кичатова П.П. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины, добровольное возмещение морального вреда потерпевшему.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Кичатова П.П., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его ответственность, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя и потерпевшего, просивших не лишать подсудимого свободы, а также стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому Кичатову П.П. наказание в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ, поскольку его исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P class=MsoBodyText>Оснований для применения к подсудимому Кичатову П.П. ст. 64 УК РФ и других видов наказаний, предусмотренных санкцией ст.166 ч.1 УК РФ, не связанных с лишением свободы, суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений.</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Кичатова <SPAN class="FIO9">П.П.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 1 ст.166 УК РФ, и назначить ему наказание за данное преступление в виде <B><I>1 (одного) года </I></B>лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Кичатову П.П. </I></B><B></B>наказание считать условным с испытательным сроком в <B><I>7 (семь) месяцев</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Кичатова П.П.</I></B><B> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Кичатова П.П.</I> </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественное доказательство: автомобиль <SPAN class="Data">***</SPAN> регистрационный знак <SPAN class="Data">***</SPAN>, возвращенный ранее потерпевшему <B><I><SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN></I></B>, передать тому по принадлежности.</P>
<P class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>Судья: Саунин Н.В.</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
