<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Чуглина Елена Александровна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>199.1 ч.1</category>
<result>Прекращено по другим основаниям (по прим. к ст. УК РФ)</result>
<date>26.08.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031108241751361091000032102</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> Г.Белинский </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе председательствующего Чуглиной Е.А.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимого Задорожного <SPAN class="FIO7">В.В.</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Попова А.А., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> выданный <SPAN class="Data">***</SPAN> филиалом <SPAN class="Address">***</SPAN> коллегией адвокатов,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Горшковой М.А.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании уголовное дело в отношении </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Задорожного <SPAN class="FIO7">В.В.</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, гражданина РФ, <SPAN class="Data">***</SPAN>, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, проживающего <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> с <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, работающего <SPAN class="Data">***</SPAN>», не судимого,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.199.1 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>УС Т А Н О В И Л:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Задорожный В.В. обвиняется в неисполнении в личных интересах обязанностей налогового агента по перечислению налогов, подлежащих в соответствии с законодательством Российской Федерации о налогах и сборах, исчислению, удержанию у налогоплательщиков и перечислению в соответствующий бюджет, совершенное в крупном размере, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Задорожный В.В., действующий на основании Устава, утвержденного протоколом общего собрания участников <SPAN class="others">Организация 1</SPAN> работая по настоящее время, на основании приказов № <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> в должности генерального директора <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN>, состоящей на учете в качестве налогоплательщика в Межрайонной инспекции МНС РФ <SPAN class="Nomer">***</SPAN> по <SPAN class="Address">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> и имеющего ИНН <SPAN class="Data">***</SPAN>, занесённой в Единый государственный реестр юридических лиц <SPAN class="Data">***</SPAN> за основным государственным регистрационным номером <SPAN class="Data">***</SPAN>, имеющей юридический адрес и адрес местонахождения <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN> <SPAN class="Address">***</SPAN>, основными видами деятельности которого, согласно п.2.2 Устава, являются: <SPAN class="Data">***</SPAN> в соответствии со ст. 24 НК РФ являющегося налоговым агентом, на которого возложены обязанности по исчислению, удержанию у налогоплательщиков и перечислению в соответствующий бюджет (внебюджетный фонд) налогов, и являясь: в соответствии со ст. 14 п. 14.2 Устава <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN> единоличным исполнительным органом <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN>, осуществляющим руководство текущей деятельностью<SPAN class="Data">***</SPAN> в соответствии с Федеральным законом № 129-ФЗ от 21.11.1996 года «О бухгалтерском учете» ответственным за организацию бухгалтерского учета, соблюдение законодательства при выполнении хозяйственных операций, в соответствии с возложенными на него Уставом обязанностями, лицом, исполняющим обязанности налогового агента- <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN> по исчислению, удержанию и перечислению в бюджет налога на доходы физических лиц-работников <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN>, в период с <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN>, в нарушение: ст. 57 Конституции РФ<B>, </B>согласно которой, каждый обязан платить законно установленные налоги и сборы; ч.l ст.3 НК РФ<B>, </B>согласно которой, каждое лицо должно уплачивать законно установленные налоги и сборы; ст.8 НК РФ<B>, </B>согласно которой под налогом понимается обязательный, индивидуально безвозмездный платеж, взимаемый с организации и физических лиц в форме отчуждения принадлежащих им на праве собственности, хозяйственного ведения или оперативного управления денежных средств в целях финансового обеспечения деятельности государства и (или) муниципальных образований; п.1 ч.1 ст.23 НК РФ<B>, </B>согласно которого налогоплательщики обязаны уплачивать законно установленные налоги и сборы; п. 1 ч. 3 ст. 24 НК РФ<B>, </B>согласно которому налоговый агент обязан правильно и своевременно исчислять, удерживать из средств, выплачиваемых налогоплательщиком, и перечислять в бюджеты (внебюджетные фонды) соответствующие налоги; ч. 4 ст. 24 НК РФ<B>, </B>согласно которой налоговые агенты перечисляют удержанные налоги в порядке, предусмотренном НК РФ для уплаты налога налогоплательщиком; ч. 1 ст. 45 НК РФ<B>, </B>согласно которой налогоплательщик обязан самостоятельно исполнить обязанность по уплате налога, если иное не предусмотрено законодательством о налогах и сборах. Обязанность по уплате налога должна быть выполнена в срок, установленный законодательством о налогах и сборах; ч. 1 ст. 226 НК РФ<B>, </B>согласно которой российские организации (налоговые агенты) от которых или в результате отношений с которыми налогоплательщик получил доходы, обязаны исчислить, удержать у налогоплательщика и уплатить сумму налога на доходы физических лиц, исчисленную в соответствии со ст.224 НК РФ; ч. 6 ст. 226 НК РФ,<B> </B>согласно которой налоговые агенты обязаны перечислять суммы исчисленного и удержанного налога на доходы физических лиц не позднее дня фактического получения в банке наличных денежных средств на выплату дохода, а также дня перечисления дохода со счетов налоговых агентов в банке на счета налогоплательщика либо по его поручению на счета третьих лиц в банках. В иных случаях налоговые агенты перечисляют суммы исчисленного и удержанного налога не позднее дня, следующего за днем фактического получения налогоплательщиком дохода, для доходов, выплачиваемых в денежной форме; ч.7 ст.226 НК РФ,<B> </B>согласно которой совокупная сумма налога на доходы физических лиц, исчисленная и удержанная налоговым агентом у налогоплательщика, в отношении которого он признается источником дохода, уплачивается по месту учета налогового агента в налоговом органе, обвиняется в совершении умышленного преступления - неисполнении в личных интересах обязанностей налогового агента по перечислению налога на доходы физических лиц, исчисленного и удержанного у налогоплательщиков - работников <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN> подлежащего в соответствии с законодательством Российской Федерации перечислению в консолидированный бюджет субъекта Российской Федерации - <SPAN class="Address">***</SPAN>, в крупном размере, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Задорожный В.В., являясь единоличным исполнительным органом организации, выполняя управленческие функции, являясь в силу своих служебных полномочий лицом, исполняющим обязанности налогового агента, умышленно, в личных интересах, не исполнил обязанность налогового агента – <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN> преследуя личный интерес организации, выразившийся в получении свободных денежных средств и их использование на цели, оплата которых должна производиться после уплаты налогов в бюджет. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Так, Задорожный В.В., зная о том, что за период с <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN> при начислении заработной платы и иных выплат работникам организации был начислен налог на доходы физических лиц в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> руб. и удержан налог на доходы физических лиц в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> руб., и заведомо зная о наличии задолженности по данному виду налога перед бюджетом за период с <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> руб., находясь на своем рабочем месте, расположенном по адресу: <SPAN class="Address">***</SPAN>, в период с <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> давал указания главному бухгалтеру организации <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, не перечислять налог на доходы физических лиц в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, исчисленный и удержанный организацией у налогоплательщиков - работников организации, чем, умышленно не исполнил обязанности налогового агента по перечислению данного налога в консолидированный бюджет субъекта Российской Федерации - <SPAN class="Address">***</SPAN>, в личных интересах - заключающихся в стремлении извлечении выгоды неимущественного характера, обусловленной побуждениями карьеризма, то есть, занимая должность руководителя, с целью приукрасить действительное положение дел в обществе для поддержания и укрепления своего статуса перед назначившими его на данную должность участниками общества, желая оставаться в занимаемой должности максимально долгое время, для получения стабильного дохода в виде заработной платы, с целью сохранения и увеличения своего имущества, путем развития производственной деятельности управляемого им <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN> Задорожный В.В. решил удержанный с доходов работников <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN> не перечислять в государственный бюджет, а распорядиться им по своему усмотрению, в том числе потратить на нужды предприятия, преследуя интересы возглавляемого им предприятия за счет интересов государства по получению и распределению налогов, используя денежные средства, полученные предприятием и не перечисляя налог на доходы физических лиц, расходовал указанные денежные средства на хозяйственные и иные расходы. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Доля неуплаченного налога на доходы физических лиц к сумме данного вида налога, подлежащего уплате в бюджет за период с <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> составила <SPAN class="Data">***</SPAN>% и является крупным размером. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При этом в период с <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> в кассу <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN> поступили денежные средства в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей<SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>За период с <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> на расчетные счета <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN> поступили денежные средства в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей без учета внутреннего денежного обращения – перечисления с одного расчетного счета организации на другой в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей<SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В период с <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> из кассы <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN> израсходованы денежные средства в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей<SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подотчетными лицами <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN> в период с <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> израсходованы денежные средства в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> рубль <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В период с <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> с расчетных счетов <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN> израсходованы денежные средства в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Таким образом, <SPAN class="FIO9">Организация 2</SPAN> возглавляемая <SPAN class="Data">***</SPAN> Задорожным В.В. за период с <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> имело реальную возможность перечислить налог на доходы физических лиц в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей в консолидированный бюджет субъекта Российской Федерации - <SPAN class="Address">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании подсудимый Задорожный В.В. заявил ходатайство о прекращении производства по уголовному делу, по обвинению его в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.199.1 УК РФ за деятельным раскаянием, признал вину в совершении данного преступления, пояснил, что ущерб возмещен в полном объеме, <SPAN class="FIO13">представив</SPAN>, подтверждающие документы. Основания и последствия прекращения уголовного дела за деятельным раскаянием, то есть прекращение по не реабилитирующим основаниям, ему разъяснены и понятны.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитник Попов А.А. просит государственного обвинителя поддержать ходатайство подсудимого Задорожного В.В., суд прекратить производство по уголовному делу, так как имеются все необходимые для этого основания, предусмотренные ст. ст.15,75 УК РФ, ст.28 УПК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель Касаткина Н.В. не возражает против прекращения производства по уголовному делу в отношении подсудимого Задорожного В.В., обвиняемого в совершении преступления предусмотренного ч.1 ст.199.1 УК РФ, за деятельным раскаянием подсудимого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Выслушав позицию государственного обвинителя и защитника, суд находит ходатайство подсудимого подлежащим удовлетворению по следующим основаниям.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии со ст.28 УПК РФ суд вправе прекратить уголовное преследование в отношении лица обвиняемого в совершении преступления небольшой или средней тяжести, в случаях предусмотренных частью первой ст.75 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно ст.15 УК РФ преступлениями небольшой тяжести признаются умышленные и неосторожные деяния, за совершение которых максимальное наказание, предусмотренное настоящим Кодексом, не превышает двух лет лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Санкция ч.1 ст.199.1 УК РФ предусматривает максимальный вид наказания - лишение свободы на срок до двух лет.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии с ч.1 ст.75 УК РФ лицо, впервые совершившее преступление небольшой тяжести, может быть освобождено от уголовной ответственности, если возместило причиненный ущерб или иным образом загладило вред, причиненный в результате преступления, и вследствие деятельного раскаяния перестало быть общественно опасным.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Задорожный В.В. впервые привлекается к уголовной ответственности, обвиняется в совершении преступления небольшой тяжести, вину признал в полном объеме, в содеянном раскаялся. Ущерб от преступления возмещен в полном объеме. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимому Задорожному В.В. разъяснены и понятны основания и последствия прекращения уголовного дела за деятельным раскаянием, т.е. прекращение по не реабилитирующим основаниям.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии с п.3 ст. 254 УПК РФ суд прекращает уголовное дело в случаях, предусмотренных ст. 28 УПК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст.ст. 28. 254, 256 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>П О С Т А Н О В И Л:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Прекратить производство по уголовному делу по обвинению Задорожного <SPAN class="FIO7">В.В.</SPAN> в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.199-1 УК РФ за деятельным раскаянием на основании ст.28 УПК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Задорожному В.В. подписку о невыезде и надлежащем поведении оставить без изменения до вступления постановления в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Постановление может быть обжаловано в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня его вынесения.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Е.А.Чуглина </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда: Е.А.Чуглина </P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
