<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>264 ч.3</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>28.02.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031102281203501711000018010</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoSubtitle>Именем Российской Федерации</P>
<H1 style="TEXT-ALIGN: center; FONT-STYLE: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-WEIGHT: normal"></H1>
<H1 style="TEXT-ALIGN: center; FONT-STYLE: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-WEIGHT: normal">г. Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN></H1>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Чуглина М.А.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого Любаева <SPAN class="FIO21">И.Г.</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитника - адвоката Патеевой Л.А., представившей удостоверение <SPAN class="Data">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>потерпевшей <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoBodyText2>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении:</P>
<P class=MsoBodyText2><B></B></P>
<P class=MsoBodyText2><B>Любаева <SPAN class="FIO21">И.Г.</SPAN></B>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN>, со <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, работающего <SPAN class="Data">***</SPAN>., <SPAN class="Data">***</SPAN>, имеющего <SPAN class="Data">***</SPAN>, проживающего в <SPAN class="Address">***</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P class=MsoBodyText2>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст. 264 УК РФ, </P>
<P class=MsoBodyText3></P>
<P class=MsoBodyText3>У С Т А Н О В И Л:</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Любаев <SPAN class="FIO21">И.Г.</SPAN> совершил нарушение лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности смерть человека при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа <SPAN class="Data">***</SPAN> минут, на <SPAN class="Data">***</SPAN> км автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN>, около поворота на <SPAN class="Address">***</SPAN> водитель Любаев <SPAN class="FIO21">И.Г.</SPAN>, управляя по доверенности, принадлежащим его матери- <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> автомобилем марки <SPAN class="Data">***</SPAN>, место водителя на которой находится справа, двигался по правой стороне проезжей части вышеуказанной автодороги по направлению к р.п. <SPAN class="Address">***</SPAN>, с включенным дальним светом фар, нарушая п.10.3 часть 1 Правил дорожного движения РФ со скоростью примерно 140 км/час, превышающей установленное для данной автодороги и данного типа автомобилей ограничение скорости, которое для легковых автомобилей и грузовых автомобилей с разрешенной максимальной массой не более 3,5 тонн на автодорогах не являющихся автомагистралями составляет не более 90 км/час, и в нарушении п. 10.1 часть 1 Правил дорожного движения РФ вел автомашину со скоростью, превышающей установленное ограничение, не учитывая при этом интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения и не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля над движением транспортного средства для выполнения требований Правил и разговаривая с пассажиром управляемого им автомобиля-<SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, отвлекся от управления транспортным средством, тем самым лишив себя видимости в направлении движения, утратил контроль за движением, управляемым им автомобилем, и в нарушении п. 1.5 часть 1 Правил дорожного движения РФ создал опасность для движения и причинил вред, не справившись с рулевым управлением выехал на <SPAN class="Data">***</SPAN> обочину автодороги, а затем допустил опрокидывание в <SPAN class="Data">***</SPAN> автодороги, в результате чего по неосторожности нанес находящемуся в салоне автомобиля пассажиру <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> следующие телесные повреждения, являющиеся единым травматическим комплексом и образовавшиеся в результате одной автотравмы телесные повреждения: <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые согласно раздела 2 п. 9 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как повреждения, не причинившие вред здоровью человека, <SPAN class="Data">***</SPAN> которые согласно раздела 2 п. 7.1 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как средний вред здоровью человека по признаку временного нарушения функции органов и систем продолжительностью свыше трех недель, <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые, согласно, раздела 2 п. 6.1.2, п.6.1.7 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются в совокупности, как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшего, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, которая наступила от <SPAN class="Data">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>В судебном заседании Любаев И.Г. себя виновным в нарушении правил дорожного движения при управлении автомобилем, повлекшим по неосторожности смерть человека признал полностью и показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> час ночи, он на автомашине <SPAN class="Data">***</SPAN>, которой управлял по доверенности, приехал в кафе «<SPAN class="Data">***</SPAN>» в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где сидел вместе с <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и другими ребятами за столом на проводах в армию, но спиртное не употреблял. После этого они на двух автомашинах поехали на речку <SPAN class="Data">***</SPAN>, находящуюся около <SPAN class="Address">***</SPAN>, где ребята продолжи употребление спиртного. Он также спиртное не употреблял. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа <SPAN class="Data">***</SPAN> минут, <SPAN class="Data">***</SPAN> он повез <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> на своей автомашине домой в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Он сидел за рулем, а <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, сидел на переднем пассажирском сиденье, управляемого им автомобиля, больше в салоне автомобиля никого не было. Он, управляя автомобилем марки <SPAN class="Data">***</SPAN>, двигался по <SPAN class="Data">***</SPAN> проезжей части автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» по направлению к р.п. <SPAN class="Address">***</SPAN> со скоростью <SPAN class="Data">***</SPAN> км/час. И подъезжая к повороту на <SPAN class="Address">***</SPAN>, до данного поворота оставалось <SPAN class="Data">***</SPAN> м, он разговаривал с <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, и в какой то момент отвлекся от управления транспортным средством, и на несколько секунд потерял контроль над управлением автомобилем. В результате чего <SPAN class="Data">***</SPAN>, автомобиль под его управлением занесло и автомобиль слетел в <SPAN class="Data">***</SPAN> кювет и несколько раз перевернулся, он потерял сознание. Когда он очнулся, то автомобиль, которым он управлял, лежал <SPAN class="Data">***</SPAN> кювете автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN> при движении к р.п. <SPAN class="Address">***</SPAN> на <SPAN class="Data">***</SPAN>, а он <SPAN class="Data">***</SPAN>. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> м от автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> на земле лежал <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, который был мертв. Через некоторое время по его звонку приехали ребята, уехавшие на другой машине, и они вызвали «Скорую помощь» и милицию. В начале он говорил длительное время, что за рулем его автомашины был погибший <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> из-за того, что испугался ответственности. В момент совершения преступления он был трезвый, так как спиртное не употреблял. После того как его привезли в <SPAN class="Data">***</SPAN> и оказали первую помощь, его отвезли к его тетке, где из-за сильного стресса он употребил спиртное. И после этого сотрудники милиции его опять доставили в <SPAN class="Data">***</SPAN>, где в ходе освидетельствования было установлено, что он находится в состоянии опьянения. Ему известно, что при дорожно- транспортных происшествиях проходят освидетельствование, но почему он употребил спиртное в этом случае не может объяснить. Считает, что опрокидывание автомашины произошло по его вине, так как он сильно превысил скорость и отвлекся от управления транспортным средством. Вину свою в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.264 УК РФ, признает полностью и раскаивается в содеянном. Им был куплен добровольно памятник погибшему <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> на могилу, а также им добровольно возмещено в счет морального вреда потерпевшей и ее родителям <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. Исковые требования потерпевшей о возмещении морального вреда в <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей признает в полном объеме, и обязуется выплатить той в последующем оставшуюся денежную сумму в <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вина подсудимого Любаева И.Г. в совершении указанного выше преступления кроме полного признания им своей вины подтверждается совокупностью исследованных в судебном заседании доказательств.</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Так потерпевшая <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> в судебном заседании показала, что<B> </B>является родной сестрой погибшего <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа, ее брат- <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> ушел из дома. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, от участкового инспектора узнала, что ее брат <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> погиб в результате ДТП. Она приехала на место ДТП, находящееся на автодороге <SPAN class="Data">***</SPAN>», около поворота на <SPAN class="Address">***</SPAN>, где в правом кювете автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> находится автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN>. На правой обочине автодороги при движении к р.п. <SPAN class="Data">***</SPAN> имелись следы колес вышеуказанного автомобиля, которые <SPAN class="Data">***</SPAN>, то есть имелись следы <SPAN class="Data">***</SPAN>. На автомашине были повреждения. По уголовному делу ею заявлен был гражданский иск на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. В <SPAN class="Data">***</SPAN> года подсудимый отдал ей денежные средства в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей в счет возмещения морального вреда. Данным преступлением ей, и ее родителям был причинен моральный вред, так как и она сама, и родители очень сильно переживают гибель брата. Она поддерживает исковые требования о возмещении ей морального вреда в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, и просит взыскать с подсудимого на данный момент <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, так как тот <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей возместил ей добровольно, и данная сумма пойдет в возмещение морального вреда не только ей, но и ее родителям, которые в силу возраста и состояния здоровья не могут сами участвовать в судебном заседании.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа, он находился вместе с <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и другими ребятами в кафе «<SPAN class="Data">***</SPAN>» <SPAN class="Address">***</SPAN>. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> час ночи, к ним сел за стол Любаев И.Г., который был знакомым <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. Через некоторое время они поехали на речку, где продолжили употреблять спиртное. Употреблял ли Любаев И.Г. спиртное в кафе и на речке он не видел. Затем они поехали в <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> поехал в <SPAN class="Address">***</SPAN> вместе с Любаевым И.Г. на автомобиле последнего. По дороге они останавливались, и он видел, что за рулем автомашины <SPAN class="Data">***</SPAN> находился Любаев И.Г., который дал ему закурить, а <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> сидел на переднем пассажирском сиденье. Они договорились встретиться на автобусной остановке в центре села. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа, узнали, что Любаев и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> разбились около поворота на <SPAN class="Data">***</SPAN>. Приехав на место ДТП увидел, что в кювете автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN> лежит автомашина марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета, принадлежащая Любаеву И.Г., а недалеко от нее лежит <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, который был мертв. Находившийся там Любаев И.Г. сказал, что они ехали по автодороге и перевернулись и что за рулем был <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. Так же он увидел, что на правой обочине автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> имеются следы <SPAN class="Data">***</SPAN> колес автомобиля марки <SPAN class="Data">***</SPAN>, принадлежащего Любаеву И.Г., данные следы <SPAN class="Data">***</SPAN> пересекали <SPAN class="Data">***</SPAN>, в котором находилась вышеуказанная автомашина. Данный след шел <SPAN class="Data">***</SPAN>, в которую и врезалась автомашина марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета, и после чего слетела <SPAN class="Data">***</SPAN>. Через некоторое время приехала «Скорая помощь», на которой увезли Любаева И.Г., а затем приехали работники милиции, которые стали осматривать место ДТП и делать замеры.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Из оглашенных в судебном заседании по ходатайству государственного обвинителя с согласия всех участников показаний свидетеля <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>, данных им на предварительном следствии, следует, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа, он вместе с другими ребятами, среди которых был и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> находился в кафе <SPAN class="Data">***</SPAN>, в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где они провожали в армию <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>. В какой то момент к ним присоединился Любаев И.Г.. После чего они поехали все вместе на речку около <SPAN class="Address">***</SPAN>, где продолжили распитие спиртного. Он не видел употреблял ли спиртное в кафе и на речке Любаев. Примерно через <SPAN class="Data">***</SPAN> час, они поехали в <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> поехал в <SPAN class="Address">***</SPAN> вместе с Любаевым И.Г. на автомобиле последнего. Автомашиной управлял Любаев И.Г.. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа ночи, узнали, что Любаев и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> попали в аварию. Приехав на место ДТП увидели, что в правом кювете автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> на крыше лежит автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета, принадлежащий Любаеву И.Г., а недалеко от него лежит труп <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. Любаев И.Г. сказал, что они ехали по автодороге и перевернулись и что за рулем был <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. На правой обочине автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> имелись следы <SPAN class="Data">***</SPAN> автомобиля марки <SPAN class="Data">***</SPAN>, принадлежащего Любаеву И.Г., данные следы <SPAN class="Data">***</SPAN> пересекали <SPAN class="Data">***</SPAN>, в котором находилась вышеуказанная автомашина. Данный след шел к <SPAN class="Data">***</SPAN>, на которой стоял <SPAN class="Data">***</SPAN>, в которую и врезалась автомашина марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета, после чего слетела <SPAN class="Data">***</SPAN>. Через некоторое время приехал автомобиль «Скорой помощи», на котором увезли Любаева И.Г., а затем приехали работники милиции, которые стали осматривать место ДТП и делать замеры. (л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Cвидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> в судебном заседании показал, <SPAN class="Data">***</SPAN> года, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа, он вместе с <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и другими ребятами находился в кафе <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где они провожали в армию <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> час к ним сел за стол Любаев И.Г., который был знакомым <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. Они за столом пили водку. Употреблял ли спиртное Любаев И.Г. он не видел. Около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов ночи они поехали на речку, где также пили пиво. Затем поехали в <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> поехал на автомашине <SPAN class="Data">***</SPAN> с Любаевым И.Г.. По дороге они останавливались и он видел, что автомашиной <SPAN class="Data">***</SPAN> управлял Любаев И.Г., а <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> сидел на переднем пассажирском сиденье. Договорились встретиться на автобусной остановке, находящейся в центре <SPAN class="Address">***</SPAN>. Узнали от Любаева И.Г. об аварии. Когда приехали на место ДТП, там увидели, что автомашина <SPAN class="Data">***</SPAN> лежит на крыше, а мертвый <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> лежал в кювете. Любаев И.Г. сказал, что они ехали по автодороге и перевернулись и что за рулем был <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. Через некоторое время приехала «Скорая помощь», на которой увезли Любаева И.Г., а затем приехали работники милиции, которые стали осматривать место ДТП и делать замеры.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа ночи, он участвовал вместе с <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в качестве понятого при осмотре места дорожно-транспортного происшествия на автодороге <SPAN class="Data">***</SPAN>, около поворота на <SPAN class="Address">***</SPAN>. В правом кювете автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> находился автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета, данный автомобиль лежал на крыше, у данного автомобиля была <SPAN class="Data">***</SPAN>, разбито <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN>. Все четыре колеса данного автомобиля не были повреждены, в шинах колес имелся воздух. Недалеко от автомобиля лежал труп <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. Так же на правой обочине автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> находились следы <SPAN class="Data">***</SPAN> вышеуказанного автомобиля, которые пересекали <SPAN class="Data">***</SPAN> по направлению <SPAN class="Data">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Из оглашенных в судебном заседании по ходатайству государственного обвинителя с согласия всех участников показаний свидетеля <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, данных им на предварительном следствии, следует, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа ночи, он вместе с <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> принимал участие в осмотре места ДТП. В правом кювете автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> находился автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета, который лежал на крыше. Все <SPAN class="Data">***</SPAN> автомобиля не были повреждены, в шинах колес имелся воздух. Недалеко от автомобиля лежал труп <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. Так же на правой обочине автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> находились следы <SPAN class="Data">***</SPAN> вышеуказанного автомобиля, которые пересекали <SPAN class="Data">***</SPAN> по направлению <SPAN class="Data">***</SPAN>. (л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>) </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> в судебном заседании показал, что работает <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа <SPAN class="Data">***</SPAN> минут, он в составе оперативной группы выехал на место ДТП, находящееся на <SPAN class="Data">***</SPAN> км автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN>. На момент осмотра в правом кювете автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> находился автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> белого <SPAN class="Data">***</SPAN>, данный автомобиль лежал на крыше, было разбито <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN>. Недалеко от автомобиля лежал труп <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. На правой обочине автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> были следы <SPAN class="Data">***</SPAN> вышеуказанного автомобиля, которые пересекали <SPAN class="Data">***</SPAN> по направлению <SPAN class="Data">***</SPAN>. После окончания осмотра приехал в больницу, но Любаева И.Г. там не было. А его обнаружили в доме у его тети <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>. Любаев сидел на кухне и перед ним был стакан со спиртным. Любаева доставили в <SPAN class="Data">***</SPAN>, где в результате его освидетельствования было установлено, что Любаев И.Г. находится в состоянии алкогольного опьянения. После этого он взял объяснение у Любаева И.Г., который пояснил, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа, <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, управляя его автомобилем марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. №<SPAN class="Data">***</SPAN>, не справился с управлением и допустил опрокидывание машины, в результате чего <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> погиб. Он сказал Любаеву И.Г., что такого не может быть, так как <SPAN class="Data">***</SPAN> в его автомашине <SPAN class="Data">***</SPAN> со стороны пассажира, а <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> вылетел из салона <SPAN class="Data">***</SPAN>, а Любаев И.Г. утверждал, что когда очнулся после ДТП, то находился в <SPAN class="Data">***</SPAN>, то есть при варианте, который рассказывал Любаев И.Г. потерпевший не мог вылететь в окно с места водителя, а также на бедре у Любаева И.Г. была царапина от <SPAN class="Data">***</SPAN>, а <SPAN class="Data">***</SPAN> был изогнут со стороны <SPAN class="Data">***</SPAN> в строну <SPAN class="Data">***</SPAN>, но, не смотря на это Любаев И.Г. утверждал, что автомашиной управлял в момент ДТП погибший. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> в судебном заседании показал, что работает <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа, ему по телефону позвонил <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> и сообщил, что на автодороге «<SPAN class="Data">***</SPAN>», около поворота на <SPAN class="Address">***</SPAN> произошло ДТП, перевернулся автомобиль и на земле лежит человек, который возможно погиб. Он приехал на место ДТП и увидел, что в <SPAN class="Data">***</SPAN> автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> находился автомобиль марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета. Недалеко от автомобиля лежал труп <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. На <SPAN class="Data">***</SPAN> обочине автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> находились следы <SPAN class="Data">***</SPAN> вышеуказанного автомобиля, которые пересекали <SPAN class="Data">***</SPAN> по направлению <SPAN class="Data">***</SPAN>. Любаев И.Г. сказал, что за рулем был <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. Подъехал автомобиль «Скорой помощи», на котором увезли Любаева И.Г.. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> в судебном заседании показала, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, утром, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, к ней домой на автомобиле «Скорой поморщи» привезли ее племянника Любаева И.Г., который был весь перевязан бинтами и был весь в крови, и он ей сказал, что попал в ДТП, перевернулся на автомашине и что его друг погиб. Любаев И.Г. находился в шоковом состоянии, очень переживал и сожалел, что погиб не он, а его друг. Любаев И.Г. сказал, что был трезвый и дыхнул на нее, она запаха алкоголя от него не ощутила. Видя, что Любаев И.Г. находится в шоковом состоянии, она предложила ему выпить спиртного и налила ему в стакан примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> грамм водки. Любаев И.Г. выпил эту водку. Через некоторое время к ней домой приехали работники милиции и Любаев И.Г. уехал вместе с ними в больницу. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протокола осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, а также схемы и фототаблицы к нему были зафиксированы обстоятельства ДТП, произошедшего на <SPAN class="Data">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Data">***</SPAN>», около поворота на <SPAN class="Address">***</SPAN>, в результате которого погиб <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, а именно в месте осмотра на <SPAN class="Data">***</SPAN> обочине автодороги при движении к р.п. <SPAN class="Address">***</SPAN> находятся следы <SPAN class="Data">***</SPAN> автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> и в <SPAN class="Data">***</SPAN> автодороги автомобиль марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. №<SPAN class="Data">***</SPAN> и труп <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. (л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протокола осмотра автомашины марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> и фототаблицы к нему установлено, что место водителя, то есть рулевое колесо данного автомобиля находятся справа и что данный автомобиль имеет множественные повреждения, которые отсутствуют только в его задней части: <SPAN class="Data">***</SPAN>, в ходе осмотра из салона данного автомобиля были изъяты <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN>. (л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протокола осмотра от <SPAN class="Data">***</SPAN> изъяты образцы крови Любаева И.Г.. (л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протокола осмотра от <SPAN class="Data">***</SPAN> изъяты образцы крови трупа <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. (л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно акта технического осмотра транспортного средства от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что после ДТП рулевое управление, тормозная система автомашины марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> работоспособно, кузов автомобиля имеет многочисленные повреждения. (л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Согласно заключения судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> потерпевшему <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> причинены в результате ДТП следующие телесные повреждения, являющиеся единым травматическим комплексом и образовавшиеся в результате одной автотравмы: <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые согласно раздела 2 п. 9 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как повреждения, не причинившие вред здоровью человека, <SPAN class="Data">***</SPAN> которые согласно раздела 2 п. 7.1 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» » расцениваются как средний вред здоровью человека по признаку временного нарушения функции органов и систем продолжительностью свыше трех недель, <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые, согласно, раздела 2 п. 6.1.2, п.6.1.7 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются в совокупности, как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшего, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, которая наступила от <SPAN class="Data">***</SPAN>. В момент ДТП <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> находился на переднем пассажирском сиденье (слева). (л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>) </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> в результате ДТП Любаевым И.Г. были получены следующие телесные повреждения: <SPAN class="Data">***</SPAN>, в момент ДТП он мог находиться на месте водителя (справа). (л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> кровь, изъятая при осмотре автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> с <SPAN class="Data">***</SPAN>, с <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Data">***</SPAN>, а так же находящаяся на изъятого при осмотре фрагменте <SPAN class="Data">***</SPAN>, могла произойти от Любаева И.Г.. (л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoBodyText>Согласно заключений автотехнической и комплексной медико-автотехнической экспертиз № <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> в данной дорожно-транспортной ситуации водитель автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> Любаев И.Г. должен был действовать, руководствуясь п.п.1.5 часть 1, п.10.1 часть 1 и п. 10.3 часть 1 ПДД РФ, и с технической точки зрения действия водителя вышеуказанным пунктам правил не соответствовали. Водитель автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> Любаев И.Г. располагал технической возможностью предотвратить опрокидывание путем безусловного выполнения требований п.п.1.5 часть 1, п.10.1 часть 1 ПДД РФ, в соответствии с которыми должен был сохранять контроль за дорожной обстановкой в процессе движения автомобиля и не создавать опасности для движения. Причиной опрокидывания автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> под управлением Любаева И.Г. не мог быть его самопроизвольный занос. Несоответствия действий водителя автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> Любаева И.Г. требованиям п.п.1.5 часть 1, п.10.1 часть 1 ПДД РФ с технической точки зрения находятся в причинной связи с имевшим место ДТП. В момент ДТП <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> находился на переднем пассажирском сиденье (слева), а Любаев И.Г. находился на месте водителя (справа). (л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественными доказательствами и протоколом их осмотра от <SPAN class="Data">***</SPAN>: фрагмент <SPAN class="Data">***</SPAN> автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN>, фрагмент <SPAN class="Data">***</SPAN> автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> автомобиля марки «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> автомобиля марки« <SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN>. (л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>) </P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText>Все перечисленные выше доказательства являются допустимыми, получены на основании требований УПК РФ, учитываются судом в качестве доказательств вины подсудимого и берутся за основу в приговоре.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Таким образом, оценив в совокупности исследованные доказательства, суд считает, что вина подсудимого Любаева И.Г. в нарушении, при управлении автомобилем им правил дорожного движения, повлекшим по неосторожности смерть человека, доказана и его действия, с учетом позиции государственного обвинителя, суд квалифицирует по ч.3 ст.264 УК РФ, как нарушение, лицом управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности смерть человека, так как тот в нарушение пункта 1.5 ч.1 Правил дорожного движения РФ, согласно которому «Участники дорожного движения должны действовать таким образом, чтобы не создавать опасности для движения и не причинять вреда», пункта п.10.1 часть 1 согласно которому «Водитель должен вести транспортное средство со скоростью, не превышающей установленного ограничения, учитывая при этом интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения. Скорость должна обеспечивать водителю возможность постоянного контроля за движением транспортного средства для выполнения требований Правил», пункта 10.3 часть 1 согласно которому «Вне населенных пунктов разрешается движение легковым автомобилям и грузовым автомобилям разрешенной максимальной массой не более 3,5 т на автомагистралях – со скоростью не более 110 км/ч, на остальных дорогах – не более 90 км/ч» проявил невнимательность и неосмотрительность и, осуществляя на автомашине движение со скоростью превышающей установленное ограничение и не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля над движением транспортного средства для выполнения требований Правил, а также разговаривая с пассажиром управляемого им автомобиля – <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, отвлекся от управления транспортным средством, тем самым лишив себя видимости в направлении движения, утратил контроль за движением, управляемым им автомобилем, и, не справившись с управлением автомашиной, выехал на <SPAN class="Data">***</SPAN> по ходу движения обочину дороги и совершил опрокидывание управляемой им автомашины, и данные его действия, несоответствующие указанным пунктам ПДД РФ, находятся в причинной связи с фактом ДТП, то есть опрокидыванием управляемой им автомашины в результате которого пассажиру управляемой им автомашины <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> были причинены телесные повреждения, повлекшие тяжкий вред здоровью, от которых потерпевший скончался на месте происшествия, то есть допущенные Любаевым И.Г. нарушения указанных пунктов Правил дорожного движения РФ, при управлении автомобилем в данной дорожно-транспортной ситуации, повлекли по неосторожности смерть потерпевшего <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Суд считает, что Любаев И.Г. в момент нарушения правил дорожного движения при управлении автомобилем не предвидел возможность причинения смерти потерпевшего <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, хотя осознавал факт нарушения им правил дорожного движения при управлении автомобилем и при необходимой внимательности и предусмотрительности мог и должен был предвидеть опасность своих действий в сложившихся обстоятельствах. Причинная связь между действиями Любаева И.Г. по управлению автомобилем с нарушением ПДД РФ и смертью <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в достаточной мере подтверждена совокупностью исследованных судом достоверных доказательств. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Причинение смерти <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в результате дорожно-транспортного происшествия подтверждается заключением судебно-медицинского эксперта <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Управление автомашиной «<SPAN class="Data">***</SPAN>» рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> в момент ДТП подсудимым Любаевым И.Г. кроме его собственных показаний подтверждается также заключениями автотехнической и комплексной медико-автотехнической экспертиз <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, относящегося к категории средней тяжести, обстоятельства и последствия его совершения, личность подсудимого Любаева И.Г., характеризуемого <SPAN class="Data">***</SPAN>, имеющего <SPAN class="Data">***</SPAN>, привлекавшегося <SPAN class="Data">***</SPAN>, а именно <SPAN class="Data">***</SPAN>; а также мнение государственного обвинителя, просившего назначить подсудимому наказание в виде реального лишения свободы, мнение потерпевшей <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, просившей не лишать подсудимого свободы, а также стороны защиты о мере наказания, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного, на условия жизни его семьи и достижение иных целей наказания, а именно таких как восстановление социальной справедливости и предупреждение свершения новых преступлений.</P>
<P class=MsoBodyText>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Любаева И.Г. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины, наличие <SPAN class="Data">***</SPAN>, а также добровольное возмещение расходов на установление памятника потерпевшему и добровольное частичное возмещение морального вреда – п. «к» ч.1 ст.61 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Любаева И.Г. по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>В связи с изложенным наказание Любаеву И.Г. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст.62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Оснований для применения к подсудимому Любаеву И.Г. ст. 64 УК РФ суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного им преступления, по делу не установлено, а не назначение дополнительного наказания в виде лишения права управления транспортными средствами, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений.</P>
<P class=MsoBodyText>Судом исследовался вопрос о возможности применения в соответствии со ст.73 УК РФ условного осуждения, однако учитывая обстоятельства дела и личность подсудимого, суд считает применение данного положения к подсудимому нецелесообразным.</P>
<P class=MsoBodyText>С учетом вышеизложенного, суд считает необходимым назначить подсудимому Любаеву И.Г. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции совершенного им преступления, полагая, что его исправление и перевоспитание возможно лишь в условиях изоляции от общества с отбыванием наказания в колонии-поселении с самостоятельным следованием к месту отбытия наказания, а также, учитывая конкретные обстоятельства дела и последствия совершенного преступления, суд считает необходимым назначить подсудимому дополнительное наказание в виде лишения права управлять транспортным средством. </P>
<P class=MsoBodyText>Гражданский иск потерпевшей <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> о компенсации морального вреда в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей согласно ст. ст. 151, 1079, 1099–1101 ГК РФ с учетом обстоятельств дела, преступление совершено подсудимым по неосторожности, характера причиненных потерпевшей и её семье нравственных страданий, материального положения подсудимого и его семьи, нахождения у него <SPAN class="Data">***</SPAN>, а также принимая во внимание необратимость последствий совершенного преступления в виде смерти человека и характер семейных связей в семье погибшего, а также разумности и справедливости, а также при этом учитывая полное признание иска подсудимым, подлежит удовлетворению в полном объеме, и с учетом добровольного частичного возмещения подсудимым в счет погашения морального вреда <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей иск в настоящее время подлежит удовлетворению в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. 307-309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Любаева <SPAN class="FIO21">И.Г.</SPAN></I></B><B> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 264 УК РФ, и назначить ему наказание за данное преступление с применением ч.1 ст.62 УК РФ в виде <B><I>1 (одного) года 7 (семи) месяцев</I></B> лишения свободы с отбыванием наказания в колонии – поселении, с лишением права управления транспортными средствами на <B><I>2 (два) года 7 (семь) месяцев.</I></B> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Направить <B><I>Любаева И.Г. </I></B>к месту отбывания наказания - в колонию-поселение в порядке, предусмотренном ст.75.1 Уголовно-исполнительного кодекса Российской Федерации, то есть путем самостоятельного следования к месту отбывания наказания, и в связи с этим разъяснить <B><I>Любаеву И.Г.</I></B> необходимость явиться в Уголовно-исполнительную инспекцию <SPAN class="Address">***</SPAN> по вступлению данного приговора в законную силу для получения предписания о направлении его к месту отбывания наказания. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Территориальному органу уголовно-исполнительной системы по вступлению данного приговора в законную силу вручить осужденному <B><I>Любаеву И.Г. </I></B>предписание о направлении к месту отбывания и обеспечить его направление в колонию-поселение.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Срок отбывания наказания <B><I>Любаеву И.Г.</I></B> исчислять со дня прибытия его в колонию-поселение.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения <B><I>Любаеву И.Г.</I></B> до вступления приговора в законную силу оставить прежнюю - в виде подписки о невыезде и надлежащем поведении.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>В соответствии со ст. ст. 151, 1079, 1099-1101 ГК РФ взыскать с <B><I>Любаева <SPAN class="FIO21">И.Г.</SPAN></I></B> в пользу <B><I><SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN></I></B> в качестве компенсации морального вреда <B><I><SPAN class="Data">***</SPAN> рублей</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Вещественные доказательства по делу: фрагмент <SPAN class="Data">***</SPAN>, фрагмент <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> – уничтожить; <SPAN class="Data">***</SPAN>, хранящиеся в комнате для хранения вещественных доказательств <SPAN class="Address">***</SPAN>, – передать по принадлежности собственнику автомашины – <B><I><SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN></I></B>.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции, поручать осуществление защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника, о чем он должен указать в своей кассационной жалобе. В случае подачи кассационных жалоб или представлений осужденный вправе подать на них свои возражения в письменном виде.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
