<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>111 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>28.11.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031111281218339681000044352</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoNormal><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></P>
<P class=MsoNormal>15 ноября 2011 года г. Белинский</P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P class=MsoNormal>С участием заместителя прокурора Белинского района Чуглина М.А.</P>
<P class=MsoNormal>Защитника Субочевой Н.Д., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Data2">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>При секретаре Шебуровой В.И., </P>
<P class=MsoNormal>В присутствии подсудимого Матюшкина С.А.</P>
<P class=MsoNormal>И потерпевшей <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении </P>
<P class=MsoNormal>Матюшкина <SPAN class="FIO14">С.А.</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal>Рождения, уроженца и жителя <SPAN class="Data2">*** </SPAN></P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN>, гражданина </P>
<P class=MsoNormal>РФ, со <SPAN class="Data2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Data2">*** </SPAN></P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN> не судимого,</P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 111 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Матюшкин <SPAN class="FIO14">С.А.</SPAN> совершил умышленное причинение тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN> года, примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> часов, пьяный Матюшкин С.А., находясь по месту своего жительства в <SPAN class="Address2">***</SPAN> в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, в ходе ссоры, возникшей между ним и его женой <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, умышленно нанес последней кухонным ножом не менее двух ударов в область правой половины грудной клетки, причинив потерпевшей <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> телесные повреждения <SPAN class="Data2">***</SPAN>, квалифицирующихся в соответствии с п. 6.1.19 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н, как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, и <SPAN class="Data2">***</SPAN> квалифицирующихся, как легкий вред здоровью по признаку кратковременного расстройства здоровью продолжительностью до трех недель от момента причинения травмы, согласно п.8.1 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н, и наружной поверхности второго пальца правой кисти, не причинившие вреда здоровью, согласно п. 9 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании подсудимый Матюшкин С.А. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал частично и пояснил следующее. Он проживает вместе с женой <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> Жена не работает. Он работает по договорам <SPAN class="Data2">***</SPAN> На его заработки они и живут, кроме того, им помогают родители. Спиртные напитки он употребляет редко. Вечером <SPAN class="Data2">***</SPAN> к нему в гости пришел друг <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> Они вдвоем распили две бутылки водки. Проснувшись на следующий день, <SPAN class="Data2">***</SPAN> утром, он выпил рюмку водки и начал искать свои деньги в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, <SPAN class="Data2">***</SPAN> но их <SPAN class="Data2">***</SPAN> не оказалось. Он предъявил претензии жене, но та ответила, что деньги не брала, и между ними началась словесная перепалка, в ходе которой они оскорбляли друг друга. Потом они начали драться<SPAN class="Data2">***</SPAN> Увидев нож на холодильнике, он схватил его и прислонил к телу жены. Она начала размахивать руками, пыталась вырвать у него нож, и в это время порезала ладонь. Он был пьян, поэтому не может объяснить, каким образом он нанес жене два ножевых ранения в области грудной клетки, щеки. Он не хотел причинять жене тяжкий вред здоровью, но так получилось. Жена сначала стояла, а потом упала в обморок, ее увезли на автомашине «Скорой помощи». Он раскаивается в содеянном, просит прощения у своей жены, а также просит суд не наказывать его сурово.</P>
<P class=MsoBodyText2>Потерпевшая <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в судебном заседании пояснила следующее. Она состоит в браке с Матюшкиным С.А. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> года к ним в гости пришел <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, с которым муж употреблял спиртное. Опьянев, мужчины заснули. <SPAN class="Data2">***</SPAN> года ее муж проснулся около <SPAN class="Data2">***</SPAN> часов утра, разбудил ее, она высказала свои претензии мужу, потребовала, что бы он прекратил пить водку. Матюшкин С.А. начал скандалить, хотел стукнуть ее, но она ему «дала сдачи», стукнув по руке. <SPAN class="Data2">***</SPAN> В этот момент она почувствовала один колющий удар, который ей нанес муж в область правой стороны тела кухонным ножом с черной ручкой. Затем он порезал ей лицо справа. Она стала отбирать у мужа нож, порезала ладонь и палец. Через несколько минут ей стало плохо. Она разбудила <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, который, увидев, что она вся в крови, вызывал «Скорую помощь», ее доставили в больницу, а мужа арестовали. В настоящее время ее семья оказалась в тяжелом материальном положении, поскольку Матюшкин С.А. каждую неделю приносил домой заработок по <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, <SPAN class="Data2">***</SPAN> Она знает своего мужа с положительной стороны, <SPAN class="Data2">***</SPAN> Она простила мужа за совершенное преступление, просит суд освободить его из-под стражи, т.к. он нужен семье <SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Она является соседкой семьи Матюшкиных и осведомлена в том, что супруги часто ссорились, поскольку Матюшкин С.А. употреблял спиртное. <SPAN class="Data2">***</SPAN> утром между Матюшкиным С.А. и его женой вновь произошел скандал. Около <SPAN class="Data2">***</SPAN> часов через открытую дверь квартиры Матюшкиных она увидела, что <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> лежит на полу в прихожей и около неё находится фельдшер «Скорой помощи», которая в руках держит капельницу. На площадке стояли носилки, на которые погрузили <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> и увезли в больницу. Матюшкин С.А. был сильно пьян. Они с соседями поняли, что Матюшкин С. порезал свою жену. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в ходе предварительного следствия дала следующие показания. Она проживает по адресу: <SPAN class="Data2">***</SPAN> сыном <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, который в настоящее время проживает в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, где находится на заработках. <SPAN class="Data2">***</SPAN> года ее сын <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> находился у Матюшкиных. Вечером этого же дня она приезжала к Матюшкиным и попросила сына, который был уже пьян, ехать домой. <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> попросила ее сына остаться, сказала, что при нем муж не будет ее обижать, так как пьяный Матюшкин С.А. может <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> избить. Она уехала домой, а ее сын остался у Матюшкиных. На следующий день от соседей она узнала, что Матюшкин С. порезал свою жену. Потом она увидела своего сына, который был в расстроенном виде и рассказал ей, что вечером они с Матюшкиным С. употребляли спиртное, потом оба уснули. Он проснулся от того, что его по щекам била <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, которая была вся в крови, и просила вызвать «Скорую помощь». Её сын вызвал «Скорую помощь» и сам поехал с <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в больницу, она ему рассказала, что Матюшкин С. ударил ее ножом в область груди. <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, объектом осмотра является квартира № <SPAN class="Data2">***</SPAN> дома № <SPAN class="Data2">***</SPAN> по ул. <SPAN class="Data2">***</SPAN> в г. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, из которой в ходе осмотра изъяты картон со следами вещества бурого цвета, нож с ручкой черного цвета <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoListBullet><SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoListBullet>Согласно заключению судебно-медицинской экспертизы от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, у <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, выявлены <SPAN class="Data2">***</SPAN> телесные повреждения<SPAN class="Data2">***</SPAN> в совокупности согласно п. 6.1.9 раздела 2 и п.11 раздела 3 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н, квалифицируются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoListBullet>Согласно заключению судебно-медицинской экспертизы от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, у Матюшкина <SPAN class="FIO14">С.А.</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, выявлены следующие телесные повреждения: <SPAN class="Data2">***</SPAN> которые могли образоваться в результате скользящих действий тупым твердым предметом (предметами) с ограниченной поверхностью, которые согласно п. 9 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н, квалифицируются как повреждения, не причинившие вред здоровью человека <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoListBullet><SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoListBullet>Согласно заключению биологической судебной экспертизы от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, на представленных на экспертизу <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, картоне, ноже и смыве обнаружена кровь человека, происхождение которой не исключается от <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoListBullet>Согласно заключению медико-криминалистической экспертизы от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, две колото-резаные раны в области грудной клетки справа, обнаруженные у <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, могли образоваться от двух ударных воздействий клинка ножа, представленного на экспертизу. Три резаные раны, обнаруженные при освидетельствовании у потерпевшей с признаками заживления в виде трех рубцов <SPAN class="Data2">***</SPAN> образовались от трех скользяще-давящих воздействий острого орудия, обладающего режущими свойствами, могли образоваться от трех скользяще-давящих воздействий лезвия клинка ножа, представленного на исследование. Повреждения на <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> могли образоваться от двух ударных воздействий клинка ножа, представленного на исследование <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoListBullet>Вина Матюшкина С.А. в совершении инкриминируемого ему деяния подтверждается и другими доказательствами, имеющимися в материалах дела.</P>
<P class=MsoListBullet>Содеянное Матюшкиным С.А. правильно квалифицировано по ч.1 ст. 111 УК РФ, поскольку установлено, что он, вымещая пьяную злобу на своей жене, в ходе ссоры, умышленно нанес ей кухонным ножом не менее двух ударов в область правой половины грудной клетки, причинив телесные повреждения в виде двух колото-резаных ран правой половины грудной клетки<SPAN class="Data2">***</SPAN>, которые квалифицируются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека. А так же Матюшкин С.А. нанес своей жене не менее трех ударов ножом с причинением телесных повреждений в виде резаных ран ладонной поверхности правой кисти и правой щеки, квалифицирующихся, как легкий вред здоровью по признаку кратковременного расстройства здоровью продолжительностью до трех недель от момента причинения травмы, и рану наружной поверхности второго пальца правой кисти, не причинившую вреда здоровью. Об умысле Матюшкина С.А. на причинение жене тяжкого вреда здоровью свидетельствуют совершенные им действия, поскольку он умышленно ударил <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> неоднократно ножом в грудную клетку, т.е. в область расположения жизненно важных органов, причинив травматические повреждения.</P>
<P class=MsoListBullet>Суд критически относится к показаниям Матюшкина С.А., заявившего о том, что не имел намерений причинить <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> тяжкий вред здоровью, поскольку его показания в данной части опровергаются материалами дела, согласно которых именно он ударил <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> ножом в область грудной клетки, причинив повреждения жизненно важных органов, что квалифицировано как тяжкий вред здоровью. </P>
<P class=MsoListBullet>При определении вида и размера наказания Матюшкину С.А. суд учитывает характер и степень тяжести совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P class=MsoListBullet>По месту жительства Матюшкин С.А. характеризуется отрицательно, как лицо, склонное к злоупотреблению спиртными напитками.</P>
<P class=MsoListBullet>Вместе с тем, суд учитывает, что Матюшкин С.А. ранее не судим, вину в содеянном признал частично и раскаялся, имеет на иждивении <SPAN class="Data2">***</SPAN> по месту работы характеризуется положительно, и его заработок является единственным источником существования его семьи; примирился с женой, и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> просила суд назначить ее мужу наказание, не связанное с лишением свободы. Данные обстоятельства суд расценивает в качестве смягчающих наказание Матюшкина С.А., с учетом которых суд приходит к выводу о возможности его исправления без реального отбывания наказания. Назначая Матюшкину С.А. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.1 ст. 111 УК РФ, суд на основании ст. 73 УК РФ постановляет его условным. </P>
<P class=MsoListBullet>Руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ,</P>
<P class=MsoListBullet>П Р И Г О В О Р И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Матюшкина <SPAN class="FIO14">С.А.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 111 УК РФ, и назначить ему наказание в виде 3 (трех) лет лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст. 73 УК РФ назначенное наказание считать условным, с испытательным сроком в 3 (три) года, возложив на Матюшкина С.А. обязанность являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию № <SPAN class="Address2">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения – заключение под стражу Матюшкину С.А. изменить на подписку о невыезде и надлежащем поведении, до вступления приговора в законную силу, освободив его из-под стражи в зале суда.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В. </P></DIV></SPAN>]]></body>
