<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>159 ч.3</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>08.04.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031104071104567811000019735</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Именем Российской Федерации</B></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>г. Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя – помощника прокурора Белинского района Пензенской области Астафьевой Е.О.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Чуркина Ю.Н., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Address">***</SPAN> коллегии адвокатов,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Шебуровой В.И.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В присутствии подсудимого и гражданского ответчика Кутового С.А.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевшего и гражданского истца <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кутового <SPAN class="FIO28">С.А.</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>рождения, уроженца и жителя <SPAN class="Data">*** </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address">***</SPAN>, гражданина РФ, с <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>женатого, <SPAN class="Data">***</SPAN> не работающего, не </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>судимого, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст. 30 – ч.3 ст. 159 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кутовой <SPAN class="Data">***</SPAN> совершил покушение на мошенничество, т.е. на хищение чужого имущества путем обмана и злоупотребления доверием, в крупном размере, с использованием своего служебного положения, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кутовой С.А. в соответствии с приказом начальника <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN> по <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="Nomer">***</SPAN> л/с от <SPAN class="Data">***</SPAN> являлся должностным лицом - <SPAN class="Data">***</SPAN> наделенным при исполнении своих обязанностей правом предъявлять требования, а также принимать решения, обязательные для исполнения гражданами, то есть осуществлять функции представителя власти, обязанного в своей деятельности руководствоваться Конституцией Российской Федерации, Законом Российской Федерации «О милиции» <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>, Уголовно-процессуальным кодексом Российской Федерации № 174-ФЗ от <SPAN class="Data">***</SPAN>, Федеральным законом «Об оперативно-розыскной деятельности» № 144-ФЗ от <SPAN class="Data">***</SPAN>, Кодексом Российской Федерации об административных правонарушениях от <SPAN class="Data">***</SPAN> № 195-ФЗ, Положением о службе в ОВД РФ, <SPAN class="Data">***</SPAN> а также приказами и указами МВД России и ГУВД по <SPAN class="Address">***</SPAN>, в связи с чем в его должностные обязанности входило: <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В период с <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> в соответствии со ст.ст. 144-145 УПК РФ Кутовой С.А. проводил проверку по заявлению <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> о совершении мошенничества индивидуальным предпринимателем <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> В своем заявлении <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> указал, что <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> представил в Арбитражный суд <SPAN class="Address">***</SPAN> фиктивную квитанцию к приходному кассовому ордеру <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, согласно которой кассир ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> приняла указанную сумму, однако, денежные средства в кассу предприятия не поступили. Руководителем ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> на тот момент являлся <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, состоявший в браке с <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> Кутовым С.А. было принято процессуальное решение об отказе в возбуждении уголовного дела в отношении <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> по основанию, предусмотренному п. 2 ч. 1 ст. 24 УПК РФ, то есть в связи с отсутствием в действиях состава преступления, предусмотренного ст. 159 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Располагая вышеуказанными сведениями, действуя из корыстных побуждений, Кутовой С.А., осознавая, что у него в производстве отсутствуют заявления либо материалы проверок в отношении <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> и <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, путем обмана и злоупотребления доверием, используя свое служебное положение <SPAN class="Data">***</SPAN> а также свое давнее знакомство с <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, решил похитить принадлежащие последнему денежные средства в крупном размере. С этой целью Кутовой С.А., используя вымышленный предлог о, якобы, нахождении у него материала проверки в отношении <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, решил сообщить об этом <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> и одновременно с этим предложить за передачу ему денег в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей принять решение об отказе в возбуждении уголовного дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Реализуя свои преступные намерения, направленные на хищение чужого имущества - денежных средств <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> путем обмана и злоупотребления доверием, в крупном размере, используя свое служебное положение <SPAN class="Data">***</SPAN> и обстоятельства, ставшие ему известными в ходе проведения проверки по заявлению <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, действуя из корыстных побуждений, Кутовой С.А. в <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года созвонился с <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> и сообщил по телефону заведомо ложные сведения о том, что у него в производстве находится материал проверки по факту совершения <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> преступления - хищения денежных средств в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. Угрожая <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> направить материал проверки в следственный орган для рассмотрения вопроса о возбуждении уголовного дела в отношении его <SPAN class="Data">***</SPAN>, Кутовой С.А. предложил за денежное вознаграждение в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей принять решение об отказе в возбуждении уголовного дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В <SPAN class="Data">***</SPAN> года, но не позднее <SPAN class="Data">***</SPAN> числа, Кутовой С.А., в целях реализации своих преступных намерений, направленных на хищение денежных средств <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> в крупном размере путем обмана и злоупотребления доверием, создавая видимость нахождения у него материала проверки в отношении <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, и обманывая тем самым <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> относительно истинности своих намерений, потребовал приезда <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN> для дачи объяснений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN>, в дневное время, <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> совместно со своей супругой <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> по требованию Кутового С.А. приехали в <SPAN class="Data">***</SPAN>, где в здании <SPAN class="Data">***</SPAN> расположенного по адресу: <SPAN class="Data">***</SPAN> Кутовой С.А., используя свое служебное положение <SPAN class="Data">***</SPAN>, в соответствии с которым он имел полномочия на получение объяснений от граждан по материалам проверки, вводя <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> в заблуждение относительно наличия у него в производстве упомянутого материала проверки, вновь высказал потерпевшему готовность за денежное вознаграждение в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей принять решение об отказе в возбуждении уголовного дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, будучи введенным в заблуждение Кутовым С.А. о намерениях последнего в случае не передачи тому требуемой денежной суммы направить материал проверки в следственный орган для решения вопроса о возбуждении уголовного дела, не желая наступления для себя или своей супруги негативных последствий, связанных с возбуждением уголовного дела и осуществлением уголовного преследования, дал согласие Кутовому С.А. найти и передать ему обозначенную денежную сумму.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN>, в вечернее время, <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, будучи введенным Кутовым С.А. в заблуждение относительно намерений последнего принять решение по материалу проверки, с домашнего телефона <SPAN class="Nomer">***</SPAN> позвонил на мобильный телефон <SPAN class="Nomer">***</SPAN> Кутовому С.А. и сообщил, что приготовил деньги в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и готов их ему передать. <SPAN class="Data">***</SPAN>, в вечернее время, Кутовой С.А., продолжая свои преступные действия, направленные на хищение денежных средств <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> путем обмана и злоупотребления доверием в крупном размере, действуя умышленно из корыстных побуждений, используя свое служебное положение сотрудника милиции со своего мобильного телефона <SPAN class="Nomer">***</SPAN> позвонил <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> на домашний телефон. В ходе телефонного разговора,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>получив от потерпевшего подтверждение о наличии у того требуемой денежной суммы, Кутовой С.А. высказал намерения лично приехать к <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN> и получить деньги в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. <SPAN class="Data">***</SPAN>, около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, Кутовой С.А., продолжая реализовывать свой преступный умысел, на автомашине <SPAN class="Data">***</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN> прибыл в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где на повороте дороги к населенным пунктам <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Address">***</SPAN> встретился с <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, который по требованию Кутового С.А. сел к нему в машину, и они поехали по дороге в направлении указанных населенных пунктов. Непосредственно после начала движения автомашины Кутовой С.А., с целью хищения чужого имущества – денежных средств <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> путем обмана и злоупотребления доверием в крупном размере, жестами руки указал <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> продемонстрировать ему денежные средства и положить деньги ему между ног на водительское кресло. <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, выполняя требование Кутового С.А., продемонстрировал и передал ему, положив на водительское кресло между ног, деньги в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, что является крупным размером.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Однако, Кутовой С.А. свои преступные действия, направленные на хищение денежных средств <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> путем обмана и злоупотребления доверием в крупном размере с использованием служебного положения, довести до конца не смог по независящим от него обстоятельствам, поскольку, двигаясь на своей автомашине в направлении <SPAN class="Data">***</SPAN> автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN> на <SPAN class="Data">***</SPAN> км дороги, ведущей от населенных пунктов <SPAN class="Data">***</SPAN> и <SPAN class="Address">***</SPAN>, был остановлен сотрудниками <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Address">***</SPAN>, его преступные действия были пресечены, а денежные средства изъяты.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании подсудимый Кутовой С.А. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал частично и пояснил следующее. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он работал в должности <SPAN class="Data">***</SPAN> с <SPAN class="Data">***</SPAN> года по <SPAN class="Data">***</SPAN> года. С <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> он познакомился, когда тот был руководителем ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> и в отношении него неоднократно проводились различные проверки по результатам которых в возбуждении уголовного дела было отказано. С <SPAN class="Data">***</SPAN> года по <SPAN class="Data">***</SPAN> года у него в производстве находился материал проверки по заявлению <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> о мошеннических действиях <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, по поводу представления <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в Арбитражный суд фиктивных документов. <SPAN class="Data">***</SPAN> по итогам проверки он вынес постановление об отказе в возбуждении уголовного дела. В ходе данной проверки он пытался связаться с <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, который выехал в <SPAN class="Address">***</SPAN>, звонил ему по разным номерам телефонов, но не мог дозвониться. Он решил встретиться с <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, поскольку не выяснил в ходе проверки до конца обстоятельства возникновения кредиторской задолженности ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> образовавшейся в период деятельности <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> Он полагал, что без объяснений <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> и его супруги <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, бывшего бухгалтера ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> материал будет не полон. Он знал, что проверка по заявлению уже завершена, сам вынес постановление об отказе в возбуждении уголовного дела, и материал проверки уже находится в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Однако, он предполагал, что в любой момент вынесенное им постановление прокурор района отменит и вернет материал для дополнительной проверки. Поэтому он и принял решение вызвать <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> для получения от него объяснений. <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> был грамотным руководителем, исполнительным. Между ними были доверительные дружеские отношения. Ранее у него в производстве находился материал проверки в отношении <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN>. <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> был взят под арест в <SPAN class="Address">***</SPAN>, но он собрал необходимые документы, представил их следствию, и <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> выпустили, за что тот был ему очень благодарен. Затем <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> продал свое предприятие и уехал в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Когда к нему в производство поступил материал по заявлению <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в отношении <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, он позвонил <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> на мобильный телефон и сообщил суть возникшей проблемы, поскольку не был знаком с новым директором ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> Он ему пояснил, что в ходе проверки не выяснена причина возникновения кредиторской задолженности в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, и была ли она вообще, поэтому он просил приехать <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> для дачи объяснений. Примерно в середине <SPAN class="Data">***</SPAN> года <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> приехал в <SPAN class="Data">***</SPAN>, они встретились в неформальной обстановке. <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> ему пояснил, что деньги в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей принимала его жена как кассир ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> он переговорит с супругой и тогда даст пояснения в отношении этих денег. <SPAN class="Data">***</SPAN> супруги <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> приехали к нему в рабочее время. Разговор между ними состоялся в его служебном кабинете <SPAN class="Data">***</SPAN>. Он пытался выяснить у супругов <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> обстоятельства возникновения кредиторской задолженности в размере <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. Они ничего конкретно пояснить не смогли. Ранее с <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> он знаком не был, документов и денег у нее не брал. Он попытался взять с <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> письменные объяснение, но она путалась, и конкретных данных сообщить не смогла. В кабинете они были втроем, никаких угроз с его стороны в адрес супругов <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> не было. <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> расстроилась и вышла из кабинета, а он остался с <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> наедине, они обсуждали перспективы арбитражного спора, инициированного <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в отношении <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. Он спрашивал <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, будет ли тот принимать участие в судебных разбирательствах, будут ли его вызывать в суд, поскольку претензии <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> были к <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, как к руководителю ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> на момент заключения договоров. <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> знал о судебном разбирательстве. В ходе беседы с <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> он предложил тому урегулировать данный вопрос в арбитражном суде, сказал, что он может помочь. <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> заинтересовался его предложением и сам назвал ему сумму вознаграждения <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей за то, чтобы он урегулировал в арбитражном суде все спорные моменты в пользу <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>. <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> предложил по его понятиям огромную сумму, поэтому он и согласился, хотя понимал, что никакими полномочиями, чтобы повлиять на решение арбитражного суда не обладал и помочь <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> ничем не мог. Он предположил, что если по каким-либо причинам решение суда состоится в пользу <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, он оставит эти деньги себе, а если будет иначе – он вернет деньги, сказав, что не смог помочь. Он не требовал от <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> написать явку с повинной, не угрожал ей, и ее письменное объяснение он выбросил. Этим объяснением он пытался поторопить <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, чтобы тот быстрее дал ему деньги. Он не согласен с доводами <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> о том, что он требовал от него деньги за не возбуждение уголовного дела, а настаивает на том, что <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> сам предложил ему <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей за оказание помощи в решении арбитражного спора в пользу <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> Они договорились с <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, что тот до <SPAN class="Data">***</SPAN> года передаст ему деньги. После этого они периодически созванивались по телефону, и он пытался выяснить у <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, когда тот привезет деньги. Впоследствии они договорились, что он лично приедет в <SPAN class="Address">***</SPAN>, поскольку <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> не сможет приехать в <SPAN class="Address">***</SPAN>. В разговорах по телефону все было хорошо и уважительно, между ним и <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> сложились давние дружеские отношения. Для поездки в <SPAN class="Address">***</SPAN> он позвал с собой <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, и <SPAN class="Data">***</SPAN> года <SPAN class="Data">***</SPAN> они выехали из <SPAN class="Address">***</SPAN>, к вечеру этого же дня приехали в <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> прислал ему СМС - сообщение, позвонил ему по телефону и беспокоился, как он доедет, этот разговор его насторожил. Он понял, что <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> хочет с ним поступить не честно. Он подсознательно ощущал, что тот ждет его не один. Сначала они хотели встретиться в <SPAN class="Address">***</SPAN>, но он туда не поехал, поскольку его не покидало чувство тревоги, он назначил <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> другое место встречи, на что тот ответил, что не может приехать из-за проблемы с машиной. Он принял решение никаких денег от <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> не получать, но встретиться с ним и определить, что тот задумал, посмотреть ему в глаза. Он попросил <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> приехать к повороту дороги к населенным пунктам <SPAN class="Data">***</SPAN>, и когда тот приехал, попросил его сесть в свою машину. У него на тот момент уже сложилось решение не брать у <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> деньги, он решил, что не должен продолжать действия, направленные на получение денег, но решил с <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> встретиться, просто поговорить и убедиться в его непорядочности. Он уже не хотел брать деньги и боялся возможной ответственности. <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> попросил его проехаться в машине. В процессе поездки он ему стал высказывать свою позицию, говорил, что не желает завершать свои действия по ранее достигнутой договоренности, на что <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> смутился и начал говорить, что все нормально, предлагал проехать в другое место, к нему домой и там обсудить этот вопрос. Он же хотел довести <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> до того места, где тот оставил свою машину. Приехавшего с ним <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, он высадил недалеко на трассе, поскольку не хотел, чтобы тот знал о разговоре с <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>. Он сообщил <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, что ему нужно встретиться с одним человеком без объяснения причин, посмотреть ему в глаза и не просил <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> звонить и сообщать о передвижениях автомашин и людей в данной местности. В поездке он сказал <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, что не хочет продолжения событий. Ему по телефону позвонил <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, спросил о его делах, сообщил, что в его сторону едут машины. Он понимал, что сейчас будут проводить задержание, но он был чист, потому что ничего не брал у <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> Дорогу преградил микроавтобус, к нему побежали сотрудники <SPAN class="Data">***</SPAN>, и в это время <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> внезапно бросил ему на колени деньги, которые выпали из машины при его задержании. Сам же <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> из машины убежал. Он встретился с <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> с решением не брать у него денег, поэтому не согласен с показаниями потерпевшего о том, что жестами приказывал ему показать деньги и положить к себе на колени, потому что он уже фактически отказался от своих намерений взять деньги. Он понимал, что может получить от <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> деньги незаконно, но в последние минуты он отказался от своих намерений и решил деньги не брать. Он полагает, что не использовал свое служебное положение <SPAN class="Data">***</SPAN>, т.к. <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, используя их давнее знакомство, обратился к нему, как к частному лицу с просьбой помочь в разрешении вопроса в Арбитражном суде. Он признает свою вину в том, что до приезда в <SPAN class="Address">***</SPAN> имел умысел на получение денег от потерпевшего <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, но он отказался от совершения преступления по личной инициативе, поэтому не признает вину в том, что совершил преступление. До момента приезда в <SPAN class="Address">***</SPAN> он желал совершить преступление, а потом отказался, о чем и сообщил <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> при встрече, примерно в середине, ближе к концу их разговора, записанного сотрудниками <SPAN class="FIO22">Организация 2</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN> Кутовой С.А. сожалеет о случившемся и просит суд не наказывать его сурово. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевший <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. В <SPAN class="Data">***</SPAN> году он и его жена <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> продали принадлежащее им <SPAN class="Data">***</SPAN> предприятие ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> и в <SPAN class="Data">***</SPAN> года переехали жить в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Однако, с <SPAN class="Data">***</SPAN> года сотрудник милиции Кутовой С.А. начал звонить ему по телефону и говорить, что его жена <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> украла <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, в связи с чем ему нужно приехать в <SPAN class="Data">***</SPAN> для дачи объяснений, но он ехать отказался. Кутовой С.А. позвонил еще несколько раз, угрожал, что арестует его жену, и они с женой в <SPAN class="Data">***</SPAN> года приехали в <SPAN class="Data">***</SPAN> вместе. Кутовой С.А. провел их в свой служебный кабинет <SPAN class="Data">***</SPAN>, где уже находился <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>. Его выпроводили из кабинета, а жену под диктовку заставили написать долговую расписку в пользу <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>. В ходе предварительного следствия он не говорил о том, что кроме них в кабинете у Кутового С.А. находился и предприниматель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, т.к. не хотел его впутывать в дело, следователь про <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> не спрашивал, но сейчас он дает более подробные показания. Когда он вошел в кабинет Кутового С., тот в присутствии <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> сказал, что если он отдаст ему <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, он закроет дело и супругу не посадят. Кутовой С.А. угрожал арестом жены, говорил, что за <SPAN class="Data">***</SPAN> года они должны собрать <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и отдать их Кутовому С.А. Никаких разговоров насчет арбитражного суда между ними не велось, поскольку ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> продано около <SPAN class="Data">***</SPAN> лет назад, материальных претензий к предприятию не было и арбитражных дел не велось. Его не интересовали арбитражные дела, т.к. его спор с новым хозяином предприятия <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> был уже разрешен. Кутовой С.А. ему сказал, что жена написала явку с повинной о хищении <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, и, если он не привезет деньги, то он в официальном порядке зарегистрирует явку с повинной и даст ход делу. Он пообещал Кутовому С.А. искать деньги, и они с женой уехали домой собирать деньги, что бы спасти ее от ареста. Начиная с <SPAN class="Data">***</SPAN> года Кутовой С.А. начал звонить им на домашний телефон и настойчиво требовать передачи денег, угрожал уголовным преследованием в отношении <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> В <SPAN class="Data">***</SPAN> года Кутовой С.А. сказал, что звонит в последний раз, он ему пообещал у родственников занять денег. Но, после этого он решил обратиться в <SPAN class="FIO22">Организация 2</SPAN> с заявление о вымогательстве <SPAN class="Data">***</SPAN> денег в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. Сотрудники <SPAN class="FIO22">Организация 2</SPAN> приняли у него заявление и предложили принять участие в <SPAN class="Data">***</SPAN> мероприятии по изобличению Кутового С.А. в совершении преступления, на что он согласился. <SPAN class="Data">***</SPAN> Он позвонил Кутовому С.А. и сообщил, что собрал <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, но у него проблемы с транспортом, поэтому не может сам приехать в <SPAN class="Data">***</SPAN> и привезти деньги. Кутовой С.А. сказал, что приедет сам и попросил послать факсом схему движения через населенные пункты. <SPAN class="Data">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN> примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов он позвонил Кутовому С.А. на мобильный телефон и послал СМС – сообщение. Кутовой С.А. ответил, что приедет в <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов. Он сообщил об этом в <SPAN class="FIO22">Организация 2</SPAN>, предъявил оперативным сотрудникам <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, которые собрал у своих знакомых и родственников, <SPAN class="Data">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN> В сопровождении сотрудников <SPAN class="FIO22">Организация 2</SPAN> он приехал в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где ранее договорился встретиться с Кутовым С.А., но тот сказал, что к месту встречи не подъедет, а будет его ждать на повороте дороги в <SPAN class="Address">***</SPAN>. В сопровождении <SPAN class="Data">***</SPAN> сотрудника на <SPAN class="Data">***</SPAN> машине <SPAN class="FIO22">Организация 2</SPAN> он приехал к месту, где его ждал один Кутовой С., приехавший на автомашине <SPAN class="Data">***</SPAN>. Как только он сел в салон автомашины Кутового С.А., тот сражу же жестом пальцев рук, обозначающим пересчет купюр, попросил показать деньги, а сам говорил с кем-то по телефону. Он понял этот жест и продемонстрировал деньги. Увидев деньги, Кутовой С. показал жестом руки и кивком головы, чтобы он положил деньги ему на колени. О деньгах разговор не шел, он понял, что Кутовой С.А. вел себя таким образом, поскольку опасался наблюдения за ним. В разговоре он вообще не упоминал о деньгах. Кутовой С.А. сказал, что нужно отъехать от этого места и поехал прямо. Он заметил, что тот вел себя нервно, оглядывался по сторонам, ему постоянно кто-то звонил на мобильный телефон. Кутовой С.А. сказал, что ограничен во времени, собирается уезжать в <SPAN class="Address">***</SPAN>, спрашивал, не едет ли кто за ними. <SPAN class="Data">***</SPAN> Кутовой С.А. развернул автомобиль и поехал в обратном направлении. Деньги лежали на сиденье у Кутового С.А. между ног, куда он их и положил, руками деньги Кутовой С.А. не трогал. Не доезжая до поворота на основную трассу, им навстречу выехали две автомашины, <SPAN class="Data">***</SPAN> Сотрудники <SPAN class="FIO22">Организация 2</SPAN> подбежали к машине, открыли дверцы и вытащили Кутового С.А., который кричал, что он является сотрудником <SPAN class="Data">***</SPAN>. Когда его вытаскивали из машины, деньги, которые лежали у Кутового С.А. между ног, выпали и упали на асфальт около переднего левого колеса. Находясь в машине, Кутовой С.А. не говорил ему о том, что не желает получать деньги и расторгает все договоренности, а, наоборот, сразу же принял деньги. Когда Кутового С.А. задержали сотрудники <SPAN class="FIO22">Организация 2</SPAN> он начал кричать, что деньги ему подбросили, т.к. сам является сотрудником <SPAN class="Data">***</SPAN> и осведомлен, что нужно говорить в подобной ситуации. После того как Кутовой С.А. принял у него деньги, он неоднократно говорил ему, что нужно поступить по- другому, поехать к нему домой в <SPAN class="Address">***</SPAN> и все решить, он надеялся, что Кутовой С.А. одумается. Действиями Кутового С.А. его семье причинены нравственные страдания и переживания, в связи с чем он предъявил иск о возмещении морального вреда и просил суд взыскать в его пользу с Кутового С.А. <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. В настоящее время ему жаль Кутового С.А., в связи с чем он снижает размер исковых требований, просит суд взыскать с Кутового С.А. в его пользу <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, что бы покрыть свои расходы на проезд с женой из <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN> по требованию Кутового С.А., а также он не настаивает на суровом наказании Кутового С.А. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданский ответчик Кутовой С.А. исковые требования Дашкина Н.А. не признал, пояснив, что не совершил в отношении него преступления. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В своем заявлении от <SPAN class="Data">***</SPAN> на имя начальника <SPAN class="FIO22">Организация 2</SPAN> <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> просит привлечь к уголовной ответственности сотрудника милиции <SPAN class="Address">***</SPAN>, который вымогает у него деньги в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей за принятие решения об отказе в возбуждении уголовного дела в отношении его супруги <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Со свои мужем <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> она жила в <SPAN class="Address">***</SPAN>. В <SPAN class="Data">***</SPAN> году <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> создал КФХ <SPAN class="Data">***</SPAN>, которое впоследствии было реорганизовано в ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> основной деятельностью которого было <SPAN class="Data">***</SPAN>. В данном предприятии она была учредителем и бухгалтером-кассиром. В <SPAN class="Data">***</SPAN> году они продали свое предприятие и в <SPAN class="Data">***</SPAN> года переехали жить в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где проживают по настоящее время. Примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> года от мужа она узнала о том, что нужно ехать в <SPAN class="Data">***</SPAN> для встречи с Кутовым С.А., сотрудником <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN>. Муж сказал, что она, якобы, должна в ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и поэтому вопросу нужно поехать в <SPAN class="Address">***</SPAN>, переговорить с Кутовым С.А. <SPAN class="Data">***</SPAN>, днем они приехали в <SPAN class="Data">***</SPAN>, ее муж позвонил Кутовому С.А. и сообщил, что они находятся около здания <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN>. По приглашению Кутового С.А. они прошли в его служебный кабинет, где уже находился <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>. Кутовой С.А. начал на нее кричать, что она украла <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, за что ее арестуют. <SPAN class="Data">***</SPAN> По требованию <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> под его диктовку она написала долговое обязательство на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. В ходе предварительного следствия она не говорила об этом, потому что следователь ее не спрашивал. После нее в кабинет к Кутовому С.А. заходил ее муж. Выйдя на улицу из здания <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN>, он ей сообщил о том, что нужно собирать <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей для Кутового С.А., иначе ее посадят в тюрьму. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Она состоит в браке с подсудимым Кутовым С.А. <SPAN class="Data">***</SPAN> Своего мужа она характеризует исключительно с положительной стороны. <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года Кутовой С.А. сказал, что уезжает в командировку в <SPAN class="Address">***</SPAN>, вернется через сутки. На следующий день ей сообщили по телефону, что ее муж арестован. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. С подсудимым Кутовым С.А. он находится в дружеских отношениях, ранее работали вместе. В начале <SPAN class="Data">***</SPAN> года Кутовой С. А. попросил его съездить в <SPAN class="Address">***</SPAN>, составить ему компанию, сказал, что ему необходимо встретиться с одним человеком, который ранее проживал в <SPAN class="Data">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN> года, около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов утра, они выехали в направлении <SPAN class="Address">***</SPAN>. Когда они проехали указатели на г. <SPAN class="Data">***</SPAN>, остановились на обочине трассы, Кутовой С.А. со своего мобильного телефона кому – то позвонил. В разговор Кутового С.А. он не вникал, но понял, что тот звонил мужчине, с которым назначена встреча. Кутовой С.А. сообщил, что он будет стоять не перекрестке дорог, на трассе недалеко от г. <SPAN class="Data">***</SPAN>. Кутовой С.А. сказал, что на встречу поедет без него, попросил выйти из машины и дожидаться на трассе. Он забеспокоился, стал нервничать, поскольку место чужое, незнакомое. Когда Кутовой С.А. уехал, он заметил какие-то непонятные движения машин, людей в лесопосадках. Кутовой С.А. не просил его следить за обстановкой и сообщать по телефону о перемещениях людей и транспорта, но он по личной инициативе, обеспокоившись за Кутового С.А., примерно 2-3 раза звонил ему по телефону и сообщал о транспортных средствах, которые проехали мимо него в сторону Кутового С.А. Спустя некоторое время ему на мобильный телефон позвонил Кутовой С.А. и сообщил, что его задержали. Затем к нему подъехали сотрудники милиции и усадили в автомобиль. <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> Когда Кутовой С.А. отъезжал на встречу с <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, сказал, что едет посмотреть тому в глаза. Он понял, что <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> чем-то обидел Кутового С.А.. Ранее он с <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> знаком не был, но, вернувшись в <SPAN class="Data">***</SPAN>, навел о нем справки и выяснил, что тот неоднократно привлекался к ответственности и на его жену также заведено уголовное дело. <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Виновность подсудимого Кутового С.А. в совершении инкриминируемого ему деяния подтверждается и другими собранными по делу доказательствами, исследованными и проверенными в судебном заседании, а именно.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>В порядке ст. 281 УПК РФ в судебном заседании оглашены следующие показания свидетелей. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> показал, что он состоит в должности <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN> В штате сотрудников <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN> числится <SPAN class="Data">***</SPAN> Кутовой С.А., которого он характеризует как грамотного и исполнительного сотрудника. Кутовой С.А. <SPAN class="Data">***</SPAN> года при выезде за пределы <SPAN class="Address">***</SPAN> рапорт не писал, ни с кем из руководства <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN> свой выезд не согласовал, должен был находиться на службе <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> показал, что он состоит в должности <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN>. Помимо него, в группу <SPAN class="Data">***</SPAN> входит <SPAN class="Data">***</SPAN> Кутовой С.А.., которого он знает с <SPAN class="Data">***</SPAN> года и характеризует как скрытного, молчаливого человека, но вместе с тем как грамотного, квалифицированного сотрудника. В целом характеризует Кутового С.А. с положительной стороны. С <SPAN class="Data">***</SPAN> года в производстве Кутового С.А. находилось около <SPAN class="Data">***</SPAN> материалов проверок в отношении <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, являвшегося на тот момент директором ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> В <SPAN class="Data">***</SPAN> году было порядка <SPAN class="Data">***</SPAN> аналогичных материалов проверок по факту мошеннических действий <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> По всем указанным материалам проверок Кутовым С.А. были вынесены постановления об отказе в возбуждении уголовного дела, которые были утверждены прокурором <SPAN class="Address">***</SPAN>, как принятые законно. В <SPAN class="Data">***</SPAN> года <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> продал ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> В <SPAN class="Data">***</SPAN> года у Кутового С.А. был в производстве материал проверки по заявлению <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> о мошеннических действиях индивидуального предпринимателя <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> B.C.. Кутовым С.А. в рамках проверочных мероприятий было принято решение об отказе в возбуждении уголовного дела, которое прокурор <SPAN class="Data">***</SPAN> района <SPAN class="Data">***</SPAN> отменил. В результате дополнительных проверочных мероприятий Кутовой С.А. принял новое постановление об отказе в возбуждении уголовного дела, утвержденное прокурором. Но в этом материале <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> не фигурировал. О том, что <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> был в <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN> года, будучи вызванным Кутовым С.А. для беседы в рамках какого-либо материала проверки, ему известно не было. Он <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> не видел. Кутовой С.А. <SPAN class="Data">***</SPAN> года свой выезд за пределы обслуживаемой территории ни с кем из руководства <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN> не согласовывал. В производстве у Кутового С.А. материалов проверок в отношении или по заявлению представителей ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN> года не было. Кутовой С.А. <SPAN class="Data">***</SPAN> года известил руководство о том, что он собирается выехать в г. <SPAN class="Data">***</SPAN> на рынок <SPAN class="Data">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN> года от <SPAN class="Data">***</SPAN> дежурного <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN> он узнал, что Кутовой С.А. задержан в <SPAN class="Data">***</SPAN> области за получение взятки в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> показал, что в должности <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN> он состоит с <SPAN class="Data">***</SPAN> года и характеризует Кутового С.А. как скрытного, молчаливого по характеру человека, но по профессиональным качествам как грамотного, квалифицированного сотрудника. В <SPAN class="Data">***</SPAN> году в производстве Кутового С.А. находилось около <SPAN class="Data">***</SPAN> материалов проверок в отношении <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, являвшегося на тот момент директором ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> В <SPAN class="Data">***</SPAN> года у Кутового С.А. был в производстве материал проверки по заявлению <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> о мошеннических действиях индивидуального предпринимателя <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> B.C. Кутовым С.А. в рамках проверочных мероприятий было принято решение об отказе в возбуждении уголовного дела. В этом материале <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> не фигурировал. О том, что <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> был в <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN> года, будучи вызванным Кутовым С.А. для беседы в рамках какого-либо материала проверки, ему не известно. Выезд за пределы обслуживаемой территории сотрудников <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN> регламентируется приказом МВД России, согласно которого сотрудник должен представить мотивированный рапорт для выезда с указанием цели выезда, рапорт должен быть согласован с непосредственным начальником. Выезд за пределы <SPAN class="Address">***</SPAN> должен быть согласован или с начальником ГУВД, или его заместителем. <SPAN class="Data">***</SPAN> Кутовой С.А. выезд за пределы обслуживаемой территории ни с кем из руководства не согласовывал. В производстве у Кутового С.А. материалов проверок в отношении или по заявлению представителей ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN> года не было <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> показал, что он является <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN> с <SPAN class="Data">***</SPAN> года. С Кутовым С.А. он знаком длительное время и характеризует того с положительной стороны, и как сотрудника <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN>, и как человека. <SPAN class="Data">***</SPAN> года в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа <SPAN class="Data">***</SPAN> он узнал из спецсообщения о том, что сотрудниками <SPAN class="FIO21">Организация 4</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года Кутовой С.А. был задержан за получение взятки. О том, что Кутовой выехал в <SPAN class="Address">***</SPAN> область, он не знал, Кутовой С.А. его в известность о своем выезде не ставил. <SPAN class="Address">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Из протокола осмотра и пометки денежных купюр следует, что <SPAN class="Data">***</SPAN> года в здании <SPAN class="FIO22">Организация 2</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> области в присутствии представителей общественности <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> были вручены деньги в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей<SPAN class="Data">***</SPAN> для передачи Кутовому С.А. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Согласно<B> </B>протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN> года, на <SPAN class="Data">***</SPAN> км дороги, ведущей из населенных пунктов <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> района к трассе <SPAN class="Data">***</SPAN>, сотрудниками <SPAN class="FIO22">Организация 2</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> области <SPAN class="Data">***</SPAN> задержан <SPAN class="Data">***</SPAN> Кутовой С.А., передвигавшийся на автомашине <SPAN class="Data">***</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN>. В ходе осмотра около переднего левого колеса на асфальте обнаружена и изъята пачка денежных купюр, достоинством <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей каждая, в общей сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. Задержанный Кутовой С.А. на месте происшествия пояснил, что эти деньги ему подбросил <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> во время их встречи. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра предметов (документов) от <SPAN class="Data">***</SPAN>, изъятые в ходе осмотра места происшествия денежные средства в сумме <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей были осмотрены, установлена подлинность каждой купюры. Ксерокопии купюр приобщены к протоколу осмотра <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Протоколом осмотра предметов от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что в мобильном телефоне, изъятом у Кутового С.А. в ходе осмотра места происшествия <SPAN class="Data">***</SPAN>, имеются сведения о соединениях с абонентскими номерами телефонов, находившихся в пользовании <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколом выемки от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что в помещении офиса <SPAN class="FIO24">Организация 3</SPAN> по адресу: <SPAN class="Address">***</SPAN> изъят диск с информацией о входящих и исходящих соединениях абонента <SPAN class="Data">***</SPAN>, находившегося в пользовании Кутового С.А. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколом осмотра предметов (документов),<B> </B>признанных вещественными доказательствами по настоящему уголовному делу, от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено, что на диске, изъятом в ходе выемки в офисе <SPAN class="FIO24">Организация 3</SPAN> содержатся сведения о соединениях абонентских номеров, находившихся в пользовании Кутового С.А. и <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> в период с <SPAN class="Data">***</SPAN> по <SPAN class="Data">***</SPAN> 2010 года, о соединениях номеров, находившихся в пользовании Кутового С.А. и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> 2010 года <SPAN class="Address">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B><SPAN class="Data">*** </SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B><SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B><SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно материала <SPAN class="Nomer">***</SPAN> об отказе в возбуждении уголовного дела по заявлению руководителя ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> Кутовой С.А. вынес постановление об отказе в возбуждении уголовного дела в отношении <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> и копию данного постановления направил прокурору. Сведений о том, что данный материал после <SPAN class="Data">***</SPAN> года возвращался Кутовому С.А. для дополнительной проверки – нет <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оценив в совокупности собранные по делу доказательства, суд приходит к выводу, что виновность Кутового С.А. в совершении преступления полностью доказана.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Кутовым С.А. правильно квалифицировано по ч.3 ст. 30 – ч.3 ст. 159 УК РФ как покушение на мошенничество, т.е. на хищение чужого имущества путем обмана и злоупотребления доверием, в крупном размере, с использованием своего служебного положения, поскольку материалами дела установлено следующее.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кутовой С.А. являлся должностным лицом – <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN>, занимая должность сотрудника милиции, т.е. представителя власти, осуществляя полномочия, предоставленные ему законом, Кутовой С.А. использовал свое служебное положение в преступных целях: используя властные полномочия сотрудника милиции без законных к тому оснований вызвал супругов <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> из <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Data">***</SPAN>, завел в свой служебный кабинет в <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN>, где создал видимость проведения в отношении <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> проверки, отобрал от нее письменное объяснение по поводу получения денег в сумме <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей, путем обмана и злоупотребления доверием ввел в заблуждение <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> относительно своих намерений передать несуществующий материал проверки следователю для возбуждения уголовного дела и ареста <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и тем самым создал предпосылки к тому, что бы <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, убоявшись за судьбу своей жены, согласился передать ему за отказ в возбуждении уголовного дела деньги в сумме <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей, что является крупным размером, т.к. превышает <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. Зная, что Кутовой С.А. является сотрудником милиции и в его обязанности входит проведение проверок, <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> доверял ему и поверил, что у того, действительно, находится в производстве материал, на основании которого он может возбудить уголовное дело в отношении его жены, но может и отказать в возбуждении уголовного дела за денежное вознаграждение. Материалами дела установлено и подтверждено в судебном заседании, что Кутовой С.А. умышленно, из корыстных побуждений, с использованием своего служебного положения сотрудника милиции в целях хищения в крупном размере денежных средств <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> путем обмана и злоупотребления доверием выполнил все действия, непосредственно направленные на совершение данного преступления и обнаруживающие его умысел: обманул <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> относительно истинности своих намерений, злоупотребил его доверием к себе, как к сотруднику милиции, оговорил с потерпевшим сумму денежного вознаграждения за отказ в возбуждении уголовного дела, лично приехал в <SPAN class="Address">***</SPAN> область и получил от <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, но довести до конца преступные действия и распорядиться похищенными путем мошенничества денежными средствами он не смог по независящим он него обстоятельствам, поскольку был задержан с поличным сотрудниками <SPAN class="FIO22">Организация 2</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Доводы Кутового С.А. о том, что его преступные намерения в отношении <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> не были связаны с его служебными полномочиями, а деньги он намеревался получить от <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, как частное лицо, за содействие в урегулировании спора в Арбитражном суде, проверены в судебном заседании и не нашли своего подтверждения. Потерпевший <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> и свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> прямо заявили о том, что деньги переданы Кутовому С.А. за отказ в возбуждении уголовного дела. Предприятие ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> они продали более <SPAN class="Data">***</SPAN> лет назад, участниками судебных разбирательств в Арбитражном суде не являются и не интересуются результатами рассмотрения споров, которые могут возникнуть у нового собственника предприятия. Решением Арбитражного суда <SPAN class="Address">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> разрешен спор в пользу <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> по его иску к ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> Участником данного разбирательства являлось и ООО <SPAN class="Data">***</SPAN> в лице его нового собственника. Постановлением арбитражного суда апелляционной инстанции от <SPAN class="Data">***</SPAN> резолютивная часть указанного решения арбитражного суда изменена. Резолютивная часть постановления объявлена <SPAN class="Data">***</SPAN>. Постановление арбитражного суда апелляционной инстанции вступило в законную силу со дня его принятия <SPAN class="Data">***</SPAN> Таким образом, установлено, что существующий гражданско-правовой спор разрешен Арбитражным судом <SPAN class="Data">***</SPAN>, в связи с чем отсутствуют какие-либо основания полагать, что в <SPAN class="Data">***</SPAN> года <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> мог проявлять заинтересованность за денежное вознаграждение в <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей повлиять на исход уже разрешенного гражданского дела. Подведомственность дел арбитражному суду определена ст. 27 АПК РФ. <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, как частное лицо, не являлся субъектом споров, подведомственных арбитражному суду, в связи с чем суд находит обоснованными заявления <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> о том, что он не имел никаких интересов в арбитражном суде, а деньги передал Кутовому С.А. за отказ в возбуждении уголовного дела в отношении своей жены. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>По ходатайству стороны защиты к материалам уголовного дела в качестве вещественного доказательства приобщен <SPAN class="Data">***</SPAN> диск с видеозаписью задержания Кутового С.А. сотрудниками <SPAN class="FIO22">Организация 2</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> Видеозапись воспроизведена в судебном заседании и установлено, что при задержании Кутового С.А. он заявил о том, что деньги ему подбросили. Доводы стороны защиты о том, что данное обстоятельство свидетельствует о невиновности Кутового С.А. в совершении инкриминируемого ему деяния, суд находит несостоятельными, поскольку доводы стороны защиты и Кутового С.А. опровергаются доказательствами, исследованными в ходе судебного разбирательства. Заявление Кутового С.А. о совершенной в отношении него провокации суд расценивает как способ защиты от предъявленного обвинения. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Доводы подсудимого Кутового С.А. и его защитника о том, что он добровольно отказался от совершения преступления, передумал получать деньги, о чем заявил <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> при встрече, не подтвердились в судебном заседании. Потерпевший <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> прямо указал на то, что по требованию Кутового С.А., выраженному специфическими жестами пальцев руки, он передал ему деньги в первые минуты их поездки в автомобиле. Аудиозапись разговора Кутового С.А. и <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, содержащаяся на CD диске, не содержит никаких данных, позволяющих суду сделать вывод о том, что Кутовой С.А. не желал получать деньги, а, наоборот, до самого момента его задержания Кутовой С.А. вводил <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> в заблуждение, поясняя, что приехал за деньгами, <SPAN class="Data">***</SPAN> Не доверять показаниям <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> у суда нет оснований, поскольку он предупрежден об уголовной ответственности за дачу заведомо ложных показаний. Доводы Кутового С.А. суд расценивает как попытку избежать наказания за содеянное. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд критически относится к показаниям свидетеля <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> о том, что он по собственной инициативе, без указания на то Кутового С.А. по телефону сообщал ему о передвижении транспортных средств и полагает, что Кутовой С.А. по своим моральным качествам не может совершить преступление. Суд находит данные показания недостоверными, данными с целью смягчить участь подсудимого Кутового С.А., являющегося давним и хорошим знакомым <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Из оглашенных в судебном заседании показаний <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> и <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, данных ими в ходе предварительного следствия, видно, что в процессе расследования уголовного дела они не заявляли о том, что <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN> в кабинете Кутового С.А. так же находился и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, вынудивший <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> написать долговую расписку <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> пояснил суду, что они ранее не желали «впутывать» в это дело <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, а суду дали более подробные показания. Суд находит, что выяснение вопросов о взаимоотношении супругов <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> с предпринимателем <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> не входит в предмет доказывания по настоящему уголовному делу, поскольку не влияет на квалификацию содеянного Кутовым С.А. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При назначении вида и размера наказания Кутовому С.А. суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, данные о личности подсудимого, влияние назначенного наказания на его исправление и на условия жизни его семьи. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кутовой С.А. ранее не судим, вину в содеянном признал частично, характеризуется положительно, <SPAN class="Data">***</SPAN> что суд относит к обстоятельствам, смягчающим его ответственность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая обстоятельства дела, общественную опасность и дерзость совершенного Кутовым С.А. преступления, суд приходит к выводу о возможности исправления Кутового С.А. лишь в условиях изоляции его от общества, избирает ему наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.3 ст. 159 УК РФ по правилам ч.3 ст. 66 УК РФ, как за неоконченное преступление. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая материальное и семейное положение Кутового С.А., наличие <SPAN class="Data">***</SPAN> постоянного места жительства и отсутствие судимости, суд находит нецелесообразным назначать ему дополнительные наказания в виде штрафа и ограничения свободы, предусмотренные санкцией ч.3 ст. 159 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданский иск <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> о возмещении морального вреда не подлежит удовлетворению, поскольку основания компенсации морального вреда изложены в ст. 1100 ГК РФ. Совершение в отношении <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> преступления имущественного характера не свидетельствует о том, что ему причинен моральный вред, и <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> не представил доказательств, подтверждающих обоснованность своих исковых требований. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Кутового <SPAN class="FIO28">С.А.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст. 30 – ч.3 ст. 159 УК РФ и назначить ему наказание по правилам ч.3 ст. 66 УК РФ в виде 2 (двух) лет 6 (шести) месяцев лишения свободы без штрафа и ограничения свободы, с отбыванием наказания в исправительной колонии общего режима.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Кутовому С.А. оставить без изменения – заключение под стражу, до вступления приговора в законную силу, срок отбытия наказания исчислять с <SPAN class="Data">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> в иске к Кутовому С.А. о возмещении морального вреда – отказать.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественные доказательства по делу: четыре CDR диска хранить при материалах уголовного дела; сотовый телефон <SPAN class="Data">***</SPAN> передать <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>; возвращенные в ходе предварительного следствия <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> денежные средства в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей – передать <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>; возвращенный в ходе предварительного следствия в <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN> материал проверки <SPAN class="Nomer">***</SPAN> – передать <SPAN class="others">Органазация 1</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
