<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.1; 158 ч.2</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>28.11.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031111281218520621000044365</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal>г.Белинский 15 ноября 2011 года</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимых Скоркина <SPAN class="FIO14">П.В.</SPAN> и Скоркиной <SPAN class="FIO15">О.Г.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника – адвоката Ромакиной Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>потерпевшего <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>потерпевшего <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Ромакиной В.А.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Скоркина <SPAN class="FIO14">П.В.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Data2">***</SPAN>, гражданина РФ, <SPAN class="Data2">***</SPAN> с <SPAN class="Data2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data2">***</SPAN> не работающего, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ст.158 ч.2 п. «а», «б» УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Скоркиной <SPAN class="FIO15">О.Г.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, уроженки <SPAN class="Address2">***</SPAN>, гражданки РФ, со <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> не работающей, зарегистрированной и проживающей в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, ранее не судимой,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемой в совершении преступлений, предусмотренных ст. 158 ч.2 п. «а», «б» УК РФ и ч.1 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoHeader>Скоркин П.В. и Скоркина О.Г. обвиняются в совершении кражи, то есть тайном хищении чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору, с незаконным проникновением в иное хранилище.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoHeader>Скоркина О.Г. обвиняется в совершении кражи, то есть тайном хищении чужого имущества.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoHeader>Согласно обвинительному заключению Скоркин П.В. и Скоркина О.Г. совершили преступления при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Скоркин <SPAN class="FIO14">П.В.</SPAN> в один из дней середины <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> часа, из корыстных побуждений, имея умысел на хищение чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору со Скоркиной <SPAN class="Data2">***</SPAN>, пришли к дому <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, проживающего по адресу: <SPAN class="Address2">***</SPAN>, где, действуя совместно и согласовано, через незапертые ворота незаконно проникли в сарай, расположенный на территории домовладения <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, откуда тайно похитили насос ручной <SPAN class="Data2">***</SPAN>, электрическую дрель <SPAN class="Data2">***</SPAN>, топор <SPAN class="Data2">***</SPAN>, двое плоскогубцев <SPAN class="Data2">***</SPAN>, металлическую щетку <SPAN class="Data2">***</SPAN>, алюминиевую флягу <SPAN class="Data2">***</SPAN> на общую сумму <SPAN class="Data2">***</SPAN>, принадлежащие <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, после чего с похищенным имуществом с места происшествия скрылись и распорядились им по своему усмотрению, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> материальный ущерб на указанную сумму. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Скоркина <SPAN class="FIO15">О.Г.</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> часа, находясь в доме <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, проживающего по адресу: <SPAN class="Address2">***</SPAN>, из корыстных побуждений с целью тайного хищения чужого имущества путем свободного доступа зашла в <SPAN class="Data2">***</SPAN>, где из-под <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, тайно похитила денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей купюрами достоинством в <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей каждая, принадлежащих <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, после чего с похищенными денежными средствами с места преступления скрылась и распорядилась похищенным по своему усмотрению, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> материальный ущерб на указанную сумму.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Подсудимые Скоркин П.В. и Скоркина О.Г. выразили свое согласие с предъявленным им обвинением и ходатайствовали о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено ими добровольно и после консультации с защитником, а так же, что они полностью осознают последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B>В судебном заседании государственный обвинитель заместитель прокурора Белинского района Касаткина Н.В., защитники подсудимых Карцева Л.В. и Ромакина Н.А., потерпевшие <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> согласились с ходатайством подсудимых Скоркина П.В. и Скоркиной О.Г. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласились подсудимые Скоркин П.В. и Скоркина О.Г. обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимым Скоркину П.В. и Скоркиной О.Г. наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Скоркиным П.В. правильно квалифицированно по ст.158 ч.2 пп. «а», «б» УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору, с незаконным проникновением в иное хранилище.</P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Скоркиной О.Г. правильно квалифицированно по ст.158 ч.2 пп. «а», «б» УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору, с незаконным проникновением в иное хранилище и по ч.1 ст.158 УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимым, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного ими преступления, относящегося к категории средней тяжести и совершенного Скоркиной О.Г. второго преступления, относящегося к категории небольшой тяжести, размер похищенного, личности подсудимых Скоркина П.В. и Скоркиной О.Г., характеризуемых в целом удовлетворительно, обстоятельства совершения ими преступлений, размер похищенного, а также мнение государственного обвинителя, потерпевших <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, а также стороны защиты о мере наказания, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимых, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденных.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Скоркина П.В. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины, <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Скоркина П.В. по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>В связи с изложенным наказание Скоркину П.В. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст. 62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимой Скоркиной О.Г. суд признает: чистосердечное раскаяние в содеянном и признание ею своей вины, <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимой Скоркиной О.Г. по делу не установлено.</P>
<P class=MsoBodyText>В связи с изложенным наказание Скоркиной О.Г. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст. 62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимыми преступлений, обстоятельства, смягчающие и отягчающие их ответственность, данные о их личности, а также мнение государственного обвинителя, потерпевших, и стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимым Скоркину В.П. и Скоркиной О.Г. наказание в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ, поскольку их исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Оснований для применения к подсудимым Скоркину В.П. и Скоркиной О.Г. ст. 64 УК РФ и других видов наказаний, предусмотренных санкцией ч.2 ст.158 УК РФ, не связанных с лишением свободы, суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенных преступлений, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденных и предупреждение совершения ими новых преступлений, а по ч.1 ст.158 УК РФ суд считает необходимым назначить подсудимой Скоркиной О.Г. наказание в виде обязательных работ в пределах санкции ч.1 ст.158 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Применение к подсудимым дополнительного наказания в виде ограничения свободы, предусмотренного санкцией ч.2 ст.158 УК РФ, с учетом наличия смягчающих вину обстоятельств, суд считает нецелесообразным. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>В соответствии со ст. 1064 ГК РФ подлежат удовлетворению исковые требования <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> о взыскании солидарно со Скоркина В.П. и Скоркиной О.Г. – <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей в виду полного признания подсудимыми данных исковых требований и подтверждения стоимости похищенного материалами дела.</P><B>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</B> 
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Скоркина <SPAN class="FIO14">П.В.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ, и назначить ему с учетом требований ч.1 ст. 62 УК РФ наказание в виде 1<B><I> (одного) года лишения свободы </I></B>без ограничения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Скоркину П.В.</I></B> <B></B>наказание считать условным с испытательным <B><I>сроком в 1 (один) год</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Скоркина П.В.</I> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Скоркина П.В.</I> </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B><I></I></B>Признать <B><I>Скоркину <SPAN class="FIO15">О.Г.</SPAN></I> </B>виновной в совершении преступлений, предусмотренных пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ и ч.1 ст.158 УК РФ, и назначить ей с учетом требований ч.1 ст. 62 УК РФ наказание:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ в виде 1 (одного) года лишения свободы без ограничения свободы;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по ч.1 ст.158 УК РФ в виде в виде 120 часов обязательных работ;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.2 ст.69 УК РФ по совокупности преступлений путем поглощения менее строго наказания более строгим определить <B><I>Скоркиной <SPAN class="FIO15">О.Г.</SPAN></I></B> окончательное наказание в виде <B><I>1 (одного) года лишения свободы </I></B>без ограничения свободы. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Скоркиной О.Г.</I></B> наказание считать условным с испытательным <B><I>сроком в 1 (один) год</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Скоркину О.Г.</I> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Скоркиной О.Г. </I></B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P class=MsoBodyText>На основании ст.1064 ГК РФ в возмещение материального ущерба взыскать со <I>Скоркина П.В. и Скоркиной О.Г.</I> в пользу <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> солидарно в возмещение ущерба причиненного кражей <I><SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей</I>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественные доказательства по делу: насос ручной <SPAN class="Data2">***</SPAN>, дрель <SPAN class="Data2">***</SPAN> и топор, переданные на хранение потерпевшему <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, передать тому по принадлежности<SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
