<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Чуглина Елена Александровна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>166 ч.2 п.а</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>17.08.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031108161040527961000031438</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>П Р И Г О В О Р </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> г.Белинский</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующего Чуглиной Е.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя – прокурора Белинского района Кудряшова Ю.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимых Кожаевой <SPAN class="FIO14">О.Н.</SPAN> и Байдарова <SPAN class="FIO15">К.М.</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN> филиала ПОКА <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN> филиала ПОКА <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевшего <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Горшковой М.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кожаевой <SPAN class="FIO14">О.Н.</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженки <SPAN class="Address">***</SPAN>, проживающей <SPAN class="Address">***</SPAN>, русской, гражданки РФ, со <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data">***</SPAN> не работающей, не судимой,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемой в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч.2 ст.166 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Байдарова <SPAN class="FIO15">К.М.</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, проживающего <SPAN class="Address">***</SPAN>, русского, гражданина РФ, со <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data">***</SPAN> не работающего, не судимого,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч.2 ст.166 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>У С Т А Н О В И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кожаева О.Н. и Байдаров К.М. <SPAN class="Data">***</SPAN> года, в период времени с <SPAN class="Data">***</SPAN> до <SPAN class="Data">***</SPAN>, в доме Кожаевой О.Н., расположенном по <SPAN class="Address">***</SPAN>, группой лиц по предварительному сговору между собой, действуя совместно и согласованно, имея умысел на неправомерное завладение автомобилем, без цели хищения, воспользовавшись тем, что хозяин автомашины марки <SPAN class="Data">***</SPAN> регистрационный номер <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> спит, обнаружили у потерпевшего ключи от указанной автомашины, достав их из кармана брюк. Затем Кожаева О.Н. и Байдаров К.М., не имея законных прав владения и пользования указанным автомобилем, сели в автомашину марки <SPAN class="Data">***</SPAN> регистрационный номер <SPAN class="Data">***</SPAN>, стоящую около дома Кожаевой О.Н., Байдаров К.М. завел двигатель и с места преступления на автомашине они скрылись. Около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов <SPAN class="Data">***</SPAN> года в <SPAN class="Address">***</SPAN>, Кожаева О.Н. и Байдаров К.М., на угнанной автомашине, были задержаны работником ОБДПС ГИБДД <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> Таким образом. Байдаров К.М. и Кожаева О.Н., неправомерно завладели автомобилем марки <SPAN class="Data">***</SPAN> регистрационный номер <SPAN class="Data">***</SPAN>, принадлежащим <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> без цели его хищения.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании подсудимая Кожаева О.Н. вину в совершении инкриминируемого преступления признала в полном объеме и в судебном заседании показала, что <SPAN class="Data">***</SPAN> года вечером она, а также <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и Байдаров распивали спиртные напитки у нее дома по ул.<SPAN class="Data">***</SPAN>. В ходе распития спиртных напитков <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> стал засыпать, и она проводила его в комнату дома, а сама вернулась к <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и Байдарову К. с которыми продолжила распивать спиртное. После того, как закончилось спиртное они решили купить еще спиртное. Зайдя в комнату, в которой находился <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, она увидела лежащие на столе ключи от его автомашины, но где точно лежали ключи она не помнит, потому что была в состоянии алкогольного опьянения. Она точно помнит, что ключи от автомашины <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> клал в карман, кто достал ключи из кармана одежды <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> она не знает. Она предложила Байдарову и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> на автомашине <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> съездить за спиртным, они согласились. Они пошли к автомашине, которая стояла около ее дома, как ключи от машины оказались в руках у Байдарова она не помнит. Байдаров сел за руль автомашины, она села на переднее пассажирское сиденье, а <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> села назад. Подъехав к одному из домов в <SPAN class="Address">***</SPAN>, они не смогли купить самогон, после чего <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> вышла из машины, а они с Байдаровым решили поехать в <SPAN class="Address">***</SPAN> с той целью чтобы купить спиртного. Купив в <SPAN class="Address">***</SPAN> пиво и распив его решили съездить к ее знакомому в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где они были задержаны сотрудниками ГИБДД. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Байдаров К.М. вину в инкриминируемом ему преступлении признал в полном объеме и показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, распивал спиртные напитки в вечернее время в доме Кожаевой вместе с <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, Кожаевой и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. В ходе распития спиртного <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> стал засыпать за столом и Кожаева О. проводила того в комнату дома спать, а они продолжили распивать спиртное. После того, как закончилось спиртное они решили приобрести еще самогон. Кожаева О. зашла в дом и спустя несколько секунд, вышла на веранду с ключами от автомашины <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>. Кожаева О. предложила доехать за спиртным на автомашине <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, пока тот спит. Они решили доехать за спиртным, пока <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> спит, не спрашивая у последнего разрешения и успеть вернуться, чтобы <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> не узнал, что катались на его автомашине. Кожаева О. передала ему ключи от автомашины, так как сама не умеет водить. <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> собралась ехать за спиртным с ними. Он сел за руль автомашины, Кожаева О. села на переднее пассажирское сиденье, а <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> села назад. Доехав до здания магазина он вышел из автомашины и пошел за самогоном, а <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и Кожаева О. остались в автомашине. Приобрести спиртное он не смог и вернувшись в машину они решили с Кожаевой съездить в <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в машине уже не было. Приехав в <SPAN class="Data">***</SPAN> они купили пиво и после того как выпили его решили поехать в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где были задержаны сотрудниками ГИБДД. Он пытался скрыться от них, но не смог и был задержан сотрудниками милиции. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевший <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> в судебном заседании показал, что у него в собственности имеется автомашина марки <SPAN class="Data">***</SPAN> регистрационный номер <SPAN class="Data">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN> вечером он находился в доме Кожаевой, где распивал спиртное вместе с Кожаевой, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и Байдаровым. Ключи от машины находились в кармане брюк. В ходе распития спиртного он сильно опьянел и захотел поспать. Кожаева О. предложила лечь в комнате дома. Одежду он не снимал, ключи от автомашины, из кармана брюк не выкладывал, он это хорошо помнит. Проснувшись утром, около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов обнаружил, что находится в доме один. Он попытался выйти на улицу, но не смог, так входная дверь была закрыта снаружи на навесной замок. Он посмотрел в окно и увидел, что автомашина отсутствует, после этого проверив карман, обнаружил что и ключей от автомашины у него нет. Он понял, что его автомашину угнали. Выбравшись из дома Кожаевой О. он пошел к <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, которая ему сказала, что на его автомашине Кожаева и Байдаров уехали в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Также <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> рассказала, что Байдаров К. и Кожаева О. вытащили у него из кармана брюк ключи от автомашины. Кто именно это сделал он не знает. Он Байдарову и Кожаевой не разрешал брать его автомашину. Когда <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> позвонила Кожаевой она сообщила, что они с Байдаровым К. находятся в <SPAN class="Address">***</SPAN> и сейчас приедут. Через некоторое время Байдаров и Кожаева приехали на такси и Байдаров К. отдал ему ключи от автомашины и сказал, что принадлежащий ему автомобиль находится на штраф-стоянке в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Он спросил, где документы от автомашины и тот ответил, что все документы в автомашине. Приехав в <SPAN class="Address">***</SPAN>, и забирая принадлежащую ему автомашину со штраф-стоянки, он увидел, что на передней правой двери имеется повреждение в виде вмятины. Причиненный ущерб он оценивает на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и просит взыскать указанную сумму с подсудимых. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданские ответчики Байдаров К.М. и Кожаева О.Н. гражданский иск признали частично и пояснили, что согласны возместить ущерб после того, как <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> представит документальное подтверждение расчета причиненного ущерба. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, будучи допрошенным в ходе предварительного расследования, показал, что работает в должности инспектора ОБДПС ГИБДД <SPAN class="Data">***</SPAN> В его должностные обязанности входит охрана общественного порядка на автодорогах. <SPAN class="Data">***</SPAN> он заступил на дежурство, в ночную смену. Около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов <SPAN class="Data">***</SPAN>, находясь на <SPAN class="Data">***</SPAN>, он увидел, что от бара «<SPAN class="Data">***</SPAN>», расположенного на этой улице, отъезжает автомашина марки <SPAN class="Data">***</SPAN> регистрационный номер <SPAN class="Data">***</SPAN>. Указанная автомашина стала двигаться по <SPAN class="Address">***</SPAN> и выезжать на <SPAN class="Data">***</SPAN>. Свет фар у указанной автомашины не был включен. Им было принято решение остановить автомашину с целью установления причины, по которой водитель не включил свет фар в ночное время. Он на патрульной автомашине поехал следом за указанной автомашиной, при этом он включил спец. сигнал -проблесковые маяки, также по громкой связи потребовал водителя указанной автомашины остановиться. Водитель автомашины марки <SPAN class="Data">***</SPAN> регистрационный номер <SPAN class="Data">***</SPAN>, услышав требование остановиться увеличил скорость и попытался скрыться во дворах домов, но был задержан. За рулем автомашины находился мужчина, представившийся Байдаровым К.М.. Никаких документов удостоверяющих личность и документов на автомашину у Байдарова К.М. с собой не было. В салоне автомашины находилась девушка, Байдаров К.М. пояснил, что это его сестра. У Байдарова К.М. имелись признаки алкогольного опьянения, он провел освидетельствование того и установил, что Байдаров К.М. действительно управлял автомашиной в состоянии алкогольного опьянения. Байдаров К.М. полностью назвал свои данные, он проверил те по базе данных существует ли такой человек и не числится ли автомашина, которой управлял Байдаров К.М. в угоне. Автомашина в угоне не числилась, но так как у Байдарова К.М. не было документов на автомашину, он управлял последней в состоянии алкогольного опьянения, то им было принято решение изъять автомашину и поместить на штраф-стоянку. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, будучи допрошенной в ходе предварительного расследования, показала, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, вечером, распивала спиртное в доме Кожаевой вместе с <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, Кожаевой и Байдаровым. Через некоторое время <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> сказал, что пойдет спать в свою автомашину, стоящую около дома Кожаевой О.. Кожаева О. стала уговаривать лечь спать в доме, <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> согласился и Кожаева отвела того в комнату, после чего вернулась на веранду. Они втроем с Байдаровым К. и Кожаевой О. продолжили распивать спиртное. Потом она стала собираться домой, но Кожаева уговорила ее остаться. Через некоторое время Байдаров предложил им покататься на автомашине <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> по селу. Кожаева О. поддержала Байдарова К. и предложила поехать в г.<SPAN class="Data">***</SPAN> Она ехать с теми отказалась. <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> все это время спал, и разрешения взять принадлежащую тому автомашину никому не давал. Байдаров К. и Кожаева О. спрашивать у <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> разрешения не собирались, они говорили, что пока <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> спит, то возьмут автомашину, чтобы покататься и успеют вернуться до того, как <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> проснется. Она спросила у ребят, что те будут делать, если остановят работники ГИБДД, на что Кожаева О. ответила, что автомашину можно и бросить около поста ГИБДД и убежать, а домой вернуть на такси. Кожаева О. зашла в комнату, где спал <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и через несколько минут вышла из комнаты с ключами от автомашины. После чего Байдаров К. сел за руль автомашины и завел двигатель. Она попросила довезти ее до дома. После того, как она вышла около своего дома, Байдаров К. с Кожаевой О. поехали как те сказали в <SPAN class="Address">***</SPAN>, это было около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов. В пятом часу утра к ней постучался <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, который спросил, где автомашина. Она ответила, что на автомашине Байдаров К. и Кожаева О. уехали в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Она стала звонить Кожаевой О., чтобы узнать, где те находятся. Кожаева сказала, что они уже возвращаются домой. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кроме того, вина подсудимых в совершении инкриминируемого преступления подтверждается также протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, в ходе которого Байдаров К.М. указал на участок местности, расположенный с левой стороны от <SPAN class="Address">***</SPAN> и пояснил, что <SPAN class="Data">***</SPAN> около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов он по просьбе Кожаевой, которая передала ему ключи от автомобиля <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и попросила отвезти ее в <SPAN class="Address">***</SPAN>, он согласился, взял ключи у Кожаевой и они вдвоем уехали в <SPAN class="Address">***</SPAN>, а потом в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где их задержали сотрудники милиции. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места происшествия - автомашины марки <SPAN class="Data">***</SPAN> регистрационный номер <SPAN class="Data">***</SPAN>, принадлежащего <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> на указанном автомобиле имеются повреждения в виде вмятины на правой передней двери, разбито стекло левой блок-фары, погнуто левое крыло. <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно расписке <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> получен автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> регистрационный номер <SPAN class="Data">***</SPAN>, от <SPAN class="Data">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Действия подсудимых правильно квалифицированы как неправомерное завладение автомобилем без цели хищения совершенное группой лиц по предварительному сговору, что подтверждается умыслом подсудимых и совместными и согласованными действиями по завладению автомобилем.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании и материалами дела установлено, что Кожаева О.Н. и Байдаров К.М. <SPAN class="Data">***</SPAN>, в период времени с <SPAN class="Data">***</SPAN> до <SPAN class="Data">***</SPAN>, в доме Кожаевой О.Н., группой лиц по предварительному сговору между собой, действуя совместно и согласованно, имея умысел на неправомерное завладение автомобилем, без цели хищения, воспользовавшись тем, что хозяин автомашины <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> спит, обнаружили у потерпевшего ключи от указанной автомашины, достав их из кармана брюк. После чего они, не имея законных прав владения и пользования указанным автомобилем, сели в автомашину, Байдаров К.М. завел двигатель и с места преступления на автомашине они скрылись. Около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов <SPAN class="Data">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>, оКожаева и Байдаров К.М., на угнанной автомашине, были задержаны работником ОБДПС ГИБДД <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> Таким образом. Байдаров К.М. и Кожаева О.Н., неправомерно завладели автомобилем марки <SPAN class="Data">***</SPAN> регистрационный номер <SPAN class="Data">***</SPAN> принадлежащим <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> без цели его хищения.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимым суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, данные о личности подсудимых, а также конкретные обстоятельства дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Байдаров К.М. и Кожаева О.Н. ранее не судимы, по месту жительства характеризуются удовлетворительно, вину в совершенном преступлении признали в полном объеме и раскаялись в содеянном, а также <SPAN class="Data">***</SPAN> мнение потерпевшего не настаивающего на строгом наказании суд учитывает в качестве обстоятельств, смягчающих ответственность подсудимых. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств отягчающих ответственность подсудимых суд не усматривает.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С учетом всех сведений о личности подсудимых суд приходит к выводу о возможности исправления Кожаевой О.Н. и Байдарова К.М. без реального отбывания наказания и назначая наказание подсудимым в пределах санкции ч.2 ст.166 УК РФ суд постановляет его условным.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Гражданский иск потерпевшего <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> о взыскании с подсудимых материального ущерба в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей и состоящего из стоимости восстановительного ремонта не подтвержден документами, в связи с чем суд признает за потерпевшим право на удовлетворение иска с передачей для рассмотрения в порядке гражданского судопроизводства.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Руководствуясь ст.307,308,309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Признать Байдарова <SPAN class="FIO15">К.М.</SPAN> и Кожаеву <SPAN class="FIO14">О.Н.</SPAN> виновными в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч.2 ст.166 УК РФ и назначить каждому наказание в виде 2 (двух) лет лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>В соответствии со ст.73 УК РФ назначенное Байдарову К.М. и Кожаевой О.Н. наказание в виде лишения свободы считать условным с испытательным сроком в 2 года.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии со ст.73 ч.5 УК РФ возложить на Байдарова К.М. и Кожаеву О.Н. обязанности не покидать место жительство без уведомления специализированного органа осуществляющего исправление осужденного и периодически являться на регистрацию в УИИ № <SPAN class="Address">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественные доказательства по делу – автомашину передать потерпевшему <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Признать за <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> право на удовлетворение гражданского иска о взыскании материального ущерба от преступления, передав вопрос для рассмотрения иска в порядке гражданского судопроизводства.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также поручить осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Председательствующий: Е.А.Чуглина</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Копия верна:</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Районного суда: Е.А.Чуглина </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
