<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.3 п.а</category>
<result></result>
<date>28.06.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031106221031267961000025769</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle align=left><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoSubtitle align=left>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal>г. Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием заместителя прокурора Белинского района Чуглина М.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN> филиала <SPAN class="Address">***</SPAN> коллегии адвокатов,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Шебуровой В.И.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В присутствии подсудимого Преснова С.Н.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевшего <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке принятия судебного решения уголовное дело в отношении </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Преснова <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>области, гражданина <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>образованием, <SPAN class="Data">***</SPAN>, не работающего, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>проживающего в <SPAN class="Address">***</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>имеющего регистрацию в <SPAN class="Data">*** </SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN>, судимого </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>приговором <SPAN class="Data">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>года по п. «б» ч. 2 ст. 158 УК РФ к 100 часам </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обязательных работ, отбытых <SPAN class="Data">***</SPAN>, - </P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч. 3 ст. 158 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal><B>УСТАНОВИЛ</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>Преснов <SPAN class="FIO7">С.Н.</SPAN> обвиняется в краже, т.е. тайном хищении чужого имущества с причинением значительного ущерба гражданину, с незаконным проникновением в жилище, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Преснов С.Н., имея умысел на тайное хищение денежных средств <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> из его жилища, заведомо зная, что в первой половине дня <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и члены его семьи будут отсутствовать дома в связи с <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> в промежуток времени с <SPAN class="Data">***</SPAN> до <SPAN class="Data">***</SPAN> часов с целью совершения кражи пришел к домовладению <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, расположенному по адресу: <SPAN class="Address">***</SPAN>. Действуя умышленно, из корыстных побуждений, Преснов С.Н. тайно проник в помещение <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, зная, что там хранится ключ от замка входной двери в дом. Отыскав ключ, реализуя свой преступный умысел, направленный на тайное хищение денежных средств <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, Преснов С.Н. данным ключом открыл замок на входной двери дома и незаконно проник в жилище <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и членов его семьи. Находясь в доме, действуя умышленно, из корыстных побуждений, в целях хищения денежных средств <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, Преснов С.Н. обыскал жилище, обнаружил в одной из жилых комнат металлический сейф, предназначенный для хранения охотничьего ружья, взломал дверцу данного сейфа, вынув руками металлические штырьки из петель дверцы, открыл сейф, где обнаружил денежные средства в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, которые тайно похитил, причинив <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> значительный материальный ущерб, с похищенными денежными средствами с места происшествия скрылся и распорядился ими по своему усмотрению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Подсудимый Преснов С.Н. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по п. «а» ч.3 ст. 158 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель Чуглин М.А., потерпевший <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> согласны на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Преснову С.Н., обосновано, подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>Содеянное Пресновым С.Н. правильно квалифицировано по п. «а» ч. 3 ст. 158 УК РФ, как тайное хищение чужого имущества с незаконным проникновением в жилище, с причинением значительного ущерба гражданину, поскольку материалами дела установлено, что он, действуя из корыстных побуждений, отыскал ключ от замка входной двери в дом <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, незаконно проник в жилище, откуда тайно похитил чужое имущество – денежные средства в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, причинив <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> значительный материальный ущерб, о чем свидетельствует похищенная им сумма.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении подсудимому вида и размера наказания, суд учитывает характер и степень тяжести совершенного им преступления, сведения о личности Преснова С.Н., <SPAN class="Data">***</SPAN> и конкретные обстоятельства дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Преснов С.Н. характеризуется удовлетворительно, не работает, привлекался к административной ответственности, совершил умышленное тяжкое преступление в период отбывания наказания в виде обязательных работ по приговору суда, имея непогашенную судимость, в связи с чем суд избирает ему наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч. 3 ст. 158 УК РФ по правилам ст. 316 УПК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Преснов С.Н. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся, полностью возместил <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> материальный ущерб, что суд расценивает в качестве обстоятельств, смягчающих его ответственность, с учетом которых суд приходит к выводу о возможности исправления Преснова С.Н. без реального отбывания наказания, и, на основании ст. 73 УК РФ, назначенное наказание в виде лишения свободы постановляет считать условным.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая возраст, материальное положение Преснова С.Н. и обстоятельства совершенного им преступления, суд находит нецелесообразным назначать ему дополнительные наказания в виде штрафа и ограничения свободы, предусмотренные санкцией ч. 3 ст. 158 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal><B>ПРИГОВОРИЛ</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Преснова <SPAN class="FIO7">С.Н.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч. 3 ст. 158 УК РФ и назначить ему наказание в виде 3 (трех) лет лишения свободы без штрафа и ограничения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст. 73 УК РФ назначенное Преснову С.Н. наказание считать условным, с испытательным сроком в 2 (два) года, возложив на него обязанности являться для регистрации в Уголовно- исполнительную инспекцию № <SPAN class="Address">***</SPAN> и трудоустроиться в течение двух месяцев со дня вступления настоящего приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения – подписку о невыезде и надлежащем поведении оставить Преснову С.Н. без изменения, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован по правилам ст. 317 УПК РФ в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoBodyText2></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского </P>
<P class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В.</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
