<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Чуглина Елена Александровна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>222 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>17.08.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031108161040362031000031413</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>П Р И Г О В О Р </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> г.Белинский</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд пензенской области в составе</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующего Чуглиной Е.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя прокуратуры Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого Карцева <SPAN class="FIO10">А.А.</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Ромакиной Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN> филиала ПОКА <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Горшковой М.А.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Карцева <SPAN class="FIO10">А.А.</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, проживающего <SPAN class="Address">***</SPAN>, гражданина РФ, русского, со <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, женатого, не работающего, не судимого,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.222 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>У С Т А Н О В И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Карцев А.А. совершил незаконное хранение боеприпасов.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Преступление совершено при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Карцев А.А., проживая в доме №<SPAN class="Data">***</SPAN> по ул.<SPAN class="Data">***</SPAN>, с.<SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> района, <SPAN class="Data">***</SPAN> области, незаконно хранил в металлическом ящике для хранения оружия, находившийся в его доме по месту своего жительства пять патронов калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> мм., образца <SPAN class="Data">***</SPAN> года, предназначенными для стрельбы из нарезного огнестрельного оружия калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> и 1 патрон калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> мм., предназначенного для стрельбы из спортивного и охотничьего нарезного огнестрельного оружия калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> мм., с весны <SPAN class="Data">***</SPAN> года до момента его обнаружения и изъятия <SPAN class="Data">***</SPAN> работниками ОВД по <SPAN class="Address">***</SPAN> не имея для этого специального разрешения.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании подсудимый Карцев А.А. вину в инкриминируемом ему преступлении признал частично и показал следующее. Он проживает по указанному адресу <SPAN class="Data">***</SPAN>. Примерно с <SPAN class="Data">***</SPAN> года он является охотником, имеет охотничий билет и в личном пользовании два охотничьих ружья, <SPAN class="Data">***</SPAN>. На данные ружья у него имеются разрешения выданные <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="FIO12">РОВД</SPAN>. На оба ружья у него <SPAN class="FIO13">закончился</SPAN> срок действия разрешения <SPAN class="Data">***</SPAN>, о том, что оно заканчивается он забыл. Данные ружья у него хранились в металлическом ящике <SPAN class="FIO14">закрывающимся</SPAN> на навесной замок. Кроме него доступа к данному ящику никто из родственников не имеет, ключ хранится у него. Так же в данном ящике в патронаже находились патроны для ружей, а так же там находился портфель, черного цвета, который принадлежал его <SPAN class="FIO15">деду</SPAN> <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>. После смерти деда весной <SPAN class="Data">***</SPAN> года он принес данный портфель к себе домой. В портфеле находились инструменты. Он положил в данный портфель пыжи, прокладки, капсюли, закрутки для патронов, и убрал его к себе в сейф. О том, что в данном портфеле в боковом кармашке лежали пять патронов он не знал. Он положил в портфель свои приспособления для зарядки патронов и пользовался только ими. Про эти патроны он забыл и не придал им никакого значения и они там лежали с весны <SPAN class="Data">***</SPAN> года, использовать их не собирался. Про то, что их надо сдать в ОВД он не знал. <SPAN class="Data">***</SPAN> к нему домой пришел участковый <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>. Он ему сообщил, что у него просрочено разрешение на право хранения и ношения. Он ему открыл сейф и он стал проверять у него условия хранения оружия, при осмотре портфеля он обнаружил в боковом кармане пять патронов одинаковых и один патрон мелкокалиберный. Он у него спросил, откуда данные патроны, он ему сказал, что данный портфель достался от деда и он забыл про данные патроны. Участковый пригласил в дом двух понятых и в присутствии их изъял данные патроны, упаковал их.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в судебном заседании показал, что в июне <SPAN class="Data">***</SPAN> года, работая участковым инспектором обслуживал административный участок в которое входит <SPAN class="Address">***</SPAN>. На административный участок у него имеется паспорт куда занесены все лица, проживающие на административном участке и имеющие разрешение на охотничье гладкоствольное оружие. В <SPAN class="Address">***</SPAN> проживает гр. Карцев А.А., который в личном пользовании имеет два охотничьих гладкоствольных ружья и на которые <SPAN class="Data">***</SPAN> закончились сроки разрешения на оружие. <SPAN class="Data">***</SPAN> он заехал по указанному адресу к Карцеву А.А., с целью проверки условий хранения оружия и документов на него. При проверки оружия, было установлено, что оно хранится в металлическом сейфе, так же там хранились и патроны к нему в черном портфеле. При проверки данного портфеля, на дне были обнаружены 5 патронов от нарезного оружия калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> мм. и 1 патрон от нарезного оружия калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> мм. Каких либо документов на право хранения данных патронов у Карцева А.А. не имеются. На вопрос откуда они у него взялись, Карцев А.А. пояснил, что данные патроны остались у него от деда, который умер в <SPAN class="Data">***</SPAN> году. Про данные патроны кроме него никто не знал, так как ключи от сейфа находятся только у него. О том, что ему необходимо было сдать данные патроны в ОВД он не знал.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> допрошенная в ходе дознания показала, что <SPAN class="Data">***</SPAN> она находилась в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Ее вместе с <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> сотрудники милиции пригласили в качестве понятых в дом Карцевых, которые проживают по соседству с <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в доме <SPAN class="Data">***</SPAN>, <SPAN class="Address">***</SPAN>. По приходу в дом, при них работники милиции из металлического сейфа Карцева А.А. было изъято пять патронов калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> мм. и 1 патрон калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> мм., в сейфе находились еще охотничьи ружья. Данные патроны были упакованы в полиэтиленовый пакет, опечатаны печатью <SPAN class="Nomer">***</SPAN> ОВД но <SPAN class="Address">***</SPAN> с пояснительной надписью и они на ней расписались. <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в судебном заседании показала, что <SPAN class="Data">***</SPAN> ее и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> пригласили сотрудники милиции в качестве понятых. Они пришли в дом Карцева А.А., ее соседа, он им открыл металлический ящик, в котором находились два охотничьих ружья. В данном сейфе стояла еще черпая сумка, из которой он достал шесть патронов, пять больших и один маленький. Данные патроны он упаковал в целлофановый пакет, заклеил печатями с пояснительной надписью и они расписались на данных печатях. <SPAN class="FIO17">Так</SPAN> же он составил протокол в котором они так же расписались. Откуда данные патроны <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> спрашивал у Карцева А.А., на что он ответил, что они остались от деда. После того как он все сделал они везде расписались и ушли.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в судебном заседании показал, что работает в ОВД <SPAN class="Address">***</SPAN> и занимается <SPAN class="Data">***</SPAN> В личном деле Карцева А.А. имеются учетные карты на две единицы оружия, данные учетные карты выдаются сроком на пять лет. По истечению этого срока участковый должен провести проверку оружия и условий его хранения, после чего срок разрешений продляется. В данном случае срок разрешения в отношении двух единиц оружия истек <SPAN class="Data">***</SPAN> При этом ОВД <SPAN class="Address">***</SPAN> выдает разрешения относительно гладкоствольного оружия, разрешение на нарезное оружие выдается УВД <SPAN class="Address">***</SPAN>. Обнаруженные в ходе проверки патроны относятся к нарезному оружию. Таким образом, Карцев А.А. не имел право на их хранение. Согласно рапорту последняя проверка была проведена <SPAN class="Data">***</SPAN>, никаких нарушений обнаружено не было.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кроме того вина подсудимого Карцева А.А. в совершении инкриминируемого преступления подтверждается также протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN> в ходе которого в домовладении Карцева А.А. расположенного по адресу <SPAN class="Address">***</SPAN> в металлическом сейфе обнаружены 1 патрон калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> мм и 5 патронов калибра <SPAN class="Address">***</SPAN> мм. (л.д. 4-5).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению эксперта <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> пять патронов, изъятых <SPAN class="Data">***</SPAN> из сейфа в домовладении Карцева А.А., проживающего по адресу: <SPAN class="Address">***</SPAN>, являются боеприпасами, военными патронами калибра <SPAN class="Data">***</SPAN>, образца <SPAN class="Data">***</SPAN> года, предназначенными для стрельбы из нарезного огнестрельного оружия калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> Патроны пригодны для выстрела. Один патрон является спортивно-охотничьим пистолетным патроном кольцевого воспламенения калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> и относится к категории боеприпасов предназначенных для стрельбы из спортивного и охотничьего нарезного огнестрельного оружия калибра <SPAN class="Data">***</SPAN>. Патроны изготовлены промышленным способом. Патрон пригоден для производства выстрела. <SPAN class="Address">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Действия подсудимого Карцева А.А. органами дознания квалифицированы по ч.1 ст.<SPAN class="FIO18">222</SPAN> УК РФ, как незаконное приобретение и хранение боеприпасов.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании государственный обвинитель Касаткина Н.В. просила исключить из обвинения Карцева А.А. указание на незаконное приобретение боеприпасов, а также просила указать период незаконного хранения боеприпасов указать с весны <SPAN class="Data">***</SPAN> года по <SPAN class="Data">***</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд соглашается с позиций государственного обвинителя и квалифицирует действия Карцева А.А. по ч.1 ст.222 УК РФ, как незаконное хранение боеприпасов с весны <SPAN class="Data">***</SPAN> года по <SPAN class="Data">***</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании и материалами дела установлено, что Карцев А.А., проживая в <SPAN class="Address">***</SPAN>, незаконно хранил в металлическом ящике для хранения оружия, находившийся в его доме. по месту своего жительства пять патронов калибра <SPAN class="Data">***</SPAN>., образца <SPAN class="Data">***</SPAN> года, предназначенными для стрельбы из нарезного огнестрельного оружия калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> и 1 патрон калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> мм., предназначенного для стрельбы из спортивного и охотничьего нарезного огнестрельного оружия калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> мм., с весны <SPAN class="Data">***</SPAN> года до момента его обнаружения и изъятия <SPAN class="Data">***</SPAN> работниками ОВД по <SPAN class="Address">***</SPAN> не имея для этого специального разрешения, что подтверждается умыслом подсудимого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд критически относится к показаниям Карцева А.А. в судебном заседании о том, что в указанном портфеле находились инструменты, и что там находились патроны ему не было известно, данные показания опровергаются показаниями самого же Карцева пояснившего в судебном заседании, что в данный портфель он убрал принадлежащие ему боеприпасы, предназначенные для охотничьего оружия, а также предпринял меры к сохранности данного портфеля, убрав его в металлический шкаф, предназначенный для хранения оружия и боеприпасов к нему.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в судебном заседании показал, что при осмотре портфеля в нем были обнаружены только боеприпасы, какие-либо инструменты обнаружены не были.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Показания свидетеля <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> подтверждаются также протоколом осмотра места происшествия в ходе которого в металлическом сейфе, предназначенном для хранения оружия и боеприпасов к нему были обнаружены указанные патроны.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При таких обстоятельствах суд находит доказанной вину Карцеву А.А. в совершении инкриминируемого преступления, предусмотренного ч.1 ст.222 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>При определении вида и размера наказания подсудимому суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенного преступления, обстоятельства его совершения, а также личность подсудимого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Карцев А.А. вину в инкриминируемом ему преступлении в объеме установленного признал частично, раскаялся в содеянном, по месту жительства характеризуется положительно, впервые привлекается к уголовной ответственности, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим его ответственность. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Обстоятельств, отягчающих ответственность Карцева А.А. в судебном заседании не установлено.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С учетом всех обстоятельств дела в совокупности суд приходит к выводу о возможности исправления Карцева А.А. без реального отбывания наказания, назначая Карцеву А.А. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.1 ст.222 УК РФ суд постановляет его условным в соответствии со ст.73 УК РФ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Руководствуясь ст.ст.307,308,309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Признать Карцева <SPAN class="FIO10">А.А.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.222 УК РФ и назначить наказание в виде 1 (одного) года лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ наказание, назначенное Карцеву А.А. считать условным с испытательным сроком в 1 (один) год.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на Карцева А.А. обязанность периодически являться на регистрацию в уголовно-исполнительную инспекцию № <SPAN class="Address">***</SPAN> и не менять место жительства без уведомления специализированного органа, осуществляющего исправление осужденного.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Карцеву А.А. оставить без изменения подписку о невыезде и надлежащим поведении до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественные доказательства по делу: три патрона калибра <SPAN class="Data">***</SPAN>, две гильзы калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> и патрон калибра <SPAN class="Data">***</SPAN> передать в ОВД по <SPAN class="Address">***</SPAN> для уничтожения. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=BodyTextIndent3>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе в течение 10 суток со дня вручения ему копии приговора ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции, а также поручить осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=BodyTextIndent3></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=BodyTextIndent3></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=BodyTextIndent3>Председательствующий: Е.А.Чуглина</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=BodyTextIndent3></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
