<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Егоркина Галина Николаевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.в; 159 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>19.01.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031101180959597181000015165</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОР</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left>Город Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left>Белинский районный суд Пензенской области в составе председательствующего судьи Егоркиной Г.Н..</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left>с участием государственного обвинителя прокуратуры Белинского района Астафьевой Е.О.,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left>подсудимого, гражданского ответчика Петросяна <SPAN class="FIO12">М.С.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">защитника Кердяшова С.М. представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Address">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left>при секретаре Ромакиной В.А.,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">а также потерпевшей, гражданского истца <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">рассмотрев в открытом судебном заседании уголовное дело в отношении</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Петросяна <SPAN class="FIO12">М.С.</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Address">***</SPAN>, проживающего без регистрации в <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Address">***</SPAN> образованием, не работающего, судимого:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><SPAN class="Address">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left>обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных п. « в» ч.2 ст.158 УК РФ, ч.1 ст.159 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>УСТАНОВИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Петросян М.С. совершил кражу, то есть тайное хищение чужого имущества, с причинением значительного ущерба гражданину и мошенничество, то есть хищение чужого имущества путем обмана, при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Петросян М.С. <SPAN class="Data">***</SPAN>, в период времени с <SPAN class="Address">***</SPAN> часов до <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, имея умысел на тайное хищение чужого имущества, из корыстных побуждений, находясь в доме № <SPAN class="Address">***</SPAN> принадлежащем <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, расположенном по <SPAN class="Address">***</SPAN>, из <SPAN class="Data">***</SPAN> тайно похитил, принадлежащие <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>: <SPAN class="Address">***</SPAN>, а всего имущества на общую сумму <SPAN class="Address">***</SPAN> рубля. После чего, с места преступления скрылся и распорядился похищенным имуществом по своему усмотрению, причинив потерпевшей <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> значительный материальный ущерб на сумму <SPAN class="Address">***</SPAN> рубля.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Он же, <SPAN class="Data">***</SPAN> в период времени с <SPAN class="Data">***</SPAN> часов до <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, находясь в <SPAN class="Address">***</SPAN>, имея умысел на хищение чужого имущества путем обмана, из корыстных побуждений попросил у <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> сотовый телефон, чтобы позвонить, при этом не намереваясь возвращать последней телефон, а собираясь его похитить. Поверив Петросян М.С., <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, предполагая, что он воспользовавшись сотовым телефоном, вернет тот, добровольно передала Петросян М.С. сотовый телефон <SPAN class="Address">***</SPAN> стоимостью <SPAN class="Address">***</SPAN> рубля в комплекте с <SPAN class="Address">***</SPAN> на балансе которой находились денежные средства в сумме <SPAN class="Address">***</SPAN> рубля и <SPAN class="Address">***</SPAN> стоимостью <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей, на общую сумму <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей. После чего Петросян М.С., воспользовавшись доверчивостью <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, путем обмана, похитил вышеуказанный сотовый телефон в комплекте <SPAN class="Address">***</SPAN> и распорядился по своему усмотрению, чем причинил потерпевшей материальный ущерб на сумму <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании подсудимый Петросян М.С. вину в содеянном признал в полном объеме и показал следующее.</P>
<P class=MsoBodyText>В <SPAN class="Address">***</SPAN> году по телефону познакомился с <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>. <SPAN class="Address">***</SPAN> по приглашению потерпевшей находился в ее доме в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Утром <SPAN class="Address">***</SPAN>, когда <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> ушла в магазин, а ее <SPAN class="Address">***</SPAN> вышел из дома на улицу, он увидел <SPAN class="Address">***</SPAN>, посмотрел в нее и обнаружил там золотые изделия, решил их украсть, взял из шкатулки и положил к себе в карман <SPAN class="Address">***</SPAN>. Вернувшейся домой <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> сообщил, что срочно уезжает домой в <SPAN class="Address">***</SPAN>. В этот же день в <SPAN class="Address">***</SPAN>, находясь около помещения авиа касс, продал золотые изделия двум цыганкам примерно за <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей. Предварительно цыганки взвесили золотые изделия в ломбарде, сказали, что их общий вес составляет примерно <SPAN class="Address">***</SPAN> грамма, но он считает, что они его обманули, так как золотые изделия весили больше, цыганки воспользовались тем, что он находился в состоянии опьянения. Деньги потратил на сигареты и продукты питания. В начале <SPAN class="Address">***</SPAN> года вновь приехал к <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>. На следующий день, утром, он и <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> решили поехать в <SPAN class="Address">***</SPAN>. У потерпевшей было два сотовых телефона, из которых один новый марки <SPAN class="Address">***</SPAN> Она взяла старый телефон, а новый не хотела брать, говорила, что ей некуда положить его. Он попросил ее взять новый телефон, сказал, что положит в свой карман, так как ему надо позвонить, а его сотовый телефон разряжен. Он решил похитить у нее телефон. <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> дала ему телефон. Приехав в <SPAN class="Address">***</SPAN>, он попросил <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> подождать его на территории автовокзала, а сам прошел в общественный туалет, где отключил сотовый телефон потерпевшей, и потом на территории автовокзала выбросил <SPAN class="Address">***</SPAN>, так как решил оставить телефон себе и не возвращать <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>. Когда <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> попросила вернуть телефон, он ответил, что потерял его. Они вместе стали искать телефон в парке, потом вернулись домой к <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>. Под предлогом, что ему надо в магазин, он ушел из дома потерпевшей и уехал в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где на рынке предложил мужчине кавказской национальности по имени <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> купить у него телефон, тот отказался. После этого на автовокзале <SPAN class="Address">***</SPAN> продал таксисту <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> телефон <SPAN class="Address">***</SPAN> за <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей и уехал в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Полученные деньги потратил на покупку продуктов питания. </P>
<P class=MsoBodyText>Подсудимый Петросян М.С. показал, что перед тем как положить сотовый телефон в карман он проверил баланс, на балансе находилось <SPAN class="Address">***</SPAN> рубля. Он раскаивается в содеянном, согласен с гражданским иском потерпевшей, просит не лишать его свободы, чтобы он имел возможность оформить гражданство РФ и возместить вред, причиненный потерпевшей <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText>Вина подсудимого Петросян М.С. в совершении кражи золотых изделий <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> с причинением ей значительного ущерба подтверждается следующими установленными в судебном следствии доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Потерпевшая <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> в судебном заседании показала, что по телефону познакомилась с подсудимым, знала только его имя и что он живет в <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN> он приехал к ней домой в гости. Утром <SPAN class="Address">***</SPAN> по его просьбе она ушла в магазин. Когда вернулась, <SPAN class="FIO12">М.С.</SPAN> сказал, что ему необходимо вернуться домой. В этот же день после его отъезда, она обнаружила, что из <SPAN class="Address">***</SPAN>, пропали принадлежащие ей ювелирные украшения, а именно: <SPAN class="Address">***</SPAN>. Она поняла, что кражу совершил <SPAN class="FIO12">М.С.</SPAN>, но сообщать об этом в милицию не стала, так как у нее не было свидетелей. Она проживает с <SPAN class="Address">***</SPAN>, он <SPAN class="Address">***</SPAN> не может адекватно воспринимать происходящее вокруг, поэтому рассказать, что произошло в доме, в ее отсутствие он не может. Кража золотых изделий является для нее значительным ущербом. Кроме пенсий, другого дохода они с <SPAN class="Address">***</SPAN> не имеют, получают примерно <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей в месяц, подсобного хозяйства нет. Живут скромно, из семейного бюджета она платит <SPAN class="Address">***</SPAN>, потраченных на ремонт дома и покупку сотового телефона. Их бюджет не позволяет тратить деньги на покупку золотых украшений. Украденные золотые изделия ей подарили дочери, примерно около <SPAN class="Address">***</SPAN> лет назад. Аналогичные золотые украшения, <SPAN class="Address">***</SPAN>, она видела в магазине, поэтому точно назвала следователю вес каждого изделия, а также длину <SPAN class="Address">***</SPAN> и <SPAN class="Address">***</SPAN>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в судебном заседании показала, что проживает по соседству с <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, в течение <SPAN class="Address">***</SPAN> года видела, что к <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> несколько раз приезжал мужчина кавказкой национальности, <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> говорила ей, что зовут его <SPAN class="FIO12">М.С.</SPAN>, и что она познакомилась с ним по телефону, а живет он в <SPAN class="Address">***</SPAN>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно справки выданной <SPAN class="others">Организация 1</SPAN>, рыночная стоимость 1 гр. золота <SPAN class="Address">***</SPAN> пробы в ювелирных изделиях (<SPAN class="Address">***</SPAN>) по ценам, действовавшим на момент совершения преступления, т.е. на <SPAN class="Data">***</SPAN> составляла <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей-<SPAN class="Address">***</SPAN> рублей (л.д.<SPAN class="Address">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Из протокола проверки показаний на месте обвиняемого Петросян М.С. от <SPAN class="Data">***</SPAN>, следует, что в ходе проверки показаний на месте в <SPAN class="Address">***</SPAN>, Петросян М.С. указал на <SPAN class="Address">***</SPAN> дома <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN> он воспользовавшись тем, что <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> отсутствует, а ее сын вышел в туалет, похитил из шкатулки золотые изделия, а именно <SPAN class="Address">***</SPAN> (л.д.<SPAN class="Address">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Таким образом, вина подсудимого Петросян М.С. в совершении кражи, то есть тайном хищении у <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> золотых изделий, с причинением ей значительного ущерба установлена совокупностью установленных последовательных и согласованных доказательств, не имеющих противоречий между собой и с правдивыми показаниями подсудимого Петросяна М.С., полностью признавшим вину в краже указанного имущества у потерпевшей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Действия подсудимого Петросян М.С. подлежат квалификации по п.»в» ч.2 ст.158 УК РФ, как кража, то есть хищение чужого имущества, с причинением значительного ущерба гражданину. Потерпевшая <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> показала, что проживает с <SPAN class="Address">***</SPAN>, у них общий бюджет, они получают <SPAN class="Address">***</SPAN>, всего примерно <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей в месяц, подсобного хозяйства не имеют, она выплачивает <SPAN class="Address">***</SPAN>, золотые украшения ей подарили дочери, тратить семейный бюджет на покупку золотых украшений она не имеет возможности. Подсудимый Петросян М.С. кражей золотых изделий причинил ей значительный ущерб.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании государственный обвинитель уменьшил объем обвинения подсудимому Петросян М.С., в части стоимости 1 грамма похищенных золотых изделий, с <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей до <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей, соответственно уменьшил стоимость похищенных: <SPAN class="Address">***</SPAN>., снизив общую сумму похищенных золотых изделий до <SPAN class="Address">***</SPAN> руб., уменьшил сумму значительного материального ущерба <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> до <SPAN class="Address">***</SPAN> руб..</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Суд согласен с позицией государственного обвинителя, поскольку из справки выданной <SPAN class="others">Организация 1</SPAN> следует, что стоимость 1 грамма золотых изделий <SPAN class="Address">***</SPAN> пробы на <SPAN class="Data">***</SPAN> составляла <SPAN class="Address">***</SPAN> руб.- <SPAN class="Address">***</SPAN> руб. В соответствии с ч.3 ст.49 Конституции РФ неустранимые сомнения в виновности лица толкуются в пользу обвиняемого.</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText>Вина подсудимого Петросян М.С. в совершении мошенничества, то есть хищении сотового телефона<SPAN class="Address">***</SPAN> в комплекте с <SPAN class="Address">***</SPAN> на балансе которой находились денежные средства в сумме <SPAN class="Address">***</SPAN> рубля и <SPAN class="Address">***</SPAN>, путем обмана, кроме признательных показаний подсудимого, также подтверждается следующими установленными в ходе судебного следствия доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyText>Потерпевшая <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> в судебном заседании показала, что после кражи у нее золотых изделий, она больше не доверяла подсудимому, и когда тот в последствие приезжал к ней домой, сотовый телефон <SPAN class="Address">***</SPAN> всегда находился у нее, она видела, что ему нравится ее телефон. Подсудимый приехал к ней в очередной раз в начале <SPAN class="Address">***</SPAN> года. На следующий день, утром ему надо было ехать в <SPAN class="Address">***</SPAN>, и он предложил ей поехать вместе с ним, а также попросил ее взять новый сотовый телефон, пояснив, что ему надо позвонить, а свой телефон разряжен. Она говорила, что не возьмет новый телефон, возьмет старый, и что ей не куда его положить. Подсудимый настоял на том, чтобы она взяла телефон, и сказал, что положит его в свой карман. Она дала ему телефон и думала, что он вернет ей его. В <SPAN class="Address">***</SPAN>, находясь на территории автовокзала, он попросил ее подождать, и пошел в туалет, а потом на продуктовый рынок, где подошел к мужчине кавказкой национальности и стал о чем то с ним разговаривать, предварительно он ее также предупредил, чтобы она к ним не подходила. Когда он вернулся, они вместе пошли в парк. Ее сотовый телефон все время находился у <SPAN class="FIO12">М.С.</SPAN>, она попросила вернуть телефон, и <SPAN class="FIO12">М.С.</SPAN> сообщил, что он потерял его. Она попросила его проверить карманы, потом звонила с другого телефона, но телефон молчал. Она предложила <SPAN class="FIO12">М.С.</SPAN> сообщить в милицию, он ее отговаривал, предположил, что телефон мог украсть таксист, с которым они ехали в город. Они возвратились к ней домой, потом подсудимый пошел в магазин, и больше не вернулся. Она поняла, что он украл ее телефон, позже она пыталась ему позвонить, но его телефон был выключен. Как только подсудимый прислал СМС, что приедет к ней, она сразу же об этом сообщила участковому милиции. В настоящее время ей возвращен сотовый телефон, но в нем нет <SPAN class="Address">***</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в судебном заседании показал, что в <SPAN class="Address">***</SPAN> года, после обеда, находился на рынке <SPAN class="Address">***</SPAN>, к нему подошел подсудимый, обратился по имени, сказал, что знает его и попросил взаймы <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей. Он дал ему как земляку <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей и тот ушел. На следующий день, утром, он вновь подошел к нему и сказал, что вернет ему деньги немного позже. Через несколько часов опять подошел и предложил купить сотовый телефон. Он категорически отказался покупать у него сотовый телефон, и велел уйти от прилавка.</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText>Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в судебном заседании показал, что в начале <SPAN class="Address">***</SPAN> года подвозил до <SPAN class="Address">***</SPAN> подсудимого, тот говорил, что зовут его <SPAN class="FIO12">М.С.</SPAN>. На следующий день, около <SPAN class="Address">***</SPAN> часов, когда он находился на территории автовокзала <SPAN class="Address">***</SPAN>, к нему подошел <SPAN class="FIO12">М.С.</SPAN> и предложил купить сотовый телефон <SPAN class="Address">***</SPAN>, сказал, что телефон его и в настоящее время ему нужны деньги. Он не хотел покупать у него телефон, но тот уговорил его. Он согласился и купил телефон за <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей, вставил в телефон свою <SPAN class="Address">***</SPAN>, так как там не было <SPAN class="Address">***</SPAN>. Находилась ли там <SPAN class="Address">***</SPAN>, он не проверял. Телефон хранился у него дома, он им не пользовался. В <SPAN class="Address">***</SPAN> сотрудники милиции в присутствии понятых изъяли у него сотовый телефон, там <SPAN class="Address">***</SPAN> не было, значит <SPAN class="FIO12">М.С.</SPAN> ему продал телефон без <SPAN class="Address">***</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно протокола осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, в ходе осмотра <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> выдала упаковочную коробку от сотового телефона <SPAN class="Address">***</SPAN>(л.д.<SPAN class="Address">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN> зафиксировано изъятие у <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> сотового телефона <SPAN class="Address">***</SPAN> (л.д.<SPAN class="Address">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно справки, выданной ИП <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, стоимость <SPAN class="Address">***</SPAN>, по состоянию на <SPAN class="Data">***</SPAN> составляла <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей (л.д.<SPAN class="Address">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Вина подсудимого Петросян М.С. в совершении инкриминируемого ему деяния также подтверждается вещественными доказательствами:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">- сотовым телефоном марки <SPAN class="Address">***</SPAN> и протоколом осмотра к нему от <SPAN class="Data">***</SPAN> (л.д.<SPAN class="Address">***</SPAN>);</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">- упаковочной бумажной коробкой к сотовому телефону марки <SPAN class="Address">***</SPAN> и протоколом осмотра к ней от <SPAN class="Data">***</SPAN>(л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Заключением товароведческой экспертизы <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> подтверждается стоимость сотового телефона <SPAN class="Address">***</SPAN>, на момент совершения преступления, т.е. на <SPAN class="Data">***</SPAN>, с учетом износа, в сумме <SPAN class="Address">***</SPAN> рубля(л.д.<SPAN class="Address">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left>Согласно расписки <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>, потерпевшая получила от работников милиции: сотовый телефон <SPAN class="Address">***</SPAN> и упаковочную коробку к нему(л.д.<SPAN class="Address">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Совокупность установленных последовательных и согласованных доказательств полностью подтверждает вину подсудимого Петросяна М.С. в совершении мошенничества, то есть хищении чужого имущества путем обмана. Подсудимый Петросян М.С. имея корыстный умысел на хищение сотового телефона у потерпевшей путем обмана, просит у нее телефон якобы с целью позвонить, потерпевшая дала телефон, но он фактически не использует его по назначению, отключил телефон, выбросил <SPAN class="Address">***</SPAN>, на просьбу потерпевшей вернуть телефон, сообщил, что потерял его. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Действия подсудимого Петросяна М.С. подлежат квалификации по ч.1 ст.159 УК РФ как мошенничество, то есть хищение чужого имущества, путем обмана. Суд согласен с позицией государственного обвинителя исключившего из обвинения способ мошенничества - злоупотребление доверием, как излишне вмененный.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Потерпевшей <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> предъявлен гражданский иск к подсудимому Петросяну М.С. о возмещении ущерба в сумме <SPAN class="Address">***</SPAN> рубля, в судебном заседании потерпевшая поддержала предъявленный иск, просит строго подсудимого не наказывать. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">При назначении подсудимому Петросяну М.С. наказания суд учитывает характер и степень общественной опасности совершенных им преступлений, личность подсудимого, характеризуемого посредственно, наличие обстоятельств смягчающих его наказание: признание вины, а также в соответствии с п.»и» ч.1 ст.61 УК РФ активное способствование раскрытию преступлений и розыску имущества, добытого в результате преступления, наличие обстоятельства, отягчающего наказание в соответствии с п.»а» ч.1 ст. 63 УК РФ- рецидив преступлений.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Петросян М.С. имеет непогашенную судимость за совершение <SPAN class="Address">***</SPAN> преступления, вновь совершает умышленные преступления, таким образом, исправительное воздействие предыдущего наказания оказалось недостаточным и при таких обстоятельствах, а также с учетом всех обстоятельств дела в совокупности, суд находит, что исправление подсудимого Петросяна М.С. возможно только в условиях изоляции от общества и назначает ему наказание в виде лишения свободы на срок в пределах санкции ч.2 ст.158 УК РФ, без дополнительного наказания в виде ограничения свободы и в пределах санкции ч.1 ст.159 УК РФ, с применением правил ч.2 ст.68 УК РФ, ч.2 ст.69 УК РФ, с отбыванием наказания в исправительном учреждении согласно п. «в» ч.1 ст.58 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с ч.1 ст.1064 Гражданского кодекса РФ вред, причиненный имуществу гражданина подлежит возмещению в полном объеме лицом причинившим вред. Подсудимым Петросяном М.С. похищены золотые изделия на общую сумму - <SPAN class="Address">***</SPAN> рубля, <SPAN class="Address">***</SPAN>, стоимостью <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей, <SPAN class="Address">***</SPAN> с балансом денежных средств -<SPAN class="Address">***</SPAN> рубля, таким образом <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> преступными действиями подсудимого Петросяна М.С. причинен материальный ущерб на общую сумму <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей, который подлежит взысканию с Петросяна М.С. в ее пользу, в удовлетворении остальной части иска <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> необходимо отказать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Руководствуясь ст.ст. 307,308 и 309 УПК РФ, суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>ПРИГОВОРИЛ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать Петросяна <SPAN class="FIO12">М.С.</SPAN> виновным в совершении преступлений предусмотренных п.»в» ч.2 ст.158 УК РФ и ч.1 ст.159 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии с ч.1 ст.18 УК РФ признать в действиях Петросяна М. С. рецидив преступлений.</P>
<P class=MsoBodyText>Назначить наказание с применением ч.2 ст.68 УК РФ:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">по п.»в» ч.2 ст.158 УК РФ 2 (два) года лишения свободы, без ограничения свободы;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left>по ч.1 ст. 159 УК РФ 1 ( один) год лишения свободы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании ч.2 ст.69 УК РФ назначить Петросяну М.С. по совокупности преступлений, путем частичного сложения назначенных наказаний, окончательное наказание 2 (два) года 3 (три) месяца лишения свободы, без ограничения свободы в исправительной колонии строгого режима.</P>
<P class=MsoBodyText>Срок отбытия наказания исчислять с <SPAN class="Data">***</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyText>Меру пресечения в отношении Петросян М.С. до вступления приговора в законную силу оставить заключение под стражу. </P>
<P class=MsoBodyText>На основании ст.1064 Гражданского кодекса РФ взыскать с Петросяна <SPAN class="FIO12">М.С.</SPAN> в пользу <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> в возмещение ущерба - <SPAN class="Address">***</SPAN> рублей. В удовлетворении остальной части иска <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> – отказать. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Вещественные доказательства:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">- сотовый телефон <SPAN class="Address">***</SPAN> и упаковочную коробку к указанному телефону передать по принадлежности <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции, а также поручить осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Председательствующий:</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
