<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>111 ч.4</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>29.07.2011</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031107270939000461000030708</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>Именем Российской Федерации</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<H1 style="FONT-WEIGHT: normal; FONT-SIZE: 12pt; FONT-STYLE: normal; TEXT-ALIGN: center">г.Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN></H1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Белинский районный суд Пензенской области в составе:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">председательствующего судьи Саунина Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">подсудимого Глухова <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">защитника, адвоката <SPAN class="Address">***</SPAN>, Патеевой Л.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer">№</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">потерпевшей <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">при секретаре Ромакиной В.А.,</P>
<P class=MsoBodyText2>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении:</P>
<P class=MsoBodyText2><B></B></P>
<P class=MsoBodyText2><B>Глухова <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN></B>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Address">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Address">***</SPAN>, имеющего <SPAN class="Address">***</SPAN>, не <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Address">***</SPAN>, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address">***</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P class=MsoBodyText2>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.4 ст. 111 УК РФ,</P>
<P class=MsoBodyText3>У С Т А Н О В И Л:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"></P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Глухов <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN> совершил умышленное причинение тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека, повлекшего по неосторожности смерть потерпевшего при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Data">***</SPAN> в период с <SPAN class="Address">***</SPAN> часов до <SPAN class="Address">***</SPAN> часов Глухов А.Н., находясь в состоянии <SPAN class="Address">***</SPAN> в доме <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, проживающей по адресу: <SPAN class="Address">***</SPAN>, распивал спиртные напитки совместно с <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>. В ходе произошедшей ссоры с <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, на почве возникших личных неприязненных отношений, после того, как <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> стала прогонять его из своего дома, Глухов А.Н., действуя умышленно, с целью причинения тяжкого вреда здоровью <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, нанес ей не менее <SPAN class="Data">***</SPAN> ударов <SPAN class="Address">***</SPAN> в область <SPAN class="Address">***</SPAN>, в результате чего последняя, <SPAN class="Address">***</SPAN>, упала на пол <SPAN class="Address">***</SPAN>. Продолжая свои умышленные преступные действия, направленные на причинение тяжкого вреда здоровью <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, опасного для жизни человека, Глухов А.Н. стал наносить лежавшей на полу <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> удары <SPAN class="Address">***</SPAN>, в область <SPAN class="Address">***</SPAN>, нанеся <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> не менее <SPAN class="Address">***</SPAN> ударов. В результате его преступных действий <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> были причинены травматические повреждения в виде:- <SPAN class="Address">***</SPAN>, повлекших тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека;- <SPAN class="Address">***</SPAN>, повлекших средний вред здоровью по признаку временного нарушения функций органов и систем, продолжительностью свыше трех недель;- <SPAN class="Address">***</SPAN>, повлекших повреждения, не причинившие вреда здоровью человека. В результате умышленных преступных действий Глухова А.Н., <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> от причиненных ей травматический повреждений в виде <SPAN class="Address">***</SPAN>, повлекших тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, скончалась на месте. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании Глухов А.Н. себя виновным по ч.4 ст.111 УК РФ признал полностью, и показал, что раскаивается в содеянном и просит его строго не наказывать, но от дачи показаний в судебном заседании в соответствии со ст.51 Конституции РФ отказывается, при этом пояснив, что подтверждает все свои показания на предварительном следствии в качестве обвиняемого от <SPAN class="Data">***</SPAN>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина подсудимого Глухова А.Н. в совершении указанного выше преступления кроме полного признания им своей вины подтверждается совокупностью исследованных в судебном заседании доказательств.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так из показаний подсудимого Глухова А.Н., данных им на предварительном следствии при допросе в качестве обвиняемого от <SPAN class="Data">***</SPAN> в присутствии защитника, оглашенных в судебном заседании, следует, что с предъявленным ему обвинением по ч. 4 ст. 111 УК РФ он согласен, вину свою признает в совершении данного преступления полностью, но причинять смерть <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> он не хотел. <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> являлась его соседкой и проживала в доме <SPAN class="Nomer">№</SPAN> по <SPAN class="Address">***</SPAN>. Так как <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> была <SPAN class="Address">***</SPAN> возраста, он и другие соседи периодически помогали <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> по хозяйству. <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, он вместе со <SPAN class="Address">***</SPAN> пошел к <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> по ее приглашению, <SPAN class="Address">***</SPAN>. У <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> он, его <SPAN class="Address">***</SPAN> и сама <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> совместно начали <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>. В этот день каких-либо телесных повреждений на лице и голове <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, он не видел и <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> сама ни на что не жаловалась. <SPAN class="Address">***</SPAN> в дом к Аблязиной М.Ф. пришла его <SPAN class="Address">***</SPAN>, которая пояснила, что <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, заболел. После этого они все пошли в дом к <SPAN class="Address">***</SPAN>, чтобы дождаться приезда <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. Через некоторое время приехала <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, после чего его мама пошла домой, а он вместе с <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> пошли к последней в дом, чтобы дальше распивать спиртное. В то время он уже находился в состоянии <SPAN class="Address">***</SPAN> степени <SPAN class="Address">***</SPAN> опьянения, а <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> была трезвее его, так как спиртное та и его <SPAN class="Address">***</SPAN> употребляли меньше. Когда он и <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> пришли к ней в дом, времени было <SPAN class="Address">***</SPAN> часа, они сели на кухне и стали далее распивать спиртное, при этом <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> сидела на стуле около <SPAN class="Address">***</SPAN>, а он сидел на табурете в <SPAN class="Address">***</SPAN>, спиной к печке. После того как они выпили всё спиртное, <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> сказала, что бы он уходил к себе домой, так как той нужно убираться, и ко всему прочему она устала и хотела прилечь отдохнуть. Времени было, примерно <SPAN class="Address">***</SPAN> часа. Он сказал <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, что докурит последнюю сигарету и уйдет из ее дома. После этого <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> стала на него ругаться, и у них с ней произошёл обоюдный словесный конфликт, в ходе которого <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> стала его выталкивать из дома, в строну двери, говоря ему, чтобы он уходил. Так как он был в состоянии сильного <SPAN class="Address">***</SPAN> опьянения, он внезапно очень сильно разозлился на <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, после чего повернулся к той <SPAN class="Address">***</SPAN> боком и со всего размаху кулаком <SPAN class="Data">***</SPAN> руки ударил <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> в область <SPAN class="Address">***</SPAN>. От этого удара <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> потеряв равновесие, стала падать назад, но удержалась за угол печи, облокотившись спиной на печь. Затем он, развернувшись лицом к <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, с размаху кулаком <SPAN class="Address">***</SPAN> руки нанёс ещё <SPAN class="Address">***</SPAN> удар <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> в область <SPAN class="Address">***</SPAN>, после чего <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> упала на пол возле печи, <SPAN class="Address">***</SPAN>. После этого он подошел к лежащей на полу <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, и, нагнувшись, ударил последнюю более <SPAN class="Address">***</SPAN> раз кулаком <SPAN class="Address">***</SPAN> руки в область <SPAN class="Address">***</SPAN>. Затем <SPAN class="Address">***</SPAN> он нанёс <SPAN class="Address">***</SPAN> ударов в область <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, нанеся той не менее <SPAN class="Address">***</SPAN> ударов <SPAN class="Address">***</SPAN>, <SPAN class="Address">***</SPAN>. Далее он подошел к <SPAN class="Address">***</SPAN>, достал из лежавшей на нём пачки последнею сигарету, после чего, не найдя спичек, вышел из дома <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> и пошёл в направлении своего дома. Когда он уходил из дома <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, та лежала на полу в кухне в том же месте, где он наносил ей удары, и говорила что-то невнятное, что именно он не разобрал, лицо у <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> было все в крови. После того как он вышел из дома <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> он успокоился и понял, что он сделал, поэтому испугавшись, быстрым шагом пошел к себе домой. Когда он пришел домой, его отец спал, а мама была во дворе и занималась своими делами. Своим родственникам о случившимся он ничего не говорил, и через некоторое время лег спать. На следующее утро <SPAN class="Data">***</SPAN> около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов утра к ним домой пришла <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, и рассказала, что обнаружила <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> лежащую на полу без признаков жизни. Через некоторое время приехали сотрудники милиции и его доставили в ОВД по <SPAN class="Address">***</SPAN>, где он рассказал, что произошло <SPAN class="Data">***</SPAN> в доме у <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> и при каких обстоятельствах, он причинил <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> телесные повреждения. О том, что он причинил телесные повреждения <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, и та скончалась, он сильно сожалеет, убивать <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> он не хотел, все произошло так, из-за того, что он находился в состоянии <SPAN class="Address">***</SPAN> опьянения, и был сильно разозлен на <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, из-за того, что та стала выгонять его из дома. В содеянном он раскаивается. (Том. <SPAN class="Data">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приведенные показания Глухова А.Н. в качестве обвиняемого от <SPAN class="Data">***</SPAN> суд находит объективными, согласующимися с проведенной в ходе следствия проверкой его показаний на месте от <SPAN class="Data">***</SPAN> с фототаблицей к ней, в ходе которой Глухов А.Н., подтвердив ранее данные показания, подробно рассказал об обстоятельствах, при которых им были причинены телесные повреждения <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN>, при этом детализировал свои действия, продемонстрировал механизм причинения потерпевшей телесных повреждений. (Том <SPAN class="Address">***</SPAN>, л.д<SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При проведении данного следственного действия нарушений норм УПК РФ, которые повлияли бы на допустимость и достоверность протокола проверки показаний на месте, не допущено.</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме того, показания Глухова А.Н., данные им в качестве обвиняемого <SPAN class="Data">***</SPAN>, объективно подтверждаются другими доказательствами. </P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так в явке с повинной, написанной собственноручно <SPAN class="Data">***</SPAN>, Глухов А.Н. изложил причины и обстоятельства совершения им преступления в отношении <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>. (Т. 1, л.д. 127)</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Показания Глухова А.Н. от <SPAN class="Data">***</SPAN> о месте, способе и механизме совершения преступления объективно подтверждаются данными, полученными в ходе проведения осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, зафиксированными в протоколе, схеме и фототаблице к нему, из которых следует, что труп потерпевшей <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> обнаружен в ее доме на полу возле печи, <SPAN class="Address">***</SPAN>. (Том.<SPAN class="Data">***</SPAN>, л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевшая <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> в судебном заседании показала, что ее мама <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> проживала одна в своем доме в <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN>, около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов <SPAN class="Data">***</SPAN> минут, ей позвонила <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, которая сообщила, что умерла ее мама. Она спросила <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, что произошло, на что последняя ей пояснила, что утром <SPAN class="Data">***</SPAN>, когда <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> зашла в дом к ее маме, то обнаружила последнюю лежащую на полу в кухне мертвую и у мамы <SPAN class="Address">***</SPAN>, и возможно та упала. Она с сестрой приехала в <SPAN class="Address">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов утра, <SPAN class="Data">***</SPAN> и в <SPAN class="Address">***</SPAN> морге <SPAN class="Address">***</SPAN>, ей стало известно, что ее маму убили. Основной круг общения ее мамы были соседи, в основном это были <SPAN class="FIO4">ФИО3</SPAN>, Глухов <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, которая является <SPAN class="Address">***</SPAN> Глухова <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN>. Все вышеперечисленные лица ходили к ее маме и помогали по хозяйству. Ее мама спиртными напитками не злоупотребляла, иногда та могла выпить по праздникам, но никогда не курила. Перед тем как лечь спать, ее мама закрывала запорные устройства. Мама никогда ей ни на кого не жаловалась. Смертью ее мамы <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, с которой у нее всегда были хорошие отношения, ей причинен моральный вред и она очень сильно переживает, однако каких либо претензий материального характера к Глухову А.Н. не имеет. Оставляет назначение наказания Глухову А.Н. на усмотрение суда.</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО4</SPAN> в судебном заседании показала, что ее мама <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> проживала в <SPAN class="Address">***</SPAN>. <SPAN class="Data">***</SPAN>, около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов <SPAN class="Data">***</SPAN> минут, ей позвонила сестра <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и пояснила, что мама, умерла. <SPAN class="Data">***</SPAN> они приехали в <SPAN class="Address">***</SPAN>, и узнали, что их маму убили. Основной круг общения ее мамы были соседи, в основном это были Глуховы, которые ходили к ее маме и помогали по хозяйству. Ее мама спиртными напитками не злоупотребляла, иногда она могла выпить по праздникам. Ей известно, что иногда Глухов А. приходил к ее маме и помогал по хозяйству. Назначение наказания Глухову А.Н. оставляет на усмотрение суда.</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в судебном заседании показала, что у нее имеется <SPAN class="Address">***</SPAN> Глухов А.Н.. По соседству с ней проживала <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, которой она постоянно помогала по хозяйству. <SPAN class="Data">***</SPAN> уехала на поминки в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Ей позвонила дочь, и сообщила, что ее сын <SPAN class="Address">***</SPAN> заболел, и она вернулась домой, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов <SPAN class="Data">***</SPAN> минут. В доме у нее находились ее дети, а также ее мама, <SPAN class="Address">***</SPAN> Глухов <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN>, и соседка <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>. Ее мама, <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN> и <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> находились в состоянии <SPAN class="Address">***</SPAN> опьянения. <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> предложила ей в честь праздника выпить спиртного, но она отказалась, так как у нее заболел ребенок. Побыв у нее немного в доме, <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> ее <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN> и мама ушли. <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, ушла первой, а вслед за ней ушли мама и <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN>. В последующем, ей стало известно, что ее мама ушла домой, убираться, а ее <SPAN class="Address">***</SPAN> пошел в дом к <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>. На следующее утро, то есть <SPAN class="Data">***</SPAN> она решила отнести воду <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>. Зайдя в дом <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, увидела, что та лежит между <SPAN class="Address">***</SPAN> и <SPAN class="Address">***</SPAN> на <SPAN class="Address">***</SPAN>, и та не отвечала ей. Она побежала к соседям <SPAN class="FIO10">ФИО8</SPAN> и вместе с ними пришли к <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, и она увидела, что все лицо последней было в крови, и <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> мертва. После этого она пошла к своим родителям и сообщила о случившемся дочери <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> по телефону. Когда она подходила к дому своих родителей, почти в дверях ей навстречу выходил ее <SPAN class="Address">***</SPAN> Глухов А.Н., которому она сказала, что <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> умерла, на что последний ей ничего не ответил, а лишь, молча, закурил сигарету, и направился в сторону туалета. </P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO4">ФИО3</SPAN> в судебном заседании показала, что в соседях у нее проживала <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, которой они помогали по хозяйству. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, она вместе со своим <SPAN class="Address">***</SPAN> сыном Глуховым А. пришла в гости к <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, так как последняя пригласила их отметить праздник. Находясь в доме у <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, последняя накрыла на стол, и достала <SPAN class="Address">***</SPAN> водки, которую они стали распивать. Когда они выпили <SPAN class="Address">***</SPAN> водки, то <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> достала еще одну <SPAN class="Address">***</SPAN> бутылку <SPAN class="Address">***</SPAN>, в которой было спиртное. Но из данной бутылки спиртное она не пила. Через некоторое время они все вместе пошли в дом к дочери, так как у той заболел сын. Примерно около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов она пошла домой, а ее сын Глухов А. и <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> пошли в дом к последней. От <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN> вернулся домой около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, после чего <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN> посмотрел телевизор и лег спать. Утром <SPAN class="Data">***</SPAN> пришла ее дочь <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, и сказала, что <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> мертва. <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN> в это время сидел в доме на диване, она его спросила, почему умерла <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, на что Глухов <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN> занервничал, несколько раз подряд сказал, что ничего не совершал, и не трогал <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> при этом стал бить себя рукой по <SPAN class="Address">***</SPAN> и оправдываться, что он не причастен к смерти <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>. </P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО5</SPAN> в судебном заседании показал, что недалеко от них проживала <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, которой их семья помогала по хозяйству. <SPAN class="Data">***</SPAN>, около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, он вместе со своей дочерью <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и <SPAN class="Address">***</SPAN> сыном <SPAN class="FIO8">ФИО5</SPAN> поехал в <SPAN class="Address">***</SPAN> на поминки. Его супруга <SPAN class="FIO4">ФИО3</SPAN>, и <SPAN class="Address">***</SPAN> сын <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN> остались в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Дочь – <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> вернулась домой, так как у нее заболел ребенок, а он вернулся домой около <SPAN class="Data">***</SPAN> часов. В это время его супруга находилась дома и убиралась по хозяйству, а сына Глухова <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN> в доме не было. Он лег спать. Утром <SPAN class="Data">***</SPAN>, когда он проснулся, то увидел, что его сын <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN> спал в своей комнате на диване. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов утра пришла дочь <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, и сказала, что <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> мертва. В это время его сын <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN> закурил и пошел в туалет, ничего не говоря и не спрашивая. Со слов его супруги ему стало известно, что <SPAN class="Data">***</SPAN> та и <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN> были в гостях у <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, где употребляли спиртные напитки, после чего его жена пошла домой убираться, а <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN> остался у <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>. </P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО6</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в 11 часов, он вместе со своим отцом и сестрой <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> поехал в <SPAN class="Address">***</SPAN> на поминки. Но почти сразу же он отвез сестру домой, так как у нее заболел сын, а сам вернулся в <SPAN class="Address">***</SPAN>. В послеобеденное время, он вместе со своим отцом вернулись в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Отец сразу лег спать, а он стал убираться по хозяйству, после чего сразу пошел на улицу в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где находился с местными ребятами. Домой <SPAN class="Data">***</SPAN> он вернулся около 20 часов. Когда он пришел домой брат Анатолий спал. Утром <SPAN class="Data">***</SPAN>, около 07 часов 10 минут, к ним в дом пришла сестра Елена, и сказала, что <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> мертва. Он спросил своего брата Анатолия, что тот думает по поводу смерти <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, на что тот стал оправдываться и говорил, что он не виноват, хотя о том, что <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> именно убили а тот момнт никто не знал. Анатолий курит сигареты без фильтра марки «<SPAN class="Address">***</SPAN>». </P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО8</SPAN> в судебном заседании показал, что по соседству с ним проживала <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, которую характеризует с положительной стороны, но может сказать, что та употребляла спиртное по праздникам. <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> поддерживала отношения с Глуховым <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN>, <SPAN class="FIO4">ФИО3</SPAN>, и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, которые помогали <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> по хозяйству. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, к ним пришла <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, которая сказала, что она пришла к <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> помочь по хозяйству, но последняя не откликалась, и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> боится зайти в дом. После этого он оделся, и пошел в дом к <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>. Когда он подошел к двери в домовладение <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, данная дверь была прикрыта, но на запорные устройства не закрыта. Когда он зашел в дом к <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> то увидел, что та лежала на полу в <SPAN class="Address">***</SPAN> без признаков жизни, <SPAN class="Address">***</SPAN>. После этого, он потрогал <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> и понял, что последняя мертва. Он сказал <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, что <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> мертва, после чего последняя пошла звонить в милицию. В целом порядок в домовладении <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> нарушен не был. Были пустые бутылки из под спиртного на кухне. </P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО9</SPAN> в судебном заседании показала, что в соседях с ней проживала <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, которую она может охарактеризовать с положительной стороны, но может сказать, что та была любителем выпить спиртное в компании, но спиртными напитками не злоупотребляла. Наиболее близкие отношения <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> поддерживала с Глуховым А.Н., <SPAN class="FIO4">ФИО3</SPAN>, и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, которые часто помогали <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> по хозяйству. Утром <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, к ним в дом пришла <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, которая сказала, что та пришла к <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> помочь по хозяйству, но последняя не откликалась, и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> боится зайти в дом. Они с мужем пошли в дом к <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>. Дверь в дом <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> была прикрыта, но на запорные устройства не заперта. Зашли в дом к <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> и увидели, что последняя лежит на полу в <SPAN class="Address">***</SPAN> без признаков жизни. После этого, ее муж потрогал <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> и сказал, что <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> мертва. <SPAN class="Address">***</SPAN>. В целом, порядок в домовладении <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> нарушен не был, <SPAN class="Address">***</SPAN>. </P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протокола осмотра места происшествия с фототаблицей к нему от <SPAN class="Data">***</SPAN> на <SPAN class="Address">***</SPAN> дома <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> обнаружены многочисленные следы вещества бурого цвета похожего на кровь, с которых сделаны смывы; на полу кухни обнаружен труп <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> с телесными повреждениями. Были изъяты: <SPAN class="Address">***</SPAN>. (Том. <SPAN class="Data">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протокола осмотра трупа <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> с фототаблицей к нему от <SPAN class="Data">***</SPAN> с участием<B> </B>судебно-медицинского эксперта <SPAN class="Address">***</SPAN> установлено, что на трупе <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> имеются следующие телесные повреждения: <SPAN class="Address">***</SPAN>. (том. <SPAN class="Address">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Характер и тяжесть телесных повреждений, обнаруженных у погибшей <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> подтверждается заключением эксперта <SPAN class="Nomer">№</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN><B>,</B> согласно которому установлено, что на трупе <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> обнаружены следующие телесные повреждения: <SPAN class="Address">***</SPAN> согласно п.6.1.2, п.6.1.3, п.6.1.11 «Медицинских критериев определения степени тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа <SPAN class="Nomer">№</SPAN>н от <SPAN class="Data">***</SPAN> Минздравсоцразвития России, квалифицируются как тяжкий вред<B><I> </I></B>здоровью по признаку опасности для жизни человека, получены прижизненно и имеют причинно-следственную связь со смертью потерпевшей. <SPAN class="Data">***</SPAN> согласно п.7.1 того же приказа квалифицируется как средний вред<I> </I>здоровью <SPAN class="Address">***</SPAN> и не имеет причинно-следственной связи со смертью потерпевшей. <SPAN class="Address">***</SPAN> согласно п.9 того же приказа квалифицируются как повреждения, не<I> </I>причинившие вред здоровью человека, нанесены прижизненно и не имеют причинно-следственной связи со смертью потерпевшей. <SPAN class="Data">***</SPAN>. <SPAN class="Address">***</SPAN>. Причина смерти <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> <SPAN class="Address">***</SPAN>. Смерть могла наступить не позднее <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN>. Получение повреждений сопровождалось <SPAN class="Address">***</SPAN>. Телесные повреждения, обнаруженные на трупе гр-ки <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> получены только в результате нанесения ударов, и не могли быть получены при падении с высоты собственного роста. Имея полученные телесные повреждения, <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> совершать активные действия (<SPAN class="Data">***</SPAN>) не могла. (Том. <SPAN class="Data">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Учитывая, что данное экспертное заключение отвечает требованиям уголовного закона, проведено экспертом, обладающим специальными познаниями в области медицины и значительным стажем работы по выбранной специальности, заключение эксперта согласуется с другими, исследованными в судебном заседании доказательствами, суд считает возможным признать заключение судебно-медицинской экспертизы допустимыми и положить его в основу приговора.</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протокола выемки от <SPAN class="Data">***</SPAN> у обвиняемого Глухова А.Н. изъята одежда, в которой он находился в момент совершения преступления: <SPAN class="Address">***</SPAN>. (Том. <SPAN class="Data">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протокола выемки от <SPAN class="Data">***</SPAN> в помещении <SPAN class="Address">***</SPAN> изъята одежда, в которой находилась <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> когда ее обнаружили мертвой <SPAN class="Data">***</SPAN>: <SPAN class="Address">***</SPAN>. (Том. <SPAN class="Data">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключения эксперта (экспертизы вещественных доказательств) <SPAN class="Nomer">№</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN><B> </B>на <SPAN class="Address">***</SPAN> обвиняемого Глухова А.Н. обнаружена кровь человека группы <SPAN class="Data">***</SPAN>, что не исключает ее происхождение от потерпевшей <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> и исключает происхождение от обвиняемого Глухова А.Н.. На <SPAN class="Address">***</SPAN> обвиняемого Глухова А.Н. обнаружена кровь человека группы <SPAN class="Address">***</SPAN>, что не исключает ее происхождение от как от потерпевшей <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> так и от обвиняемого Глухова А.Н.. На <SPAN class="Address">***</SPAN> обвиняемого Глухова А.Н., <SPAN class="Address">***</SPAN> с места происшествия обнаружена кровь человека. (Том. <SPAN class="Data">***</SPAN>, л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B>Согласно заключения эксперта <SPAN class="Nomer">№</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> след пальца руки, откопированный с поверхности стеклянной бутылки «<SPAN class="Address">***</SPAN>», изъятой из <SPAN class="Address">***</SPAN> дома <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> в ходе осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, оставлен <SPAN class="Address">***</SPAN> пальцем правой рукой Глуховым А. Н., <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения; след пальца руки, откопированный с поверхности <SPAN class="Address">***</SPAN> домовладения <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, изъятый в ходе ОМП от <SPAN class="Data">***</SPAN> в доме <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> оставлен <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="Address">***</SPAN> руки Глуховым А.Н., <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения. След пальца руки, изъятый с <SPAN class="Address">***</SPAN> из под <SPAN class="Address">***</SPAN>», изъятой в ходе ОМП от <SPAN class="Data">***</SPAN> в доме <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> оставлен <SPAN class="Address">***</SPAN> пальцем <SPAN class="Address">***</SPAN> руки Глуховым А.Н., <SPAN class="Data">***</SPAN> г.р.. (Том. <SPAN class="Data">***</SPAN>, л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P class=a style="TEXT-INDENT: 0.5in">Вещественными доказательствами по делу и протоколом их осмотра. (Том. <SPAN class="Data">***</SPAN>, л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B>Таким образом, оценив в совокупности исследованные доказательства, суд считает, что вина подсудимого Глухова А.Н. в совершении умышленного причинения тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека, повлекшего по неосторожности смерть потерпевшей доказана и его действия, с учетом позиции государственного обвинителя, суд квалифицирует по ч.4 ст.111 УК РФ, как умышленное причинение тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека, повлекшего по неосторожности смерть потерпевшего, при этом суд учитывает исследованные по делу доказательства, в том числе и достоверно установленные в судебном заседании фактические действия подсудимого, который нанес с достаточной силой, о чем свидетельствует характер причиненных повреждений, <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, в том числе и лежавшей на полу, множественные (<SPAN class="Address">***</SPAN>) удары руками и ногами, обутыми <SPAN class="Address">***</SPAN>, в жизненно – важную часть тела человека – <SPAN class="Address">***</SPAN>. Суд считает, что, нанося эти удары <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN>, подсудимый не мог не осознавать общественную опасность своих действий, а предвидел возможность наступления тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека, и желал, либо сознательно допускал его наступление. По мнению суда, характер телесных повреждений у потерпевшей свидетельствует об умышленности их причинения. При этом наступление последствий в виде смерти <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> не охватывалось предвидением подсудимого. По отношению к наступившим последствиям в виде смерти потерпевшей у подсудимого усматривается неосторожная вина.</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании бесспорно установлено, что смерть <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> наступила после причинения ей Глуховым А.Н. <SPAN class="Address">***</SPAN> согласно п.6.1.2, п.6.1.3, п.6.1.11 «Медицинских критериев определения степени тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа <SPAN class="Nomer">№</SPAN>н от <SPAN class="Data">***</SPAN> Минздравсоцразвития России, которые квалифицируются как тяжкий вред<B><I> </I></B>здоровью по признаку опасности для жизни человека, которые получены ею прижизненно и имеют причинно-следственную связь со смертью потерпевшей.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из исследованных в ходе судебного заседания доказательств следует, что непосредственно перед причинением <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека, повлекшего по неосторожности смерть потерпевшей, между нею и Глуховым А.Н. произошла ссора в ходе которой <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> стала выгонять Глухова А.Н. из дома, и который, находясь в состоянии <SPAN class="Address">***</SPAN> опьянения, в ходе этой ссоры на почве возникших личных неприязненных отношений умышленно нанес <SPAN class="FIO3">ФИО2</SPAN> удары руками и ногами, обутыми в <SPAN class="Address">***</SPAN>, в область <SPAN class="Address">***</SPAN>, причинив <SPAN class="Address">***</SPAN>, повлекшие тяжкий вред здоровью, опасный для жизни человека.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из совокупности конкретных обстоятельств дела, тщательно исследованных в судебном заседании, суд не находит в действиях подсудимого Глухова А.Н. признаков совершения им особо тяжкого преступления в состоянии физиологического аффекта, что подтверждается и проведенной в отношении него <SPAN class="Address">***</SPAN> экспертизой.</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так заключением <SPAN class="Address">***</SPAN> экспертизы<B> </B><SPAN class="Nomer">№</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> установлено<B>, </B>что в момент совершения противоправных действий, у Глухова А.Н. не выявляется <SPAN class="Address">***</SPAN> состояния физиологического аффекта. В исследуемой ситуации противоправного деяния Глухов А.Н. находился в состоянии: <SPAN class="Address">***</SPAN> опьянения, которое изменяет <SPAN class="Address">***</SPAN>. Комиссия приходит к заключению, <SPAN class="Address">***</SPAN>. Каких-либо выраженных индивидуально-психологических особенностей (<SPAN class="Address">***</SPAN>), которые могли бы оказать существенное влияние на поведение Глухова А.Н. в исследуемой ситуации, а также на его способность в полной мере осознавать фактический характер и общественную опасность своих действий и руководить ими, не выявлено. (Том. <SPAN class="Address">***</SPAN>, л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>)</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Суд находит выводы экспертов обоснованными, поскольку они даны на основе конкретных исследований, с учетом полных данных о личности и поведения подсудимого, убедительно мотивированны, и оснований сомневаться в правильности заключения экспертизы, проведенной специалистами высокой квалификации, у суда не имеется, в связи с чем суд признает Глухова А.Н. вменяемым.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении вида и меры наказания суд учитывает характер и степень общественной опасности совершённого Глуховым А.Н. преступления, которое относится к категории особо тяжких, посягающее на жизнь и безопасность здоровья человека, и представляющее повышенную общественную опасность; личность Глухова А.Н., который характеризуется по месту жительства положительно, а <SPAN class="Address">***</SPAN> характеризуется удовлетворительно; обстоятельства совершения им преступления; а также мнение государственного обвинителя, потерпевшей, а также стороны защиты о мере наказания; а также обстоятельства, отягчающие и смягчающие наказание подсудимого; а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyText>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Глухова А.Н. суд признаёт полное признание им своей вины и раскаяние в содеянном, а также явку с повинной и активное способствование раскрытию и расследованию преступления, и кроме того наличие у него <SPAN class="Address">***</SPAN>. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Глухова А.Н. не имеется.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В связи с изложенным наказание Глухову А.Н. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст.62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Оснований для применения к подсудимому Глухову А.Н. ст. 64 УК РФ и ст.73 УК РФ суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного им преступления, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений.</P>
<P class=MsoBodyText>С учетом вышеизложенного, суд считает необходимым назначить подсудимому Глухову А.Н. наказание в виде лишения свободы, полагая, что его исправление возможно лишь в условиях изоляции от общества, а именно в соответствии с п. «в» ч.1 ст.58 УК РФ, с отбыванием наказания в <SPAN class="Address">***</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyText>С учетом смягчающих наказание обстоятельств и личности подсудимого, суд считает возможным не применять к Глухову А.Н. дополнительное наказание, предусмотренное санкцией ч.4 ст.111 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. 307-309 УПК РФ, суд</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in"></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать <B><I>Глухова <SPAN class="FIO16">А.Н.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.4 ст.111 УК РФ, и назначить ему наказание за это преступление с применением ч.1 ст.62 УК РФ в виде <B><I><SPAN class="Address">***</SPAN> лет</I></B> лишения свободы без ограничения свободы, с отбыванием наказания в <B><I><SPAN class="Address">***</SPAN></I></B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения до вступления приговора в законную силу <B><I>Глухову А.Н.</I></B> оставить без изменения арест – содержание под стражей в учреждении <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="Address">***</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyText>Срок наказания Глухову А.Н. исчислять с <SPAN class="Data">***</SPAN>, то есть со дня фактического задержания в порядке ст.91 УПК РФ.</P>
<P class=ConsNonformat0 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства по делу: <SPAN class="Address">***</SPAN>, изъятые в ходе выемки <SPAN class="Data">***</SPAN> у Глухова А.Н. – передать <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="FIO4">ФИО3</SPAN>. <SPAN class="Address">***</SPAN>, изъятые в ходе осмотра места происшествия из домовладения <SPAN class="Nomer">№</SPAN> по <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>; <SPAN class="Address">***</SPAN>; - уничтожить. <SPAN class="Address">***</SPAN>, изъятые в ходе осмотра места происшествия из домовладения <SPAN class="Nomer">№</SPAN> по <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>; – хранить при уголовном деле. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции, поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>Судья: Саунин Н.В.</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
