<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>264 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>13.01.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031201121530034371000050793</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoSubtitle><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></P><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center">г.Белинский 28 октября 2011 года</B> 
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого Бочкарева <SPAN class="FIO12">А.А.</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal>защитника, адвоката Ромакиной Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Ромакиной В.А.,</P>
<P class=MsoBodyText2>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении:</P>
<P class=MsoBodyText2><B></B></P>
<P class=MsoBodyText2><B>Бочкарева <SPAN class="FIO12">А.А.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">***</SPAN>, гражданина РФ, русского, со <SPAN class="Data2">***</SPAN> образованием, работающего <SPAN class="Data2">***</SPAN>, женатого, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, проживающего <SPAN class="Address2">***</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P class=MsoBodyText2>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.2 ст. 264 УК РФ, </P>
<P class=MsoBodyText3>У С Т А Н О В И Л:</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Бочкарев <SPAN class="FIO12">А.А.</SPAN> совершил нарушение лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN> года, примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> часов, в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, на автодороге <SPAN class="Address2">***</SPAN>, водитель Бочкарев <SPAN class="FIO12">А.А.</SPAN>, не имея водительского удостоверения, управляя принадлежащим ему автомобилем марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN> двигался по правой стороне проезжей части вышеуказанной автодороги по направлению к пересечению с автодорогой <SPAN class="Data2">***</SPAN><B> </B>со скоростью около 40 км/час, и, в связи с отсутствием опыта вождения не правильно оценил дорожную обстановку и расстояние до границы проезжей части, в результате чего, в нарушении п. 9.9 абзац 1 Правил дорожного движения РФ выехал на правую по ходу своего движения обочину автодороги <SPAN class="Address2">***</SPAN>, по которой запрещается движение транспортных средств, где в нарушении п. 1.5 абзац 1 Правил дорожного движения РФ создал опасность для движения и причинил вред, допустил наезд на стоявшую на вышеуказанной обочине автодороги пешехода <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, в результате чего нанес ей по неосторожности следующие телесные повреждения: <SPAN class="Data2">***</SPAN> которые в совокупности, согласно, раздела 2 п. 6.1.2, п. 6.11.6 и раздела 3 п. 11 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от <SPAN class="Data2">***</SPAN> 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» квалифицируются, как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, чем причинил по неосторожности тяжкий вред здоровью <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>. <B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>В судебном заседании Бочкарев А.А. себя виновным в нарушении правил дорожного движения при управлении автомобилем в состоянии алкогольного опьянения повлекшим по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека признал частично и показал, что в <SPAN class="Data2">***</SPAN> года он купил автомобиль марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN> Водительского удостоверения он не имеет, и его у него никогда не было, обучение он на право управления транспортными средствами никогда не проходил. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> часов, поехал на своей автомашине в <SPAN class="Address2">***</SPAN> на <SPAN class="Data2">***</SPAN> С ним поехал <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, которого он довез до <SPAN class="Address2">***</SPAN>, где высадил. В <SPAN class="Address2">***</SPAN>, он на АЗС заправил автомобиль и поехал домой в <SPAN class="Address2">***</SPAN>. Примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> часов, он, управляя автомобилем, двигался по правой стороне проезжей части автодороги <SPAN class="Address2">***</SPAN> по направлению к пересечению с ул. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, со скоростью примерно 40 км/час. Увидел, что по границе правой обочины и правой стороны проезжей части ему навстречу идет женщина, которая в правой руке несла полиэтиленовый пакет. Когда он увидел пешехода, то расстояние до нее было примерно 20-30 метров. Проезжая мимо данной женщины, неправильно рассчитал боковое расстояние до нее и сбил ее правой передней частью автомобиля. Так же она ударилась о правую стойку автомобиля и правую часть переднего лобового стекла, после чего упала на обочину. Он не остановился и уехал с места ДТП, так как испугался ответственности, и потому что не имел права на управление транспортным средством, а также испугался людей, которые собрались около женщины. Он уехал с места ДТП, хотя знал, что пострадавшей нужно было оказать помощь. По дороге домой, он заехал в магазин, расположенный в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, где приобрел бутылку водки и пиво, которые выпил, приехав домой. Считает, что совершил наезд на пешехода из-за того, что не имел достаточного опыта вождения и не справился с управлением. Вину в предъявленном ему обвинении признает частично, а именно признает, что, управляя автомобилем, нарушил правила дорожного движения, в связи с тем, что он не имеет опыта вождения, неправильно оценил расстояние, а именно боковой интервал до пешехода и поэтому совершил наезд на пешехода <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, в результате чего причинил по неосторожности последней тяжкий вред здоровью, то есть признает себя виновным полностью по ч.1 ст.264 УК РФ, но утверждает, что в момент наезда на пешехода был трезвый, так как до происшествия спиртное не употреблял, а также утверждает, что в момент наезда на нее потерпевшая шла по самому краю проезжей части, а не по обочине. В своем письменном объяснении работникам ГИБДД, в котором указано, что перед ДТП употреблял спиртное, он такого не говорил, и в момент дачи объяснения находился в состоянии алкогольного опьянения, объяснение подписал, не читая, так как у него плохое зрение, и он не смог его прочитать без очков. Однако протокол явки с повинной написан им собственноручно, также без очков, так как без очков он не может только читать, а писать может. Когда к нему приехали работники милиции, то он шел из магазина, в пакете нес бутылку водки, из которой уже отпил немного спиртного. Эту бутылку водки купил в магазине <SPAN class="Address2">***</SPAN>, а зачем ее взял с собой в магазин в <SPAN class="Address2">***</SPAN> не может точно объяснить. Потерпевшей он выплатил добровольно в счет возмещения морального вреда <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, заявленные исковые требования в части возмещения морального вреда в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей не признает. В содеянном раскаивается.</P>
<P class=MsoBodyText>Вина подсудимого Бочкарева А.А. в совершении указанного преступления, кроме частичного признания им своей вины, подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Так потерпевшая <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в судебном заседании показала, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> часов, она вместе со своим гражданским мужем <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> шла по <SPAN class="Address2">***</SPAN> в <SPAN class="Address2">***</SPAN>. Шла по правой обочине автодороги, а <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> шел по противоположной обочине в том же направлении напротив нее. Она увидела, что ей навстречу частично по правой обочине, частично по правой стороне проезжей части автодороги едет автомобиль «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» <SPAN class="Data2">***</SPAN> данный автомобиль вилял из стороны в сторону и поднимал облако пыли. Она решила пропустить машину, и немного отстала от <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>. Она остановилась на обочине, и еще отошла от края проезжей части на расстояние примерно 30-40 см, и остановилась, чтобы подождать, когда данный автомобиль проедет мимо. Она думала, что водитель данного автомобиля видит ее и объедет ее. Но когда автомашина приблизилась к ней, то машина наоборот вдруг резко вильнула в ее сторону и сбила ее правой передней частью. От удара она упала на обочину и потеряла сознание. В результате данного ДТП ей был причинен тяжкий вред здоровью, а именно: <SPAN class="Data2">***</SPAN> В судебных прениях просила строго не наказывать Бочкарева А.А, не лишать его свободы, а определить ему условную меру наказания, но чтобы только тот в полном объеме возместил ей моральный и материальный вред. Бочкарев А.А. в счет возмещения ей морального вреда добровольно выплатил <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, но этого очень мало, просит взыскать с Бочкарева А.А. в счет возмещения ей<B> </B>морального вреда еще <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, материального ущерба <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> часов, вместе с <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> шел по <SPAN class="Address2">***</SPAN>. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> шла по правой обочине автодороги, а он шел по противоположной обочине в том же направлении напротив нее. Он увидел, что им навстречу частично по правой обочине, а частично по правой стороне проезжей части автодороги едет автомобиль <SPAN class="Data2">***</SPAN> Автомобиль поднимал облако пыли, так как ехал одной стороной по обочине. В этот момент <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> чуть отстала от него, так как решила пропустить автомашину, отошла подальше от края дороги, и остановилась на обочине. Когда данный автомобиль проехал его, он услышал звук удара, который раздался с той стороны, где находилась <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>. Он увидел, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> лежит на правой обочине автодороги, а сбивший ее автомобиль, не остановившись, уезжает с места наезда. Недалеко от <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, также на обочине, лежали ее туфли и пакет. В момент наезда <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> стояла на обочине, примерно на расстоянии 40 см от края дороги. Машина, сбившая <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, не тормозила, а уехала с такой же скоростью, как и до наезда. <SPAN class="Data2">***</SPAN> Считает, что Бочкарев А.А. в момент ДТП находился в состоянии алкогольного опьянения, так как машина очень сильно «виляла» по дороге.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приведенные показания потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, а также свидетеля <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, суд находит объективными и достоверными в связи с тем, что, они последовательны, аналогичные показания они давали на предварительном следствии, а также они согласуются между собой в деталях, при этом каких-либо оснований оговаривать подсудимого у них не было и не имеется, а также они согласуются в определенной части с показаниями подсудимого и другими материалами дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, в первой половине дня, Бочкарев А.А., на принадлежащем ему автомобиле <SPAN class="Data2">***</SPAN> подвез его в <SPAN class="Address2">***</SPAN>. Он сидел на переднем пассажирском сиденье. Переднее ветровое стекло автомобиля Бочкарева А.А. и кузов машины повреждений не имели. Спиртное при нем Бочкарев А.А. в этот день не употреблял, и признаков опьянения у Бочкарева А.А. не имелось.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в судебном заседании показал, что работает инспектором ОГИБДД ОМВД России по <SPAN class="Address2">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> часов, на автодороге по <SPAN class="Address2">***</SPAN> в <SPAN class="Address2">***</SPAN> был совершен наезд на пешехода <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, водитель, совершивший наезд скрылся с места ДТП. В ходе проведенных мероприятий было установлено, что наезд совершил Бочкарев А.А.. Он выехал на место обнаружения автомашины, где находившийся там Бочкарев А.А. утверждал, что ничего не знает и наезда на пешехода не совершал. Бочкарева А.А. доставили в РОВД, где в этот же день, примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN>, было произведено освидетельствование на состояние алкогольного опьянения Бочкарева А.А., которым было установлено, что последний находится в состоянии алкогольного опьянения. Сразу после проведения освидетельствования им было получено объяснение от Бочкарева А.А. об обстоятельствах данного ДТП. Бочкарев А.А., в том числе пояснил, что совершил наезд на пешехода <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, управляя принадлежащим ему автомобилем марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN>, находясь в состоянии алкогольного опьянения. После опроса Бочкарев А.А. прочитал свое объяснение и, сделав собственноручную запись, что показания его записаны верно, подписал объяснение.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в судебном заседании показал, что работает участковым инспектором в МОВД России по <SPAN class="Address2">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN> года ждал в <SPAN class="Address2">***</SPAN> жителя этого села Бочкарева А.А., чтобы его допросить в качестве свидетеля по делу, и изъять у того купленные тем краденные вещи, но того не было дома и он уехал. В <SPAN class="Data2">***</SPAN> часов ему позвонил инспектор ГИБДД <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> и сказал, что произошло в <SPAN class="Address2">***</SPAN> дорожно-транспортное происшествие и водитель с места скрылся на автомашине <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Через некоторое время Бочкарев позвонил ему и сказал, что он дома уже и можно к нему приехать. Приехав к Бочкареву того дома не обнаружили, а дома была его мать, которая сказала, что Бочкарев А.А. ушел в магазин. Через некоторое время Бочкарев пришел из магазина, с собой у него была открытая бутылка водки в пакете, из которой было уже немного отпито. Сам Бочкарев был в состоянии легкого алкогольного опьянения. У Бочкарева А.А. изъяли запасные части по уголовному делу. В этот момент он увидел на автомашине Бочкарева А.А. повреждения, но Бочкарев А.А. ему пояснил, что это ему по автомашине ударил бревном незнакомый мужчина. На автомашине была губная помада, и другие следы, но он не подумал, что сбил на этой машине Бочкарев А.А. человека, так как машина у него была <SPAN class="Data2">***</SPAN> а сообщали, что наезд произведен на <SPAN class="Data2">***</SPAN> Он сфотографировал автомашину с повреждениями на телефон. В отделе посмотрели фотографии и решили, что пешехода сбили именно на этой машине, так как повреждения были характерные для наезда на пешехода. С оперативной группой выехали к Бочкареву А.А., и детально осмотрели машину, при этом обнаружили частицы кожи и волос. Бочкарев А.А. в это время был уже у своей матери, где распивал спиртное, по поводу происшествия не говорил ничего и не признавался в совершенном ДТП. Бочкарева А.А. доставили в отдел милиции, где тот уже под тяжестью улик признался, что совершил наезд на человека в <SPAN class="Address2">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в судебном заседании показал, что работает инспектором ГИБДД. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно около <SPAN class="Data2">***</SPAN> часов, выехал на место дорожно-транспортного происшествия на <SPAN class="Address2">***</SPAN> в <SPAN class="Address2">***</SPAN>. На обочине дороги находилась пострадавшая <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> с телесными повреждениями, а автомашины на месте происшествия не было. В ходе проведенных мероприятий было установлено, что наезд на пешехода совершил на своей автомашине Бочкарев А.А., которого вместе с автомашиной, на которой были повреждения характерные для наезда на пешехода, доставили в отдел, где Бочкарев А.А. признался, что наезд на пешехода совершил он, так как не справился с управлением из-за того, что не имеет опыта управления транспортным средством, не имеет водительского удостоверения и никогда не обучался на право управления автомашиной. Также Бочкарев А.А. пояснял, что до наезда на пешехода употреблял спиртное и в момент ДТП находился в состоянии алкогольного опьянения. Данные показания Бочкарева А.А. были записаны в объяснении, их прочитал сам Бочкарев А.А. и расписался в правильности их записи с его слов. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Вина подсудимого Бочкарева А.А. подтверждается также и исследованными в судебном заседании материалами дела. </P>
<P class=MsoBodyText>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, схеме и фототаблице к нему осыпь стекла, пятно бурого цвета, похожее на кровь, женские туфли, пакет, расположены только на правой обочине автодороги <SPAN class="Address2">***</SPAN> при движении по направлению к пересечению с автодорогой <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Там же был обнаружен и изъят фрагмент рассеивателя правого переднего габаритного фонаря автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Согласно протоколу осмотра транспортного средства от <SPAN class="Data2">***</SPAN>- автомашины Бочкарева А.А. марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN>, схемы и фтотаблицы к нему: автомобиль имеет повреждения, локализованные в его передней части, <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно акта технического осмотра транспортного средства- автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> автомобиль имеет следующие повреждения: разбита правая сторона переднего ветрового стекла автомобиля, разбит правый передний габаритный фонарь, деформированы правая часть переднего бампера, правое переднее крыло, правая передняя стойка. <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно акта освидетельствования на состояние опьянения лица, которое управляет транспортным средством <SPAN class="Data2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, у Бочкарева А.А. <SPAN class="Data2">***</SPAN> в <SPAN class="Data2">***</SPAN> минут установлено алкогольное опьянение, и наличие алкоголя в выдыхаемом воздухе составляет 1,16 мг/литр. <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Согласно протокола проверки показаний подозреваемого Бочкарева А.А. на месте от <SPAN class="Data2">***</SPAN> года тот полностью подтвердил свои показания данные при допросе в качестве подозреваемого, указав на правый край проезжей части автодороги <SPAN class="Address2">***</SPAN> при движении по направлению к пересечению с автодорогой <SPAN class="Data2">***</SPAN>, пояснив, что именно там находилась пешеход <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, в момент наезда на нее. <SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Согласно протокола выемки от <SPAN class="Data2">***</SPAN> изъят фрагмент рассеивателя правого переднего габаритного фонаря с автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Согласно заключения трасологической экспертизы <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> фрагмент оргстекла желтого цвета, изъятый <SPAN class="Data2">***</SPAN> года при осмотре места ДТП на правой обочине автодороги ул. <SPAN class="Data2">***</SPAN> при движении по направлению к пересечению с автодорогой <SPAN class="Data2">***</SPAN> составлял ранее единое целое с фрагментом рассеивателя правого переднего габаритного фонаря автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протокола осмотра предметов документов от <SPAN class="Data2">***</SPAN> осмотрены и приобщены к делу в качестве вещественных доказательств: фрагменты рассеивателя правого переднего габаритного фонаря автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN> фрагмент рассеивателя правого переднего габаритного фонаря автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN> и 9 фрагментов оргстекла желтого и белого цвета различной формы; осколки стекла автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> рег. № <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> в результате ДТП <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> причинены следующие телесные повреждения: <SPAN class="Data2">***</SPAN> которые в совокупности, согласно, раздела 2 п. 6.1.2, п. 6.11.6 и раздела 3 п. 11 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от <SPAN class="Data2">***</SPAN> 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» квалифицируются, как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, и указанные телесные повреждения могли образоваться в результате одной автоаварии, одномоментно, при ударе транспортным средством. <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Согласно заключения автотехнической экспертизы № <SPAN class="Data2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> года наезд автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением Бочкарева А.А. на пешехода <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> произошел на правой обочине автодороги <SPAN class="Address2">***</SPAN> при движении по направлению к пересечению с автодорогой <SPAN class="Data2">***</SPAN>, перед расположением зоны осыпи осколков стекла, и в данной дорожно-транспортной ситуации водитель автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN> Бочкарев А.А. имел техническую возможность предотвратить наезд на пешехода <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, путем своевременного и безусловного выполнения требований п.п. 1.5 абзац 1 (Участники дорожного движения должны действовать таким образом, чтобы не создавать опасности для движения и не причинять вреда) и 9.9. абзац 1 (Запрещается движение транспортных средств по обочинам,…) ПДД РФ, а также водитель автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> рег. № <SPAN class="Data2">***</SPAN> Бочкарев А.А должен был действовать, руководствуясь п.п. 1.5 абзац 1 и 9.9. абзац 1 ПДД РФ, и с технической точки зрения действия водителя Бочкарева А.А. вышеуказанным пунктам правил не соответствовали, а несоответствия действий водителя автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN> Бочкарева А.А. требованиям п.п. 1.5 абзац 1 и 9.9. абзац 1 ПДД РФ с технической точки зрения находятся в причинной связи с имевшим место ДТП. <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Все перечисленные выше доказательства являются допустимыми, получены на основании требований УПК РФ, учитываются судом в качестве доказательств вины подсудимого и берутся за основу в приговоре.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Таким образом, оценив в совокупности исследованные доказательства, суд считает, что вина подсудимого Бочкарева А.А. в нарушении лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека доказана и его действия суд квалифицирует по ч.1 ст. 264 УК РФ, как нарушении лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека, так как в данных обстоятельствах водитель Бочкарев А.А. имея техническую возможность предотвратить наезд на пешехода <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, путем своевременного и безусловного выполнения требований п.п. 1.5 абзац 1 (Участники дорожного движения должны действовать таким образом, чтобы не создавать опасности для движения и не причинять вреда) и 9.9 абзац 1 (Запрещается движение транспортных средств по обочинам,…) Правил дорожного движения РФ не сделал этого, а нарушил указанные требования Правил дорожного движения РФ, и при этом данные допущенные им нарушения этих пунктов Правил дорожного движения РФ находятся в причинной связи с имевшим место дорожно-транспортным происшествием, то есть наездом на пешехода <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в результате которого той были причинены телесные повреждения, повлекшие тяжкий вред ее здоровью, то есть допущенные Бочкаревым А.А. нарушения указанных пунктов Правил дорожного движения РФ, при управлении автомобилем в данной дорожно-транспортной ситуации, повлекли по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Суд считает, что Бочкарев А.А. в момент нарушения правил дорожного движения при управлении автомобилем не предвидел возможность причинения тяжкого вреда здоровью потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, хотя осознавал факт нарушения им правил дорожного движения при управлении автомобилем и при необходимой внимательности и предусмотрительности мог и должен был предвидеть опасность своих действий в сложившихся обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Причинение тяжкого вреда здоровью потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в результате дорожно-транспортного происшествия подтверждается заключением судебно-медицинского эксперта <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>При этом суд исключает из обвинения Бочкарева А.А. квалифицирующий признак – «управление в состоянии алкогольного опьянения» и исключает указание из его обвинении на нарушение им пункта 2.7 /часть 1/ (Водителю запрещается управлять транспортным средством в состоянии опьянения (алкогольного, наркотического или иного) и соответственно указание о нахождении Бочкарева А.А. в момент ДТП в состоянии алкогольного опьянения, как не нашедшие своего подтверждения, так как установить достоверно, что Бочкарев А.А. в момент совершения преступления находился в состоянии алкогольного опьянения не представляется возможным, и довод подсудимого о том, что он употребил спиртное после ДТП, уехав с места ДТП, не может быть опровергнут имеющимися в деле доказательствами, так как освидетельствование Бочкарева А.А. было проведено через значительный промежуток времени после того как тот скрылся с места ДТП, и как следует из показаний свидетелей в момент задержания подсудимый употреблял спиртное, объяснение же Бочкарева А.А. в котором он утверждал, что в момент ДТП был в состоянии алкогольного опьянения не может быть принято во внимание, так как не является допустимым доказательством, предусмотренным УПК РФ, дано им в состоянии алкогольного опьянения, так же не могут быть судом приняты во внимание в этой части и показания свидетелей - работников милиции <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> бравших объяснение у Бочкарева А.А., который при них утверждал, что употреблял спиртное до наезда на пешехода, так как Определением Конституционного суда РФ от <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> указано, что положения ч.5 ст.246, ч.3 ст.278 и ч.3 ст.56 УПК РФ в их системной связи с другими нормами уголовно-процессуального законодательства не дают оснований рассматривать их как позволяющие суду допрашивать дознавателя и следователя о содержании показаний, данных в ходе досудебного производства подозреваемым или обвиняемым и как дающие возможность восстановления содержания этих показаний вопреки закрепленному в п.1 ч.2 ст.75 УПК РФ правилу, согласно которому показания подозреваемого, обвиняемого, данные в ходе досудебного производства по уголовному делу в отсутствие защитника и не подтвержденные подозреваемым, обвиняемым в суде, относятся к недопустимым, данные положения, как суд считает, подлежат применению и к данному случаю.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Довод Бочкарева А.А., что наезд на потерпевшую <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> он совершил не на обочине дороги, а в то время когда та шла по краю проезжей части, опровергается показаниями самой потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, а также свидетеля <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, оснований не доверять которым у суда не имеется, так как они последовательны, согласуются как между собой в деталях, так и с другими доказательствами по делу, а также показания подсудимого в этой части опровергаются протоколом осмотра места происшествия, со схемой и фототаблицей к нему, а также заключением автотехнической экспертизы № <SPAN class="Data2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> согласно которой наезд автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением Бочкарева А.А. на пешехода <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> произошел на правой обочине автодороги по <SPAN class="Address2">***</SPAN> в <SPAN class="Address2">***</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>При определении вида и размера наказания подсудимому Бочкареву А.А., суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, относящегося к категории небольшой тяжести, обстоятельства его совершения, а именно Бочкарев А.А., грубо нарушив Правила дорожного движения, совершил наезд на пешехода, находившегося на обочине дороги, и управлял автомашиной в момент совершения преступления, не имея водительского удостоверения; а также после дорожно-транспортного происшествия Бочкарев А.А. скрылся с места событий; и последствия совершения преступления, а именно лишение возможности передвигаться самостоятельно потерпевшей на протяжении длительного времени; личность подсудимого Бочкарева А.А., характеризуемого в целом положительно; состояние здоровья его жены; а также мнение государственного обвинителя, просившего о назначении подсудимому наказания в виде реального лишения свободы; мнение потерпевшей, просившей не лишать подсудимого свободы, и стороны защиты о мере наказания, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного, на условия жизни его семьи и достижение иных целей наказания, а именно таких как восстановление социальной справедливости и предупреждение свершения новых преступлений.</P>
<P class=MsoBodyText>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Бочкарева А.А. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины, и активное способствование раскрытию и расследованию преступления, а также наличие <SPAN class="Data2">***</SPAN>, а также добровольное частичное возмещение морального вреда – пп. «и» и «к» ч.1 ст.61 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3><B></B>При этом суд не признает явкой с повинной - протокол явки с повинной от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, изложенный собственноручно Бочкаревым А.А., так как установлено, что написан он им после его задержания и дачи письменных объяснений сотрудникам ГИБДД <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, и задолго до этого органы следствия располагали сведениями о преступлении и о нем, как о лице его совершившем, обнаружив у него во дворе автомашину с характерными повреждениями для ДТП, и Бочкареву А.А. было известно об этом, кроме того, когда только была обнаружена автомашина Бочкарева А.А. участковым инспектором с повреждениями, Бочкарев А.А. не сообщил участковому о преступлении, сказав, что ему по машине ударил палкой неизвестный, что подтвердили в суде свидетели <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, то есть простое подтверждение факта своего участия в совершении преступления, как имело место в данном случае со стороны Бочкарева А.А., не может рассматриваться как явка с повинной. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Бочкарева А.А., по делу не установлено.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>В связи с изложенным наказание Бочкареву А.А. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст.62 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>Оснований для применения к подсудимому Бочкареву А.А. ст. 64 УК РФ суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного им преступления, по делу не установлено, а не назначение дополнительного наказания в виде лишения права управления транспортными средствами, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений.</P>
<P class=MsoBodyText>Судом исследовался вопрос о возможности применения в соответствии со ст.73 УК РФ условного осуждения, однако, учитывая обстоятельства дела и личность подсудимого, суд считает применение данного положения к подсудимому нецелесообразным.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>С учетом вышеизложенного, суд считает необходимым назначить подсудимому Бочкареву А.А. наказание в виде реального лишения свободы в пределах санкции совершенного им преступления, полагая, что его исправление и перевоспитание возможно лишь в условиях изоляции от общества с отбыванием наказания в соответствии с п. «а» ч.1 ст.58 УК РФ в колонии-поселении с самостоятельным следованием к месту отбытия наказания, а также суд считает, принимая во внимание обстоятельства совершенного преступления, ставшего возможным вследствие нарушения подсудимым требований Правил дорожного движения, тяжесть наступивших последствий, необходимым назначить подсудимому дополнительное наказание в виде лишения права управлять транспортным средством. </P>
<P class=MsoBodyText>Гражданский иск потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> о компенсации морального вреда в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, материального ущерба в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, согласно ст. ст. 151, 1064, 1074, 1099–1101 ГК РФ с учетом обстоятельств дела, преступление совершено подсудимым по неосторожности, характера причиненных потерпевшей и ее семье нравственных страданий, степени физической боли и нравственных страданий, перенесенных в результате совершенного преступления, и наступивших для потерпевшей последствий <SPAN class="Data2">***</SPAN> и частичного возмещения подсудимым Бочкаревым А.А. морального ущерба потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, а также материального положения подсудимого и его семьи, <SPAN class="Data2">***</SPAN> а также разумности и справедливости, подлежит частичному удовлетворению, а именно в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей морального вреда. В удовлетворении остальной части иска о взыскании компенсации морального вреда потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> отказать. </P>
<P class=MsoBodyText>Вопрос о возмещении материального ущерба суд передает на рассмотрение в порядке гражданского судопроизводства, поскольку в деле отсутствуют документы, необходимые для разрешения этого вопроса. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. 307-309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Бочкарева <SPAN class="FIO12">А.А.</SPAN></I></B><B> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 264 УК РФ, и назначить ему наказание за данное преступление с применением ч.1 ст.62 УК РФ в виде<B><I> 10 (десяти) месяцев </I></B>лишения свободы с отбыванием наказания в колонии – поселении, с лишением права управления транспортными средствами на <B><I>2 (два) года 7 (семь) месяцев.</I></B> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Направить <B><I>Бочкарева А.А. </I></B>к месту отбывания наказания - в колонию-поселение в порядке, предусмотренном ст.75.1 Уголовно-исполнительного кодекса Российской Федерации, то есть путем самостоятельного следования к месту отбывания наказания, и в связи с этим разъяснить <B><I>Бочкареву А.А.</I></B> необходимость явиться в Уголовно-исполнительную инспекцию Белинского района Пензенской области по вступлению данного приговора в законную силу для получения предписания о направлении его к месту отбывания наказания. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Территориальному органу уголовно-исполнительной системы по вступлению данного приговора в законную силу вручить осужденному <B><I>Бочкареву А.А. </I></B>предписание о направлении к месту отбывания и обеспечить его направление в колонию-поселение.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Срок отбывания наказания <B><I>Бочкареву </I>А.А. </B>исчислять со дня прибытия его в колонию-поселение.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения <B><I>Бочкареву</I></B> <B>А.А. </B>до вступления приговора в законную силу оставить прежнюю - в виде подписки о невыезде и надлежащем поведении.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии со ст. ст. 151, 1074, 1099-1101 ГК РФ взыскать с <B><I>Бочкарева <SPAN class="FIO12">А.А.</SPAN></I></B> в пользу <B><I><SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN></I></B> в счет возмещения морального вреда <B><I><SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей</I></B>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>В удовлетворении остальной части иска <B><I><SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN></I></B> о взыскании компенсации морального вреда отказать.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вопрос о возмещении материального ущерба передать на рассмотрение в порядке гражданского судопроизводства, признав за <B><I><SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN></I></B> право на удовлетворение гражданского иска о возмещении материального ущерба, причиненного преступлением.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Вещественные доказательства по делу: фрагмент рассеивателя правого переднего габаритного фонаря автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN>, изъятый с вышеуказанного автомобиля; фрагмент рассеивателя правого переднего габаритного фонаря автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN> изъятый при осмотре места происшествия желтого цвета и 9 фрагментов оргстекла желтого и белого цвета различной формы, изъятые при осмотре места происшествия; осколки стекла автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> регистрационный № <SPAN class="Data2">***</SPAN>, изъятые при осмотре вышеуказанного автомобиля с переднего пассажирского сидения, - уничтожить.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд через Белинский районный суд в течение 10 суток, со дня провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P>
<P class=MsoNormal>Справка: Определением судебной коллегии по уголовным делам Пензенского областного суда от 21.12.2011 года (№ 22-1702) приговор в отношении Бочкарева А.А. изменен в части наказания.</P></DIV></SPAN>]]></body>
