<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>264 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>27.02.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031202241436126251000057045</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский 9 февраля 2012 года</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Чуглина М.А.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимой Петровой <SPAN class="FIO11">И.Д.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Ромакиной Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>потерпевшей <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>законного представителя потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Горшковой М.А.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Петровой <SPAN class="FIO11">И.Д.</SPAN>,</B> <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, уроженки <SPAN class="Address2">***</SPAN>, со <SPAN class="Data2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data2">***</SPAN> не работающей, зарегистрированной в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, проживающей в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, ранее не судимой, </P>
<P class=MsoNormal>обвиняемой в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.264 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Петрова И.Д. обвиняется в нарушении лицом, управляющим автомобилем правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN>, на <SPAN class="Data2">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» водитель Петрова <SPAN class="FIO11">И.Д.</SPAN>, управляя принадлежащим ей автомобилем марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> двигалась по правой стороне проезжей части вышеуказанной автодороги по направлению к <SPAN class="Address2">***</SPAN>, с включенным дальним светом фар, и в нарушении п. 10.1 Правил дорожного движения РФ вела автомашину не учитывая интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения, со скоростью примерно 40 км/час, не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля над движением транспортного средства для выполнения требований Правил, отвлекшись от управления транспортным средством и дорожной обстановки, разговаривая, с сидящей на заднем пассажирском сиденье, управляемого ей автомобиля пассажиром <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, повернулась к последней лицом, и не глядя в течение 4-5 секунд на автодорогу вперед по ходу своего движения, потеряла контроль за движением управляемого ей автомобиля, и при возникновении опасности для движения, которую была в состоянии обнаружить, а именно стоящего на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">***</SPAN> с включенным светом габаритных огней и аварийной световой сигнализации автомобиля марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением водителя <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, своевременно не заметила вышеуказанное транспортное средство, не приняла возможных мер к снижению скорости вплоть до остановки транспортного средства, и, имея техническую возможность предотвратить столкновение с вышеуказанным автомобилем, в нарушении п. 1.5 часть 1 Правил дорожного движения РФ, создала опасность для движения и причинила вред, допустила столкновение с задней частью полуприцепа марки « <SPAN class="Data2">***</SPAN>» р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> автомобиля марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Data2">***</SPAN>, в результате чего нанесла по неосторожности находившейся в салоне автомобиля под ее управлением на заднем пассажирском сиденье пассажиру <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> следующие телесные повреждения: <SPAN class="Data2">***</SPAN>, которые, согласно, раздела 3 п. 11 и раздела 2 п. 6.1.2 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» » расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, создающий непосредственную угрозу для жизни, чем причинила по неосторожности тяжкий вред здоровью <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимая Петрова И.Д. выразила свое согласие с предъявленным ей обвинением по ч.1 ст.264 УК РФ и ходатайствовала о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено ею добровольно и после консультации с защитником, а также, что она полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании государственный обвинитель заместитель прокурора Белинского района Чуглин М.А., потерпевшая <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и ее законный представитель <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, защитник подсудимой Ромакина Н.А. согласились с ходатайством подсудимой Петровой И.Д. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласилась подсудимая Петрова И.Д., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимой Петровой И.Д., в соответствии с ч.5 ст.62 УК РФ, наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Петровой И.Д. правильно квалифицировано по ч.1 ст.264 УК РФ, как нарушение лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимой, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, относящегося к преступлениям небольшой тяжести; личность подсудимой Петровой И.Д., характеризуемой по месту жительства положительно, обстоятельства совершения преступления, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимой, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденной.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимой Петровой И.Д. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание ею своей вины, а также активное способствование раскрытию и расследованию преступления <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText>В связи с изложенным наказание Петровой И.Д. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст. 62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимой преступления, обстоятельства, смягчающие ее наказание и отсутствие отягчающих ее наказание обстоятельств, данные о ее личности, а также мнение государственного обвинителя, потерпевшей и ее законного представителя, просивших строго не наказывать подсудимую, а также стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимой Петровой И.Д., с учетом требований ч.1 ст.56 УК РФ (в ред. Федерального закона от 7 декабря 2011 года №420-ФЗ), единственно возможное на данный момент наказание по ч.1 ст.264 УК РФ в виде ограничения свободы в пределах санкции этой статьи. </P>
<P class=MsoBodyText>С учетом того, что Петрова И.Д., управляя автомашиной в момент дорожно-транспортного происшествия, грубо нарушила ПДД РФ, а также учитывая характер и степень общественной опасности совершенного Петровой И.Д. преступления и личность виновной, суд признает невозможным сохранение за Петровой И.Д. права управления транспортными средствами, и считает необходимым лишить ее данного права на определенный срок, в соответствии с ч.3 ст.47 УК РФ, так как назначение данного дополнительного наказания будет способствовать в данном случае достижению целей наказания – исправление осужденной и предупреждение совершения ею новых преступлений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P class=MsoBodyText>Признать <I>Петрову <SPAN class="FIO11">И.Д.</SPAN></I> виновной в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 264 УК РФ (в ред. Федерального закона от 7 марта 2011 года №26-ФЗ), и назначить ей наказание за данное преступление с учетом требований ч.1 ст.62 УК РФ в виде ограничения свободы на срок<I> 7 (семь) месяцев</I>, установив на период отбывания данного наказания, в соответствии с ч.1 ст.53 УК РФ, следующие ограничения: </P>
<P class=MsoBodyText>- не изменять своего места жительства без согласия Уголовно-исполнительной инспекции по месту жительства; </P>
<P class=MsoBodyText>- один раз в месяц являться на регистрацию в указанный орган, осуществляющий надзор за отбыванием, осужденным наказания в виде ограничения свободы, в дни, определенные данным органом; </P>
<P class=MsoBodyText>- не выезжать за пределы территории Белинского муниципального района Пензенской области.</P>
<P class=MsoBodyText>На основании ч.3 ст.47 УК РФ лишить <I>Петрову И.Д.</I> права управления транспортными средствами на срок <I>7 (семь) месяцев</I>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Петровой И.Д.</I> </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ.<B> </B>В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
