<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>264 ч.4</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>24.01.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031201231342487811000052309</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoNormal><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></P>
<P class=MsoNormal>14 ноября 2011 года г. Белинский </P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P class=MsoNormal>С участием заместителя прокурора Белинского района</P>
<P class=MsoNormal>Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>Защитника Стеклянниковой Л.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Address2">***</SPAN> коллегии адвокатов,</P>
<P class=MsoNormal>При секретаре Шебуровой В.И.,</P>
<P class=MsoNormal>С присутствии подсудимого и гражданского ответчика Муромцева Д.Е.,</P>
<P class=MsoNormal>А также потерпевшего и гражданского истца <SPAN class="others1">ФИО 1</SPAN></P>
<P class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Муромцева <SPAN class="FIO14">Д.Е.</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>рождения, уроженца и жителя <SPAN class="Address2">***</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">***</SPAN>, гражданина РФ, со <SPAN class="Data2">*** </SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN> образованием, холостого, работающего в </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">*** </SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN>, не судимого,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.4 ст. 264 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Муромцев <SPAN class="FIO14">Д.Е.</SPAN>, являясь лицом, управляющим автомобилем, находясь в состоянии алкогольного опьянения, совершил нарушение правил дорожного движения РФ, повлекшее по неосторожности смерть <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN> года, примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> минут, на <SPAN class="Data2">***</SPAN> км автодороги<B> </B>«<SPAN class="Data2">***</SPAN>», на территории <SPAN class="Data2">***</SPAN> района <SPAN class="Data2">***</SPAN> области близ с. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, управляя автомобилем марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN> » с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data2">***</SPAN>, Муромцев Д.Е. в нарушение п. 2.7 Правил дорожного движения РФ находился в состоянии алкогольного опьянения; не имел водительского удостоверения, двигался по правой стороне вышеуказанной автодороги по направлению к <SPAN class="Address2">***</SPAN>. Нарушая п. 10. 1 часть 1 Правил дорожного движения РФ, Муромцев Д.Е. вел автомобиль, не учитывая интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения, со скоростью около 90 км/час, не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля за движением транспортного средства для выполнения требований Правил дорожного движения, и, выполняя маневр обгона, двигавшегося в попутном с ним направлении автомобиля марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, выехал на полосу встречного движения, то есть на левую сторону проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», двигаясь по которой не справился с рулевым управлением и выехал на левую обочину автодороги по ходу своего движения, а затем допустил опрокидывание автомобиля, в результате чего, в нарушение п. 1.5 Правил дорожного движения РФ, создал опасность для движения и причинил вред, имея техническую возможность предотвратить опрокидывание автомобиля путем полного и безусловного выполнения требований вышеуказанных пунктов Правил, и причинил по неосторожности <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, находившемуся на переднем пассажирском сидении управляемого им автомобиля, телесные повреждения в виде: <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> которые согласно<B> </B>п. 6.1 и 6.1.16 раздела № 2 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н, квалифицируются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, образованы в комплексе одной травмы, имеют прямую причинно следственную связь со смертью <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, которая наступила в результате <SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText2>В судебном заседании подсудимый Муромцев Д.Е. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся и пояснил следующее. Он не обучался в автошколе, не имеет права управлять транспортными средствами, но иногда берет <SPAN class="FIO16">покататься</SPAN> автомобиль марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data2">***</SPAN>, оставшийся в семье после смерти отца. <SPAN class="Data2">***</SPAN> в вечернее время он приехал с работы, выпил пиво. Примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> часа ночи <SPAN class="Data2">***</SPAN> он позвонил своему другу <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, с которым они сначала ремонтировали световые приборы автомобиля, а затем вдвоем поехали кататься. Он находился за рулем, а <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> на переднем пассажирском сиденье, оба не были пристегнуты ремнями безопасности и находились в состоянии алкогольного опьянения. Они сначала покатались по городу, а затем поехали на автодорогу «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» по направлению к <SPAN class="Address2">***</SPAN>. Доехав до поста ГАИ у <SPAN class="Address2">***</SPAN>, он развернулся и поехал домой. В это время уже было светло. Проезжая часть автодороги и обочины были сухие. Он вел автомашину со скоростью 90 км/час и решил обогнать ехавшую впереди него грузовую автомашину «фуру». Он начал выполнять маневр обгона и почти обогнал фуру, но в это время его автомобиль потянуло в правую сторону, он начал выруливать влево, чтобы избежать столкновения с фурой. Его автомобиль понесло в левую сторону на обочину, и стал двигаться по ней, а затем автомобиль занесло на край левого кювета, он стал выруливать в правую сторону, чтобы не съехать в левый кювет, но произошло опрокидывание автомобиля. Он самостоятельно выбрался из салона автомашины и увидел, что <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> лежит примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> метрах от автомобиля на асфальте около передних колес автомобиля, который лежал на боку поперек проезжей части дороги. Он попросил водителя грузовой автомашины вызывать «Скорую помощь», что тот и сделал. Приехавшие автомашины «Скорой помощи» увезли его и <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в больницу. Он раскаивается в содеянном и просит суд не лишать его свободы. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевший <SPAN class="others1">ФИО 1</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> приходится ему <SPAN class="Data2">***</SPAN>, проживал вместе с матерью <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, утром, он находился на работе, когда с телефона брата ему позвонил инспектор ОГИБДД ОМВД России по <SPAN class="Address2">***</SPAN> <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и сообщил, что в результате ДТП погиб его брат <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>. Он вместе с матерью приехали в <SPAN class="Data2">***</SPAN> ЦРБ, пошли в морг на опознание погибшего. В ОМВД России по <SPAN class="Address2">***</SPAN> от сотрудников полиции он узнал, что Муромцев Д.Е., управлял автомобилем марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», выполнял маневр обгона на автодороге «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», не справился с управлением и допустил опрокидывание автомобиля, в результате чего его брат, находившийся на переднем пассажирском сидении, вылетел из автомобиля и впоследствии скончался в <SPAN class="Data2">***</SPAN> ЦРБ от полученных повреждений. Гибелью брата <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>. ему причинен моральный вред, поскольку он потерял близкого родственника. На погребение <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> была потрачена большая сумма, поскольку на похороны пришло много его друзей. Но, находясь в расстроенном состоянии, они не смогли собрать все документы, подтверждающие расходы, имеются в наличии документы на сумму <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. Данную сумму он и просит суд взыскать в его пользу с подсудимого в возмещение материального ущерба, и <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей в возмещение морального вреда, а всего – <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. В ходе предварительного следствия он предъявлял исковые требования о взыскании <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, но Муромцев Д.Е. выплатил его матери <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, поэтому он снижает размер исковых требований. </P>
<P class=MsoBodyText2>Гражданский ответчик Муромцев Д.Е. в судебном заседании исковые требования <SPAN class="others1">ФИО 1</SPAN> в общей сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей признал в полном объеме, о чем имеется его заявление.</P>
<P class=MsoBodyText2>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Она проживала совместно с сыном <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, которому был <SPAN class="Data2">***</SPAN> год. <SPAN class="Data2">***</SPAN> Утром <SPAN class="Data2">***</SPAN> он ушел на работу, вечером пошел гулять. От сына <SPAN class="others1">ФИО 1</SPAN> она узнала, что <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> погиб при ДТП. <SPAN class="Data2">***</SPAN> состоялись похороны по христианским обычаям, с отпеванием и поминальным обедом, на котором присутствовали <SPAN class="Data2">***</SPAN> человек. Во время похорон она находилась в расстроенном состоянии, поэтому собрала не все документы, подтверждающие расходы, связанные с погребением сына, а только на сумму <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. Гражданским истцом по делу является ее сын <SPAN class="others1">ФИО 1</SPAN> Подсудимый Муромцев Д.Е. и его мать выплатили ей <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей в возмещение морального вреда. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> в ходе предварительного следствия дал следующие показания. Он работает водителем в ООО «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», расположенном в <SPAN class="Address2">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN> года примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> часов <SPAN class="Data2">***</SPAN> минут он, управляя автомобилем марки <SPAN class="Data2">***</SPAN>, двигался по автодороге «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» по направлению к <SPAN class="Address2">***</SPAN> со скоростью 60-70 км/ час. Позади него в попутном направлении двигалась автомашина марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data2">***</SPAN>, водитель которой начал выполнять маневр обгона его автомобиля, двигаясь по встречной полосе движения. Автомобиль марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> опередил его автомобиль метров на 100 и, двигаясь по встречной полосе движения, выехал на левую обочину по ходу своего движения, при этом поднялась пыль, в клубах которой он заметил, как мелькнул силуэт человека. Он остановился на своей полосе движения. После того, как пыль улеглась, он увидел, что обогнавший его автомобиль марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» лежит на левом боку поперек автодороги, посередине дороги около передней части автомобиля на левом боку лежит молодой парень. Второй парень, водитель, бегал около автомобиля и попросил его сказать работникам полиции, которые приедут, что машину угнали, а водитель убежал. Он ему ответил отказом. Затем он вызвал экстренные службы. Подъехала автомашина «Скорой помощи» и увезла обоих парней в больницу, а он дождался приезда работников ГИБДД и все рассказал о случившимся <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, проезжая часть на <SPAN class="Data2">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» имеет асфальтовое покрытие, которое в месте ДТП ровное, не имеет ям и выбоин, сухое, обочины автодороги грунтовые, сухие. Автодорога в месте ДТП имеет горизонтальный профиль, без поворотов. Автомобиль марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data2">***</SPAN> находится частично на правой полосе движения и частично на правой обочине, по направлению к <SPAN class="Address2">***</SPAN>. Автомобиль лежит на левом боку, передней частью обращен в сторону левой обочины. По правой обочине и краю правого склона идет широкий след от колес вышеуказанного автомобиля, и далее данный след ведет к краю проезжей части. <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению судебно-медицинской экспертизы от <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, на трупе <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, обнаружены следующие телесные повреждения: <SPAN class="Data2">***</SPAN> которые согласно<B> </B>п. 6.1 и 6.1.16 раздела № 2 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н, квалифицируются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, образованы в комплексе одной травмы, имеют прямую причинно - следственную связь со смертью <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, которая наступила в результате <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Согласно акту освидетельствования на алкогольное опьянение от <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, у Муромцева Д.Е. установлено алкогольное опьянение 0,51 мг/л <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoListBullet>Согласно заключению химической судебной экспертизы от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, в крови Муромцева Д.Е. обнаружен этиловый спирт в концентрации 1,5 %, что соответствует легкой степени алкогольного опьянения <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoListBullet>Согласно заключению авто- технической экспертизы от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, в данной дорожной ситуации водитель автомобиля марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» Муромцев Д.Е. должен был действовать, руководствуясь требованиями п. 1.5 часть 1 и п. 10.1 часть 1 ПДД РФ. С технической точки зрения действия водителя автомобиля Муромцева Д.Е. требованиям вышеуказанных пунктов не соответствовали. Действия водителя автомобиля Муромцева Д.Е., не соответствующие требованиями п. 1.5 часть 1 и п. 10.1 часть 1 ПДД РФ, с технической точки зрения находятся в причинной связи с событием ДТП. Водитель автомобиля Муромцев Д.Е. располагал возможностью предотвратить опрокидывание путем безусловного выполнения требований п. 1.5 часть 1 и п. 10.1 часть 1 ПДД РФ, в соответствии с которыми он был обязан двигаться со скоростью, обеспечивающей ему возможность постоянного контроля за движением транспортного средства, и не создавать опасности для движения. С технической точки зрения причиной данного ДТП явились неправильные действия водителя Муромцева Д.Е по управлению автомобилем <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoListBullet>Согласно акту технического осмотра транспортного средства от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, автомобиль марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Data2">***</SPAN> имеет следующие повреждения: <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Вина Муромцева Д.Е. в совершении инкриминируемого ему деяния подтверждается и другими доказательствами, имеющимися в материалах дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Содеянное Муромцевым Д.Е. правильно квалифицировано по ч.4 ст. 264 УК РФ. Нахождение Муромцева Д.Е. в момент ДТП в состоянии алкогольного опьянения подтверждено материалами дела. Муромцев Д.Е., управлял автомобилем, не имея навыков вождения, в автошколе не обучался, удостоверение водителя не получал. Находясь в состоянии алкогольного опьянения и управляя автомашиной, он нарушил п. 2.7, п. 1.5 часть 1 и п. 10.1 часть 1 ПДД РФ, создал опасность, не справился с управлением в момент выполнения маневра обгона, допустил опрокидывание автомобиля, вследствие его грубой неосторожности пассажиру автомашины <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> были причинены травматические повреждения, повлекшие смерть. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>При определении вида и размера наказания Муромцеву Д.Е. суд учитывает характер и степень тяжести совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Муромцев Д.Е. ранее не судим, характеризуется положительно, вину в содеянном признал в полном объеме и раскаялся, частично возместил вред, причиненный в результате ДТП, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим его наказание.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Из материалов дела усматривается, что Муромцев Д.Е. с момента возбуждения против него уголовного дела активно способствовал раскрытию совершенного им преступления, давал последовательные показания, признавая вину в содеянном, что в силу п. «и» ч.1 ст. 61 УК РФ относится к обстоятельствам, смягчающим наказание. Поскольку отягчающие обстоятельства в деянии Муромцева Д.Е. отсутствуют, суд назначает ему наказание по правилам ст. 62 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Оценивая материалы дела в совокупности, учитывая обстоятельства преступления, совершенного пьяным Муромцевым Д.Е., не имеющим права на управление транспортными средствами и проявившим преступную самонадеянность и неосторожность, повлекшие смерть человека, суд находит его исправление возможным лишь в условиях изоляции от общества и избирает ему наказание в виде лишения свободы по ч.4 ст. 264 УК РФ с дополнительным наказанием в виде лишения права управлять транспортными средствами, т.к. полагает, что именно такое наказание будет способствовать его исправлению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Гражданский иск <SPAN class="others1">ФИО 1</SPAN> о возмещении материального ущерба и морального вреда основан на законе. Исковые требования о возмещении расходов на погребение в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей подтверждены документально и на основании ст. 1064 ГК РФ подлежат удовлетворению. Требования о возмещении морального вреда, причиненного <SPAN class="others1">ФИО 1</SPAN> преждевременной смертью брата, также основаны на законе, поскольку погибший при ДТП <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> является близким родственником истца. Учитывая положения ст. 1100, 1101 ГК РФ, суд находит исковые требования о взыскании <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей в возмещение морального вреда разумными и реальными и подлежащими удовлетворению.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Признать Муромцева <SPAN class="FIO14">Д.Е.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 4 ст. 264 УК РФ и назначить ему наказание с применением ст. 62 УК РФ в виде 2 (двух) лет лишения свободы с лишением права управлять транспортными средствами сроком на 2 (два) года, с отбыванием наказания в колонии – поселении. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Меру пресечения Муромцеву Д.Е. оставить без изменения – подписку о невыезде и надлежащем поведении, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Территориальному органу уголовно-исполнительной системы не позднее 10 суток со дня получения копии настоящего приговора вручить Муромцеву Д.Е. предписание о направлении к месту отбывания наказания и обеспечить его направление в колонию – поселение. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Срок отбывания Муромцевым Д.Е. наказания исчислять со дня его прибытия в колонию – поселение. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Гражданский иск <SPAN class="others1">ФИО 1</SPAN> о возмещении материального ущерба и морального вреда удовлетворить.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Взыскать с Муромцева <SPAN class="FIO14">Д.Е.</SPAN> в пользу <SPAN class="others1">ФИО 1</SPAN> в возмещение морального вреда <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, в возмещение материального ущерба <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, а всего – <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
