<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>116 ч.1</category>
<result>Прекращено по другим основаниям (по прим. к ст. УК РФ)</result>
<date>30.01.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031201271548412961000053645</url>
<vid_dokumenta>постановление</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B>П О С Т А Н О В Л Е Н И Е</B></B> 
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>о прекращении уголовного дела</P><B style="TEXT-ALIGN: justify"></B><B style="TEXT-ALIGN: justify">13 января 2012 года г.Белинский </B><B style="TEXT-ALIGN: justify"></B><B style="TEXT-ALIGN: justify">Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</B> <B style="TEXT-ALIGN: justify">с участием государственного обвинителя - заместителя прокурора Белинского района</B> <B style="TEXT-ALIGN: justify">Пензенской области Касаткиной Н.В.,</B> <B style="TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого Атясова <SPAN class="FIO19">А.М.</SPAN>,</B> <B>защитника - адвоката Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>,</B> <B>обвиняемого Атясова <SPAN class="FIO20">М.Ф.</SPAN>, <SPAN class="FIO35">защитника адвоката Ромакиной Н.А. представившей</SPAN> удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>,</B> 
<P class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN> </P><B style="TEXT-ALIGN: justify">а также потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>,</B> 
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Ромакиной В.А.,</P><B style="TEXT-ALIGN: justify">рассмотрев в открытом судебном заседании уголовное дело в отношении</B> <B style="TEXT-ALIGN: justify"><B>Атясова <SPAN class="FIO20">М.Ф.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, </B><B style="TEXT-ALIGN: justify">уроженца <SPAN class="Address2">***</SPAN>, </B><B style="TEXT-ALIGN: justify">гражданина РФ, образование <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, </B><B style="TEXT-ALIGN: justify">не работающего, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address2">***</SPAN> </B><B style="TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Address2">***</SPAN>, </B><B style="TEXT-ALIGN: justify">ранее не судимого, </B>
<P class=MsoBodyText2>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного пп. «г», «д» ч.2 ст.112 УК РФ, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Атясова <SPAN class="FIO19">А.М.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">***</SPAN>, гражданина РФ, со <SPAN class="Data2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, не работающего, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, ранее судимого <SPAN class="Data2">***</SPAN> года по п. «а» ч.2 ст.158 УК РФ <SPAN class="Data2">***</SPAN> районным судом <SPAN class="Address2">***</SPAN> к 200 часам обязательных работ, и наказание им отбыто <SPAN class="Data2">***</SPAN> года,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного пп. «г», «д» ч.2 ст.112 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal><B>УСТАНОВИЛ: </B></P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Атясов М.Ф. и Атясов А.М. обвиняются в умышленном причинении средней тяжести вреда здоровью, не опасного для жизни человека и не повлекшего последствий, указанных в ст.111 УК РФ, но вызвавшего длительное расстройство здоровья или значительную стойкую утрату общей трудоспособности менее чем на одну треть, группой лиц по предварительному сговору, из хулиганских побуждений, при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Атясов <SPAN class="FIO20">М.Ф.</SPAN> вместе со своим <SPAN class="Data2">***</SPAN> Атясовым <SPAN class="FIO19">А.М.</SPAN>, будучи в состоянии алкогольного опьянения, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, в 21 часу подошли к магазину «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», расположенном в <SPAN class="Data2">***</SPAN>, около которого находился потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, где они, грубо нарушая общественный порядок и выражая своими действиями явное неуважение к обществу, из хулиганских побуждений, действуя группой лиц по предварительному сговору между собой, Атясов М.Ф. с целью причинения телесных повреждений потерпевшему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> умышленно нанес последнему удар кулаком в область головы, от которого тот упал на землю, а затем они вместе начали умышленно наносить удары кулаками и ногами удары потерпевшему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в область туловища и других частей тела, при этом каждый умышленно нанес не менее трех ударов потерпевшему, и в результате преступных совместных действий Атясова М.Ф. и Атясова А.М. потерпевшему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> были причинены телесные повреждения в виде: <SPAN class="Data2">***</SPAN> согласно п. 7.1 раздела 2 и п.11 раздела 3 «Медицинских критериев определения степени тяжести вреда, причиненного здоровью человека», утвержденных Министерством здравоохранения и социального развития РФ от 24 апреля 2008 года №194н, квалифицируются как средний вред здоровью по признаку временного нарушения функции органов и систем, продолжительностью свыше 21 дня.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании Атясов М.Ф. показал, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> года после обеда <SPAN class="Data2">***</SPAN> Атясову А.М. позвонил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и пригласил того подъехать к магазину «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» в <SPAN class="Address2">***</SPAN>. Они <SPAN class="Data2">***</SPAN> приехали к магазину в этот день, примерно в 21 час, где находился <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>. Когда они <SPAN class="Data2">***</SPAN> подошли к тому, то <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> выразился в их адрес нецензурно, они поругались между собой. Он ударил кулаком <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> за это кулаком по лицу и тот упал на землю. Они стали бить <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> по телу ногами и руками, а именно каждый ударил из них <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> по три раза по телу. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> стал вставать, и уперся правой рукой о стену, он в этот момент ударил очень сильно <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> ногой обутой в обувь по руке, удар нанес в область локтя, что-то в руке у <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> хрустнуло. После этого <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> вскрикнул и схватился за руку. Происходящее видели стоявшие неподалеку женщины. После этого они сели в машину и уехали. Побили <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> из-за того что поругались с тем и тот выразился в их адрес нецензурно. С Атясовым А.М. не договаривались избить <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>. В причинении <SPAN class="FIO25">вреда</SPAN> средней тяжести <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> он себя признает полностью, и раскаивается, а именно признает, что руку сломал <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> сломал он. О том, что он ударил по руке <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> ногой, он рассказал в своем объяснении участковому <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>. В настоящее время он с <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> помирился, тот к нему претензий не имеет, они <SPAN class="Data2">***</SPAN> заплатили тому за причиненный вред. В прениях просил прекратить уголовное дело в отношении него по ст.25 УПК РФ, подав соответствующее заявление об этом.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании Атясов А.М. показал, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> года пили пиво <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Ему позвонил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, который предложил встретиться вечером. Примерно в 21 час, они приехали к магазину «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», где находился <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>. Когда они подошли к нему то тот стал ругаться на них нецензурно, и они поругались. <SPAN class="FIO36">Атясов М.</SPAN> ударил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> кулаком по лицу, и тот упал на землю. Затем они несколько раз ударили <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> ногами по телу. Он ударил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> ногами по телу примерно 3 раза. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> стал вставать и уперся правой рукой о стену магазина. В этот момент Атясов <SPAN class="FIO26">М.</SPAN> ударил ногой по руке <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, рука хрустнула, и тот вскрикнул, упал и схватился за руку. После этого <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> стал на них говорить, что они его избили. Он ударил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> по лицу ладонью два раза. Руку <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> сломал Атясов <SPAN class="FIO26">М.</SPAN>, когда ударил того по руке ногой. Побить <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> они с Атясовым М.Ф. не договаривались. Избили того за то, что тот стал на них ругаться нецензурно, они поругались, и после ссоры подрались. О том, что руку сломал <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="FIO26">М.</SPAN> он рассказывал участковому <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>. Он себя признает виновным полностью по ч.1 ст.116 УК РФ, так как несколько раз ударил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>. В настоящее время они <SPAN class="Data2">***</SPAN> заплатили <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> деньги в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, с ним помирились, попросили у него прощения, он к ним претензий не имеет. В прениях просил прекратить уголовное дело в отношении него за примирением с потерпевшим, подав соответствующее заявление об этом.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> показал, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, примерно в 21 час, он вместе с <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> стоял около магазина «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» в <SPAN class="Address2">***</SPAN> и пил пиво. К нему подошли Атясов А.М. и Атясов М.Ф., находившиеся в состоянии алкогольного опьянения. Они стали о чем то разговаривать, и он выразился в их адрес нецензурно, по какому поводу уже не помнит. Они поругались. Атясов <SPAN class="FIO26">М.</SPAN> ударил его кулаком по лицу, и он упал на землю. Когда он упал, то Атясовы оба стали наносить ему удары ногами по различным частям тела. Он стал вставать с земли и с этой целью уперся о стену правой рукой. В это время кто-то из <SPAN class="Data2">***</SPAN> Атясовых ударил <SPAN class="Data2">***</SPAN> один раз по правой руке ногой в область локтя, он сразу же почувствовал очень сильную боль в руке и опять упал, прижал поврежденную руку к телу. Руку ему сломали одним ударом, когда он ею уперся о стену чтобы встать. Кроме перелома руки у него были синяки на теле. В настоящее время он прощает Атясовых, так как они ему заплатили деньги, и загладили причиненный ему вред. В прениях просил уголовное преследование в отношении Атясова А.М. и Атясова М.Ф. прекратить, так как он с ними помирился, они возместили ущерб и претензий он к ним не имеет. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> показала, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> года вечером от <SPAN class="Data2">***</SPAN> – <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> узнала, что ему <SPAN class="Data2">***</SPAN> Атясовы около магазина «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» сломали ему руку. Она вызвала ему скорую помощь. Также у <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> на лбу был синяк, а также синяки под глазом, над левым ухом и на затылке.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> показал, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> года вечером был в месте с <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> около магазина «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» в центре <SPAN class="Address2">***</SPAN>. К ним подошли Атясов А.М. и Атясов М.Ф.. При нем Атясов М.Ф. ударил кулаком по лицу <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, больше он ничего не помнит, так как был сильно пьян. На следующее утро по телефону <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> сказал ему, что Атясовы сломали ему руку.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> показала, что вечером <SPAN class="Data2">***</SPAN> года услышала на улице, что кто-то ругается. Посмотрела в ту сторону и увидела, что около магазина «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» стояли <SPAN class="Data2">***</SPAN> Атясовы и <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, который уже шел от них и прижимал к себе руку. Он сказал ей, что Атясовы сломали ему руку.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> показала, что вечером <SPAN class="Data2">***</SPAN> года около магазина «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» видела Атясова А.М. и Атясова М.Ф. и около них <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>. Затем <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> попросил ее вызвать скорую помощь, она сказала о случившемся матери <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> показала, что вечером <SPAN class="Data2">***</SPAN> года она шла с работы и увидела около магазина «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» как Атясов <SPAN class="FIO26">М.</SPAN> ударил кулаком <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и тот упал. Атясов <SPAN class="FIO26">М.</SPAN> и Атясов <SPAN class="FIO31">А.</SPAN> стали наносить удары <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>. Она видела, что кто-то из Атясовых ударил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> головой в лицо и тот снова упал. Все трое были сильно пьяные, кричали что-то, падали и опять вставали.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> показала, что вечером <SPAN class="Data2">***</SPAN> года сидела около дома на лавочке. Около магазина «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» увидели драку, но кто в ней участвует ей не было видно. Через несколько минут к ним подошел <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, который прижимал к себе правую руку, сказал, что его избили <SPAN class="Data2">***</SPAN> Атясовы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, показания которого были оглашены в ходе судебного заседания, на предварительном следствии показал, что вечером <SPAN class="Data2">***</SPAN> года он привез на своей автомашине к магазину «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» <SPAN class="Data2">***</SPAN> Атясовых. По дороге Атясову А.М. позвонил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, и они о чем-то разговаривали. Атясовы подошли к <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и стали о чем-то говорить, он увидел, как Атясов М.Ф. ударил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> кулаком по лицу и тот упал на землю. Затем Атясов М.Ф. еще ударил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> ногой по телу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> показал, что работает <SPAN class="Data2">***</SPAN> Он проводил проверку по заявлению <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, и в ходе этой проверки брал объяснение у Атясова А.М. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, и тот сказал, что по правой руке ударил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, когда тот пытался встать, Атясов <SPAN class="FIO26">М.</SPAN> И то же самое подтвердил в своем объяснении и Атясов <SPAN class="FIO26">М.</SPAN>, сказав, что ногой ударил по руке <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>. Показания они давали добровольно.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно справки МУЗ «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» на момент обращения в 23 часа 10 минут в приемное отделение у <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> имелся закрытый перелом правого предплечья, а также ушиб мягких тканей лица.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно судебно-медицинских экспертиз <SPAN class="Data2">***</SPAN> у <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> имеются телесные повреждения в виде <SPAN class="Data2">***</SPAN> которые получены одномоментно, и согласно п. 7.1 раздела 2 и п.11 раздела 3 «Медицинских критериев определения степени тяжести вреда, причиненного здоровью человека», утвержденных Министерством здравоохранения и социального развития РФ от 24 апреля 2008 года №194н квалифицируются как средний вред здоровью по признаку временного нарушения функции органов и систем, продолжительностью свыше 21 дня. <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В ходе судебного заседания (в судебных прениях) государственный обвинитель Касаткина Н.В. изменила обвинение Атясову М.Ф. и Атясову А.М. в сторону смягчения, а именно просила переквалифицировать действия Атясова М.Ф. на ч.1 ст.112 УК РФ (в ред. Федерального Закона от 7 декабря 2011 года №420-ФЗ), как умышленное причинение средней тяжести вреда здоровью, не опасного для жизни человека и не повлекшего последствий, указанных в ст.111 УК РФ, но вызвавшего длительное расстройство здоровья, так как в судебном заседании достоверно установлено, что именно в результате его одного удара ногой по руке потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> последнему были причинены <SPAN class="FIO32">телесные повреждения</SPAN>, которые квалифицируются, как средний тяжести вред здоровью потерпевшего, а действия Атясова А.М. просила, переквалифицировать на ч.1 ст. 116 УК РФ (в ред. Федерального Закона от <SPAN class="Data2">***</SPAN> №162-ФЗ), как нанесение побоев, не повлекших последствий, указанных в статье 115 УК РФ, так как в ходе судебного заседания не добыто доказательств того, что телесное повреждение потерпевшему в виде перелома руки было причинено в результате действий Атясова А.М., но достоверно установлено, что им были нанесены потерпевшему побои, как многократные удары, при этом просила исключить из действий подсудимых квалифицирующий признак - группой лиц по предварительному сговору в связи с тем, что он не нашел своего подтверждения в судебном заседании, так как не добыто доказательств того, что перелом руки потерпевшего был причинен совместными действиями Атясовых заранее договорившимися на его причинение, также просила исключить из их действий квалифицирующий признак - из хулиганских побуждений, так как все телесные повреждения потерпевшему причинены были не беспричинно, а в связи с тем, что у него с подсудимыми возникла ссора, вызванная тем, что он выразился в адрес подсудимых нецензурной бранью, затем перешедшая в драку, и при этом их действиями не был грубо нарушен общественный порядок. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оценив в совокупности исследованные доказательства, суд считает, что вина подсудимого Атясова М.Ф. по ч.1 ст.112 УК РФ доказана и его действия, с учетом изменение государственным обвинителем обвинения в сторону смягчения, и, исходя из предъявленного обвинения, суд квалифицирует по ч.1 ст.112 УК РФ (в ред. Федерального Закона от <SPAN class="Data2">***</SPAN> №420-ФЗ), как умышленное причинение средней тяжести вреда здоровью, не опасного для жизни человека и не повлекшего последствий, указанных в ст.111 УК РФ, но вызвавшего длительное расстройство здоровья, так как исходя из совокупности исследованных в судебном заседании доказательств следует, что телесное повреждение <SPAN class="Data2">***</SPAN> получены одномоментно и повлекли вред здоровью средней тяжести потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и были причинены только действиями Атясова М.Ф., а об умысле Атясова М.Ф. на причинение средней тяжести вреда здоровью потерпевшему свидетельствует нанесение им удара с достаточной силой, о чем свидетельствует характер причиненных повреждений, и нанесение удара ногой в область локтя, то есть судом было установлено, что вред здоровью средней тяжести потерпевшему был причинен в результате действий только Атясова М.Ф., а доказательств того, что Атясов А.М. выполнял объективную сторону либо хотя бы часть объективной стороны состава преступления, предусмотренного ст.112 УК РФ, не имеется, и поэтому действия Атясова А.М., с учетом изменение государственным обвинителем обвинения в сторону смягчения, в части нанесения ударов потерпевшему суд квалифицирует по ч.1 ст.116 УК РФ (в ред. Федерального Закона от <SPAN class="Data2">***</SPAN> №162-ФЗ), как нанесение побоев, не повлекших последствий, указанных в статье 115 УК РФ, так как тот нанес множественные удары потерпевшему, что доказано исследованными в судебном заседании доказательствами, при этом, соглашаясь с позицией государственного обвинителя, суд исключает из действий подсудимых квалифицирующий признак – группой лиц по предварительному сговору, так как в ходе судебного разбирательства не добыто доказательств того, что вред здоровью средней тяжести потерпевшего был причинен в результате совместных действий Атясова А.М. и Атясова М.Ф. или же они договорились на совместное его причинение до начала избиения <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и Атясов А.М. не выполнял объективную сторону ст.112 УК РФ, а также суд исключает и квалифицирующий признак - из хулиганских побуждений, так как причинение телесных повреждений потерпевшему было вызвано действиями самого потерпевшего, выразившегося в адрес подсудимых нецензурной бранью, а также действиями подсудимых не был грубо нарушен общественный порядок и не имело место с их стороны выражения явного неуважения к обществу, а их действия были вызваны личными неприязненными отношениями с потерпевшим, переросшими в сору и драку, как между лицами, давно знавшими друг друга, и находившимися в состоянии алкогольного опьянения, что в свою очередь подтверждается материалами дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Атясов М.Ф. в судебном заседании вину в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.112 УК РФ, а Атясов А.М. вину в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.116 УК РФ, признали полностью, в содеянном раскаялись, а также они сами и их защитники Карцева Л.В. и Ромакина Н.А., потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, в судебном заседании заявили ходатайства о прекращении дела производством в связи с тем, что подсудимые загладили причиненный вред, и они примирились с потерпевшим, подав соответствующие заявления об этом.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель- заместитель прокурора Белинского района Пензенской области Касаткина Н.В. оставила разрешение данного ходатайства на усмотрение суда.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд, рассматривая в данном случае заявление потерпевшего о прекращении уголовного дела в связи с примирением сторон, и усматривая наличие необходимых оснований для этого, и учитывая при этом совокупность всех обстоятельств данного дела, включая степень общественной опасности совершенных деяний, личности подсудимых, обстоятельства совершения преступления, полагает, что дело подлежит прекращению, так как:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно ч. 2 ст.20 УПК РФ уголовные дела о преступлениях, предусмотренных статьями 115 частью первой, 116 частью первой УК РФ считаются уголовными делами частного обвинения, возбуждаются не иначе как по заявлению потерпевшего, его законного представителя и подлежат прекращению в связи с примирением потерпевшего с обвиняемым. Примирение допускается до удаления суда в совещательную комнату для постановления приговора. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая, что совершенное Атясовым А.М. преступление в части нанесения ударов потерпевшему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, предусмотренное ст.116 ч.1 УК РФ, относится к преступлениям частного обвинения и дела данной категории подлежат обязательному прекращению в случае примирения потерпевшего и обвиняемого, а учитывая, что подсудимый Атясов А.М. и потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> примирились, данное дело в этой части, в соответствии с ч.2 ст.20 УПК РФ, подлежит прекращению.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsPlusNormal>В соответствии со ст. 76 УК РФ: «Лицо, впервые совершившее преступление небольшой или средней тяжести, может быть освобождено от уголовной ответственности, если оно примирилось с потерпевшим и загладило причиненный потерпевшему вред». </P><B style="TEXT-ALIGN: justify">Согласно статьи 25 УПК РФ: «Суд вправе на основании заявления потерпевшего или его законного представителя прекратить уголовное дело в отношении лица, подозреваемого или обвиняемого в совершении преступления небольшой или средней тяжести, в случаях, предусмотренных статьей 76 УК РФ, если это лицо примирилось с потерпевшим и загладило причиненный ему вред».</B> 
<P class=MsoBodyText>Санкция ч.1 ст.112 УК РФ предусматривает лишение свободы до трех лет и поэтому данное преступление относится согласно ч.2 ст.15 УК РФ к категории небольшой тяжести.</P>
<P class=MsoBodyText>Потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, при заявлении ходатайства пояснил, что он не имеет к подсудимому Атясову М.Ф. в настоящее время каких-либо претензий, так как тот загладил полностью причиненный вред и извинился, они примирились. </P>
<P class=MsoBodyText>Таким образом, выслушав подсудимого Атясова М.Ф., его защитника, потерпевшего, прокурора, а также принимая во внимание, что подсудимый не возражает против прекращения уголовного дела по основаниям, предусмотренным ст.25 УПК РФ, и сам ходатайствует об этом, а также то, что подсудимый впервые совершил преступление, отнесенное законом к преступлениям небольшой тяжести, суд считает, что заявленные ходатайства необходимо удовлетворить, а уголовное дело в отношении Атясова М.Ф. по ч.1 ст.112 УК РФ также прекратить. </P><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center">Руководствуясь статьями ст.20 ч.2, 246 ч.7, 254, 236 ч.1 п.4, 239 ч.2, 25 УПК РФ, 76 УК РФ,</B> <B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B></B></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"><B>ПОСТАНОВИЛ:</B></B> <B style="TEXT-ALIGN: justify">Уголовное дело по обвинению <B><I>Атясова <SPAN class="FIO19">А.М.</SPAN></I></B> в совершении преступления, предусмотренного ст. 116 ч.1 УК РФ (в ред. Федерального Закона от <SPAN class="Data2">***</SPAN> №162-ФЗ), и <B><I>Атясова <SPAN class="FIO20">М.Ф.</SPAN></I></B> в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.112 УК РФ (в ред. Федерального Закона от <SPAN class="Data2">***</SPAN> №420-ФЗ), прекратить, а именно в отношении <B><I>Атясова <SPAN class="FIO19">А.М.</SPAN></I></B> по ст. 116 ч.1 УК РФ в связи с примирением сторон (ч.2 ст.20 УПК РФ), и в отношении <B><I>Атясова <SPAN class="FIO20">М.Ф.</SPAN></I></B> по ч.1 ст.112 УК РФ также в связи с примирением сторон (ст.25 УПК РФ). </B><B style="TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения <B><I>Атясову А.М. и Атясову М.Ф.</I></B> - подписку о невыезде, отменить.</B> 
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копии постановления направить подсудимым <B><I>Атясову А.М. и Атясову М.Ф.</I></B>, потерпевшему и прокурору <SPAN class="Address2">***</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Постановление может быть обжаловано в Пензенский областной суд через Белинский районный суд <SPAN class="Address2">***</SPAN> в течение 10 суток со дня оглашения постановления.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
