<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>264 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>27.02.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031202241435548901000057034</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский 1 февраля 2012 года</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Чуглина М.А.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого Цыгановкина <SPAN class="FIO8">А.Д.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Ромакиной Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Горшковой М.А.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Цыгановкина <SPAN class="FIO8">А.Д.</SPAN>,</B> <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">***</SPAN>, со <SPAN class="Data2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data2">***</SPAN> не работающего, проживающего в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.264 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Цыгановкин А.Д. обвиняется в нарушении лицом, управляющим автомобилем правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN> года, примерно в <SPAN class="Data2">***</SPAN> часа, на <SPAN class="Data2">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», на территории <SPAN class="Address2">***</SPAN> водитель Цыгановкин <SPAN class="FIO8">А.Д.</SPAN> управляя, принадлежащим ему автомобилем марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Data2">***</SPAN> двигался по правой стороне проезжей части вышеуказанной автодороги, по направлению от пересечения с автодорогой «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», и в нарушение п. 10.1 абзац 1 Правил дорожного движения РФ вел автомобиль не учитывая интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения, со скоростью примерно 80 км/час, не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля за движением транспортного средства для выполнения требований Правил, и отвлекшись от управления транспортным средством и дорожной обстановки, нагнувшись и глядя в течении 4-5 секунд на пол, управляемого им автомобиля, где искал упавший сотовый телефон, потерял контроль за движением управляемого им автомобиля, нарушая п.1.4 Правил дорожного движения РФ выехал на полосу встречного движения, а затем на левую по ходу своего движения обочину, находясь на которой вновь начал контролировать движение управляемого им автомобиля, применил торможение, но не смог остановить управляемый им автомобиль, и нарушая п. 1.5 абзац 1 Правил дорожного движения РФ создал опасность для движения и причинил вред, допустил опрокидывание в левый по ходу своего движения кювет автодороги, где совершил столкновение с деревом, в результате чего нанес по неосторожности находящемуся в салоне автомобиля, на заднем пассажирском сиденье пассажиру <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> следующие телесные повреждения: <SPAN class="Data2">***</SPAN>, которые согласно, раздела 2 п. 6.11., п. 6.11.8 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» квалифицируются, как тяжкий вред здоровью по признаку длительного расстройства здоровья, продолжительностью свыше 3-х недель, соединенного со значительной стойкой утратой общей трудоспособности не менее чем на одну треть, чем причинил по неосторожности тяжкий вред здоровью <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Цыгановкин А.Д. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ч.1 ст.264 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а также, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании государственный обвинитель заместитель прокурора Белинского района Чуглин М.А., потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, защитник подсудимого Ромакина Н.А. согласились с ходатайством подсудимого Цыгановкина А.Д. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый Цыгановкин А.Д., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимому Цыгановкину А.Д., в соответствии с ч.5 ст.62 УК РФ, наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Цыгановкиным А.Д. правильно квалифицировано по ч.1 ст.264 УК РФ, как нарушение лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, относящегося к преступлениям небольшой тяжести; личность подсудимого Цыгановкина А.Д., характеризуемого по месту жительства <SPAN class="Data2">***</SPAN> положительно, обстоятельства совершения преступления, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Цыгановкина А.Д. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины, активное способствование раскрытию и расследованию преступления <SPAN class="Data2">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Цыгановкина А.Д., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>В связи с изложенным наказание Цыгановкину А.Д. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст. 62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие его наказание и отсутствие отягчающих его наказание обстоятельств, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, потерпевшего, просивших строго не наказывать подсудимого, а также стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому Цыгановкину А.Д., с учетом требований ч.1 ст.56 УК РФ (в ред. Федерального закона от 7 декабря 2011 года №420-ФЗ), единственно возможное на данный момент наказание по ч.1 ст.264 УК РФ в виде ограничения свободы в пределах санкции этой статьи. </P>
<P class=MsoBodyText>С учетом того, что Цыгановкин А.Д., управляя автомашиной в момент дорожно-транспортного происшествия, грубо нарушил ПДД РФ, а также учитывая характер и степень общественной опасности совершенного Цыгановкиным А.Д. преступления и личность виновного, суд признает невозможным сохранение за Цыгановкиным А.Д. права управления транспортными средствами, и считает необходимым лишить его данного права на определенный срок, в соответствии с ч.3 ст.47 УК РФ, так как назначение данного дополнительного наказания будет способствовать в данном случае достижению целей наказания – исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P class=MsoBodyText>Признать <I>Цыгановкина <SPAN class="FIO8">А.Д.</SPAN></I> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 264 УК РФ (в ред. Федерального закона от 7 марта 2011 года №26-ФЗ), и назначить ему наказание за данное преступление с учетом требований ч.1 ст.62 УК РФ в виде ограничения свободы на срок<I> 1 (один) год 3 (три) месяца</I>, установив на период отбывания данного наказания, в соответствии с ч.1 ст.53 УК РФ, следующие ограничения: </P>
<P class=MsoBodyText>- не изменять своего места жительства без согласия Уголовно-исполнительной инспекции по месту жительства; </P>
<P class=MsoBodyText>- один раз в месяц являться на регистрацию в указанный орган, осуществляющий надзор за отбыванием, осужденным наказания в виде ограничения свободы, в дни, определенные данным органом; </P>
<P class=MsoBodyText>- не выезжать за пределы территории Белинского муниципального района Пензенской области.</P>
<P class=MsoBodyText>На основании ч.3 ст.47 УК РФ лишить <I>Цыгановкина А.Д.</I> права управления транспортными средствами на срок <I>1 (один) год 7 (семь) месяцев</I>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Цыгановкина А.Д.</I> </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ.<B> </B>В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
