<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2; 158 ч.2 п.б</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>31.01.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031201301737049531000054504</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal>г. Белинский 19 января 2012 года</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого Ильина <SPAN class="FIO10">С.И.</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитника - адвоката Ромакиной Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого Ильина <SPAN class="FIO11">М.А.</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитника – адвоката Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>представителя потерпевшего юридического лица - <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Ромакиной В.А.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Ильина <SPAN class="FIO10">С.И.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">***</SPAN>, гражданина РФ, со <SPAN class="Data2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, не работающего, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, ранее судимого <SPAN class="Data2">***</SPAN> районным судом <SPAN class="Data2">***</SPAN> по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ к 2 годам 6 месяцам лишения свободы, освобожден <SPAN class="Data2">***</SPAN> по отбытии срока, </P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Ильина <SPAN class="FIO11">М.А.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">***</SPAN>, гражданина РФ, <SPAN class="Data2">***</SPAN> не работающего, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address2">***</SPAN>, ранее не судимого,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ и ч.3 ст.30, п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P class=MsoBodyText>Ильин С.И. и Ильин М.А. обвиняются в совершении кражи, то есть тайном хищении чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору, с незаконным проникновением в иное хранилище.</P>
<P class=MsoBodyText>Ильин М.А. обвиняется в покушении на кражу, то есть в совершении умышленных действий непосредственно направленных на тайное хищение чужого имущества с незаконным проникновением в иное хранилище, при этом кража не была доведена до конца по независящим от него обстоятельствам.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoHeader><B></B>Согласно обвинительному заключению Ильин С.И. и Ильин М.А. совершили преступления при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent><B></B>Ильин <SPAN class="FIO11">М.А.</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, примерно в 21 час, группой лиц по предварительному сговору с Ильиным <SPAN class="FIO10">С.И.</SPAN>, из корыстных побуждений, имея умысел на тайное хищение чужого имущества, заранее сговорившись о хищении дизельного топлива с комбайнов принадлежащих ОАО «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», <SPAN class="Data2">***</SPAN> взяли из дома две пластмассовые канистры <SPAN class="Data2">***</SPAN> и разводной ключ и пришли к территории указанного предприятия, заранее зная, что территория охраняется <SPAN class="Data2">***</SPAN> продолжая свои преступные действия, в месте, где отсутствовало ограждение, незаконно проникли на охраняемую территорию <SPAN class="Data2">***</SPAN> ОАО «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», с помощью разводного ключа открутили болт топливного бака на стоящем там комбайне <SPAN class="Data2">***</SPAN> и в принесенные с собой канистры слили 40 литров дизельного топлива <SPAN class="Data2">***</SPAN> на общую сумму <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, которое тайно похитили, и с места преступления скрылись, распорядившись похищенным по своему усмотрению, причинив потерпевшему ОАО «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» материальный ущерб на общую сумму <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Ильин <SPAN class="FIO11">М.А.</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, примерно в 22 часу, из корыстных побуждений, имея умысел на тайное хищение чужого имущества - дизельного топлива с комбайнов принадлежащих ОАО «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», <SPAN class="Data2">***</SPAN> заранее зная, что территория охраняется <SPAN class="Data2">***</SPAN> взяв из дома две пластмассовые канистры <SPAN class="Data2">***</SPAN> каждая и рожковый ключ пришел к территории указанного предприятия, где продолжая свои преступные действия, в месте, где отсутствовало ограждение, незаконно проник на охраняемую территорию <SPAN class="Data2">***</SPAN> ОАО «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» подошел к находящемуся там комбайну <SPAN class="Data2">***</SPAN> собирался открутить болты с топливного бака для хищения 20 литров дизельного топлива, <SPAN class="Data2">***</SPAN> на общую сумму <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. Однако в этот момент он был застигнут на месте совершения преступления охранником <SPAN class="Data2">***</SPAN> после чего с места преступления скрылся, не доведя свой преступный умысел до конца по независящим от него обстоятельствам, оставив на территории <SPAN class="Data2">***</SPAN> ОАО «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» две пластмассовые канистры <SPAN class="Data2">***</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyText2>Подсудимые Ильин С.И. и Ильин М.А. выразили свое согласие с предъявленным им обвинением и ходатайствовали о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено ими добровольно и после консультации с защитником, а так же, что они полностью осознают последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B>В судебном заседании государственный обвинитель – заместитель прокурора Белинского района Касаткина Н.В., защитники подсудимых Кердяшов С.М. и Ромакина Н.А., представитель потерпевшего юридического лица <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> согласились с ходатайством подсудимых Ильина С.И. и Ильина М.А. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласились подсудимые Ильин С.И. и Ильин М.А. обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимым Ильину С.И. и Ильину М.А., в соответствии с ч.5 ст.62 УК РФ, наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенные преступления. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Ильиным С.И. правильно квалифицированно по ст.158 ч.2 пп. «а», «б» УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору, с незаконным проникновением в иное хранилище.</P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Ильиным М.А. правильно квалифицированно по ст.158 ч.2 пп. «а», «б» УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору, с незаконным проникновением в иное хранилище, и по ч.3 ст.30, п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ, как покушение на кражу, то есть умышленные действия непосредственно направленные на тайное хищение чужого имущества с незаконным проникновением в иное хранилище, при этом кража не была доведена до конца по независящим от него обстоятельствам.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>При определении вида и размера наказания подсудимым Ильину С.И. и Ильину М.А., суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенных ими преступлений, относящихся к категории средней тяжести; роль каждого подсудимого при совершении преступления; размер похищенного; обстоятельства и последствия их совершения; при назначении наказания Ильину М.А. за неоконченное преступление учитываются обстоятельства, в силу которых преступление было не доведено до конца и с учетом правил, предусмотренных ч.3 ст.66 УК РФ; личности подсудимых Ильина С.И. и Ильина М.А., характеризуемых в целом удовлетворительно; обстоятельства совершения ими преступлений; а также мнение государственного обвинителя о мере наказания, и мнение представителя потерпевшего юридического лица <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, который просил подсудимых строго не наказывать и не лишать их свободы; а также стороны защиты о мере наказания, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимых, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденных, на условия жизни их семей и достижение иных целей наказания, а именно таких как восстановление социальной справедливости и предупреждение свершения новых преступлений.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Ильина С.И. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельством, отягчающим наказание подсудимого Ильина С.И., по делу является наличие в его действиях рецидива преступлений. </P>
<P class=MsoBodyText>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Ильина М.А. суд признает: чистосердечное раскаяние в содеянном и признание им своей вины.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Ильина М.А. по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым Ильиным С.И. преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его ответственность, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, представителя потерпевшего юридического лица, и стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому Ильину С.И. наказание в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ, поскольку его исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Оснований для применения к подсудимому Ильину С.И. ст. 64 УК РФ и других видов наказаний, предусмотренных санкцией ч.2 ст.158 УК РФ, не связанных с лишением свободы, суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым Ильиным М.А. преступлений, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его ответственность, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, представителя потерпевшего юридического лица и стороны защиты о мере наказания, оснований для применения к подсудимому Ильину М.А. ст.64 УК РФ, и положений ч.6 ст.15 УК РФ не находит, а считает необходимым назначить подсудимому Ильину М.А. наказание в виде обязательных работ в пределах санкции ч.2 ст. 158 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Применение к подсудимым дополнительного наказания в виде ограничения свободы, предусмотренного санкцией ч.2 ст.158 УК РФ, с учетом наличия смягчающих вину обстоятельств, суд считает нецелесообразным. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P class=MsoBodyText>Признать <I>Ильина <SPAN class="FIO11">М.А.</SPAN></I> виновным в совершении преступлений, предусмотренных пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ (в ред. Федерального закона от 7 марта 2011 года №26-ФЗ), ч.3 ст.30, п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ (в ред. Федерального закона от 7 марта 2011 года №26-ФЗ), назначить ему наказание:</P>
<P class=MsoBodyText>- по пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ (в ред. Федерального закона от 7 марта 2011 года №26-ФЗ) в виде<I> </I>200 (двести) часов обязательных работ.</P>
<P class=MsoBodyText>- по ч.3 ст.30, п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ (в ред. Федерального закона от 7 марта 2011 года №26-ФЗ) в виде 180 (сто восемьдесят) часов обязательных работ.</P>
<P class=MsoBodyText>На основании ст.69 ч.2 УК РФ по совокупности преступлений, путем частичного сложения наказаний назначить <I>Ильину М.А.</I> окончательное наказание в виде <I>240 (двести сорок) часов обязательных работ</I>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Меру пресечения в отношении <B><I>Ильина М.А.,</I> </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде.</P>
<P class=MsoBodyText>Признать <I>Ильина <SPAN class="FIO10">С.И.</SPAN></I> виновным в совершении преступления, предусмотренного пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ (в ред. Федерального закона от 7 марта 2011 года №26-ФЗ), признав в соответствии с ч.1 ст.18 УК РФ в его действиях рецидив преступлений, и назначить ему наказание с применением ч.2 ст.68 УК РФ за данное преступление в виде <I>2 (двух) лет лишения свободы</I>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Ильину С.И.</I></B> наказание считать условным с испытательным сроком в <B><I>2 (два) года</I></B>.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <I>Ильина С.И.</I> обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Меру пресечения в отношении <I>Ильина С.И.</I> до вступления приговора в законную силу оставить прежнюю – подписку о невыезде.</P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class="Data2">***</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
