<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Кисткин Владимир Анатольевич</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>223 ч.1; 119 ч.1; 222 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>27.03.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031203220932384371000060062</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: right; TEXT-INDENT: 0.5in" align=right><SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" align=center><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" align=center><B><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></B></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in">г. Белинский &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; 12.03.2012 года</P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе председательствующего судьи Кисткина В.А., </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Ромакиной В.А., </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle>с участием заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">подсудимогоУльченко В.Г.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">а также потерпевшей<SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">рассмотрев в открытом судебном заседании в помещении Белинского районного суда <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> уголовное дело в отношении <B>Ульченко <SPAN class="FIO9">В.Г.</SPAN>, </B><SPAN class="Nomer2">***</SPAN> года рождения, гражданина РФ, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, с <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, проживающего по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, несудимого,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемого в совершении преступлений предусмотренных ч.1 ст.119, ч. 1 ст.222, ч.1 ст.223 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in"><B>У С Т А Н О В И Л:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Ульченко В.Г. совершил незаконное хранение огнестрельного оружия при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Ульченко В.Г. с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> умышленно, не имея специального разрешения, незаконно хранил в сарае своего домовладения по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> обрез охотничьего ружья, являющегося нестандартным, глаткоствольным огнестрельным оружием, изготовленным из двухствольного охотничьего ружья, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> года выпуска, модели «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>», <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> калибра, ствол <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, приклад №<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> цевьё №<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">В судебном заседании подсудимый Ульченко В.Г. виновным себя в незаконном хранении огнестрельного оружия признал полностью и показал, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он, укоротив болгаркой стволы и приклад, приобретённого в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> году двухствольного охотничьего ружья марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>», <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> калибра, изготовил обрез, который спрятал у себя в сарае по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> после обеда, он, взяв обрез, на своей машине «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>», которой управлял <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> приехал к <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, в доме которой у него с <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> произошла ссора, которая затем продолжилась на улице у дома. Во время его ссоры с <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> у дома на улице, <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, подойдя к машине, и, увидев в машине обрез, стала требовать отдать его. Он сказал «забирай» и попросил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> открыть машину, что тот и сделал. <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> забрала из машины обрез и бинокль и отнесла в дом, а он с <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> сели в машину и уехали. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Виновность подсудимого Ульченко В.Г. в совершении инкриминируемого ему деяния, кроме полного признания им своей вины, подтверждается исследованными в судебном заседании доказательствами.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Так, потерпевшая<SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в судебном заседании показала, что<SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> примерно в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> часов к ней домой приехал Ульченко В.Г. Между её сыном <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и Ульченко В.Г. в доме произошла ссора. Затем они все вышли на улицу, где ссора между <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и Ульченко В.Г. продолжилась. Во время ссоры в доме и на улице Ульченко В.Г. говорил: «Я с Вами разберусь». Ранее она видела неоднократно у Ульченко В.Г. обрез и решила, что он может быть в машине. Она подошла к автомашине и, увидев между передними сиденьями обрез, решила его забрать, но машина оказалась заперта. Она стала требовать, чтобы Ульченко В.Г. отдал ей обрез. Ульченко В.Г. сказал «забирай» и попросил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> открыть машину, что тот и сделал. Она забрала из машины обрез и бинокль и спрятала их в доме, а затем отдала сотрудникам полиции.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Свидетель<SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в судебном заседании показал, что<B> </B><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> после обеда Ульченко В.Г. попросил довезти его до дома <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> Он согласился и сел за руль автомашины Ульченко В.Г. марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>». Между передними сиденьями автомашины он увидел обрез охотничьего ружья. У дома <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, между <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и Ульченко В.Г. произошла ссора, они пытались подраться, но он растащил их. <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> кричала, чтобы Ульченко В.Г. уходил, что между ними все кончено. <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> подошла в автомашине и, заглянув в неё, попыталась открыть дверь, но не смогла, так как машина была на сигнализации. Она стала требовать, чтобы Ульченко В.Г. отдал обрез. По просьбе Ульченко В.Г., он открыл машину и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> забрала из машины обрез и бинокль. После этого он с Ульченко В.Г. уехали.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Из оглашённых в судебном заседании показаний свидетеля<B> </B><SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, следует, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> часов, когда он с <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> вернулись из больницы, к ним приехал Ульченко В.Г. вместе с <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> У него с Ульченко В.Г. возник скандал, и он вывел того на улицу. Ульченко В.Г. стал угрожать, что всех перестреляет. <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> подбежала к автомашине и увидела в салоне обрез, который хотела забрать, но машина оказалась закрыта. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, у которого оказались ключи от автомашины Ульченко В.Г., открыл машину и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> забрала обрез, спрятав его в доме. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Вина подсудимого Ульченко В.Г. в совершении преступления также подтверждается материалами уголовного дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Из протокола осмотра места происшествия от<SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> следует, чтов кабинете <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> ОМВД России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> обнаружен и изъят обрез охотничьего ружья модели <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Из протокола осмотра предметов от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и постановления о признании и приобщении к уголовному делу вещественных доказательств от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> следует, что обрез охотничьего ружья модели <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> калибра изъятый <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в ходе осмотра места происшествия – кабинета <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> ОМВД России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, осмотрен в кабинете <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> ОМВД России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, признан и приобщен к уголовному делу в качестве вещественного доказательства <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Из заключения баллистической судебной экспертизы <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> следует, что представленный на исследование обрез охотничьего ружья, изъятый <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в кабинете <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> ОМВД России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, является нестандартным, глаткоствольным огнестрельным оружием, изготовленным из двухствольного охотничьего ружья модели «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>», <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> калибра, ствол <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> года выпуска, приклад №<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, цевьё <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, у которого самодельным способом укорочен ствол до остаточной длинны <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> мм. и отпилен приклад. Обрез пригоден для стрельбы. В связи с укорачиванием ствола на <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> мм. и приклада, представленного охотничьего ружья модели «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>», произошли изменения в тактико-техничесих характеристиках и данный предмет не соответствует требованиям, предъявляемым к двухствольным охотничьим оружиям <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Действия подсудимого Ульченко В.Г. правильно квалифицированы по ч.1 ст.222 УК РФ, как незаконное хранение огнестрельного оружия.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Уголовное преследование в отношении Ульченко В.Г. по ч.1 ст.119, ч.1 ст.223 УК РФ прекращено судом отдельным постановлением в связи с отказом государственного обвинителя от обвинения в указанной части.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания Ульченко В.Г. суд учитывает степень и характер общественной опасности совершенного им преступления, личность виновного, влияние назначенного наказания на исправление осужденного и условия жизни его семьи.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Ульченко В.Г. совершил преступление впервые, в содеянном раскаивается, тяжких последствий от его преступных действий ни для кого не наступило, по месту жительства характеризуется положительно, совершенное им преступление относятся к категории преступлений средней тяжести.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">С учетом изложенных обстоятельств, учитывая мнение потерпевшей, государственного обвинителя и защитника, влияние назначенного наказание на исправление Ульченко В.Г., а также на достижение иных целей наказания, таких как предупреждение новых преступлений, суд считает возможным исправление Ульченко В.Г. без изоляции от общества и назначает ему наказание с применением ст. 73 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Оснований для изменения категории совершенного Ульченко В.Г. преступления судом не установлено<B>. </B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного, руководствуясь статьями 307-309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in"><B>П Р И Г О В О Р И Л:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in"><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Признать<B> Ульченко <SPAN class="FIO9">В.Г.</SPAN></B> виновным в совершении преступления предусмотренного ч.1 ст. 222 УК РФ (в ред. ФЗ от 08.12.2003 года № 162-ФЗ), и назначить ему наказание в виде 1 (одного) года лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное наказание считать условным, если осужденный Ульченко В.Г. в течение 1 (одного) года испытательного срока своим поведением докажет свое исправление. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии с ч.5 ст.73 УК РФ обязать Ульченко В.Г. не менять постоянного места жительства без уведомления специализированного государственного органа, осуществляющего контроль за поведением условно осужденного и являться на регистрацию в специализированный государственный орган, осуществляющий контроль за поведением условно осужденного.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения Ульченко В.Г. подписку о невыезде и надлежащем поведении до вступления приговора в законную силу оставить без изменения.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Вещественное доказательство по делу обрез охотничьего ружья модели «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>», <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> калибра, ствол <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> года выпуска, приклад №<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, цевьё №<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, уничтожить.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд через Белинский районный суд Пензенской области в течение 10 дней со дня провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции, поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья В.А. Кисткин </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна. Судья В.А. Кисткин</P></DIV></SPAN>]]></body>
