<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>264 ч.3</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>16.04.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031204160859265621000065683</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoSubtitle><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></P><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center"></B><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center">г.Белинский 30 марта 2012 года</B> 
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Чуглина М.А.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого Безменова <SPAN class="FIO17">К.Г.</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal>защитника, адвоката Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника Мамонтова <SPAN class="FIO18">А.А.</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>потерпевшей <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>представителя потерпевшей, адвоката <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>, представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoBodyText2>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении:</P>
<P class=MsoBodyText2><B></B></P>
<P class=MsoBodyText2><B>Безменова <SPAN class="FIO17">К.Г.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, русского, со <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> работающего водителем ИП <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, проживающего <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P class=MsoBodyText2>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст. 264 УК РФ, </P>
<P class=MsoBodyText3>У С Т А Н О В И Л:</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Безменов <SPAN class="FIO17">К.Г.</SPAN> совершил нарушение лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности смерть человека при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> минут, на <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>», на территории <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> водитель Безменов <SPAN class="FIO17">К.Г.</SPAN>, управляя по доверенности, принадлежащим <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> автомобилем марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> двигался по правой стороне проезжей части вышеуказанной автодороги по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> с включенным ближним светом фар, и в нарушении п. 10.1 Правил дорожного движения РФ вел автомашину не учитывая интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения, со скоростью примерно 40-45 км/час, не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля над движением транспортного средства для выполнения требований Правил, и при возникновении опасности для движения, которую был в состоянии обнаружить, а именно стоящего на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> с включенным светом габаритных огней, принадлежащего <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> автомобиля марки «MAN <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, которым по доверенности управлял <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, и стоящего на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> с включенным светом аварийной световой сигнализации и габаритных огней, принадлежащего <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> автомобиля марки «FREIGHTLINER <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, которым по доверенности управлял <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, не принял возможных мер к снижению скорости вплоть до остановки транспортного средства, и, имея техническую возможность предотвратить наезд на вышеуказанный автомобиль применением торможения, в нарушении п. 1.5 абзац 1 Правил дорожного движения РФ, создал опасность для движения и причинил вред, допустил наезд на заднюю часть полуприцепа марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> автомобиля марки «MAN <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, стоящего на проезжей части автодороги. В следствие чего, автомобиль марки «MAN <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> сдвинулся с места вперед и передней частью своей кабины наехал на стоявшего, перед ним на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, а затем на заднюю частью полуприцепа марки « <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> автомобиля марки «FREIGHTLINER <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, стоящего в нескольких метрах впереди него на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. В результате наезда на стоящие на проезжей части автодороги автомобили марки «MAN <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, и марки «FREIGHTLINER <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, а так же на <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, водитель автомобиля марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Безменов <SPAN class="FIO17">К.Г.</SPAN>, нанес по неосторожности <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> следующие, являющиеся единым травматическим комплексом и образовавшиеся одномоментно, в результате одной автоаварии телесные повреждения: <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> которые согласно, раздела 3 п. 11, раздела 2 п. 6.1.2, п. 6.1.4, п.6.1.16, «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» квалифицируются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, которая наступила от <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>В судебном заседании Безменов К.Г. себя виновным в нарушении правил дорожного движения при управлении автомобилем повлекшим по неосторожности смерть человека признал полностью и показал, что работает водителем у И.П. <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> по трудовому договору, за ним закреплен автомобиль марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом, которым он управляет по доверенности от <SPAN class="Nomer2">***</SPAN><SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, на которую и оформлена машина. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он, на вышеуказанном автомобиле приехал на <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> завод <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где получил по доверенности от <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, который должен был отвезти в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. И выехал из <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> в сторону <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Перед выездом он проверял работоспособность всех систем своего автомобиля, рулевая, тормозная и световая системы были работоспособны. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> минут - <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> минут, он, управляя автомобилем марки «МАЗ», двигался по правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> со скоростью 40-45 км/час, с включенным ближним светом фар. Было темное время суток, осадков не было, проезжая часть автодороги была покрыта льдом, на обочинах автодороги был снег. Впереди него двигался автомобиль, он видел свет задних габаритных огней данного автомобиля. Мимо него проехал встречный автомобиль и сразу после этого он увидел, что на его полосе движения, то есть на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится автомобиль. У данного автомобиля горел только свет габаритных огней, аварийная световая сигнализация у данного автомобиля не горела. Какой-либо опасности для его движения не было. Он продолжил движение в том же направлении и с той же скоростью, примерно через 2 секунды движения он понял, что находящийся впереди него автомобиль стоит, а не двигается, сколько было метров до вышеуказанного автомобиля в тот момент, когда он понял, что автомобиль стоит. Он пытался избежать столкновения, он 3-4 раза рывками нажал на тормоз, после чего хотел объехать автомобиль, но у него не получилось это сделать и произошло столкновение его автомашины с прицепом впереди стоящей автомашины. От столкновения впереди стоящая автомашина сдвинулась. Он вышел на дорогу. Он увидел, что на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, кроме его автомобиля, находятся еще две грузовых автомашины, с полуприцепом одного из них автомобилем марки «MAN» он столкнулся, а третий грузовой автомобиль марки «FREIGHTLINER» находился впереди автомобиля марки «MAN» по ходу движения к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Считает, что столкновение произошло из-за того, что в темноте было непонятно едет машина или стоит, а когда он понял, что она стоит то не смог остановиться на скользкой дороге. Видимо из-за этого же потерпевший <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> столкнулся с впереди ехавшей фурой. У автомобиля марки «FREIGHTLINER» горел свет габаритных огней и свет аварийной световой сигнализации. У автомашины «MAN» аварийная световая сигнализация не горела, а также не был выставлен знак аварийной остановки. Считает, что если бы горела аварийная световая сигнализация у автомашины «MAN», то столкновение бы не произошло. Около указанных автомобилей стоял водитель, как потом ему стало известно <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, который ему сообщил о гибели водителя автомобиля марки «MAN». Он подошел к данным автомобилям поближе и увидел, что действительно на проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>», рядом с передней частью кабины автомобиля марки «MAN» лежит труп человека. Вину свою в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.264 УК РФ, он признает полностью, то есть он признает, что, управляя автомобилем, нарушил пункт 10.1 Правил дорожного движения, так как в данных дорожных условиях автомашину нужно было вести с меньшей скоростью, чтобы остановиться на скользкой дороге, и раньше начать применять торможение. С результатами следственного эксперимента он согласен, и согласен также с показаниями свидетеля <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, изложенными в протоколе его допроса на предварительном следствии. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Гражданский иск о возмещении морального вреда признает частично в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, иск о возмещении материального ущерба также признает частично, а именно только расходы на погребение, процессуальные издержки признает частично, а именно признает за услуги представителя потерпевшей только в размере <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, а в остальном процессуальные издержки признает в полном объеме. Считает, что иск нужно взыскивать с него, так как ехал он на автомашине в рейс с разрешения своего работодателя, но в своих интересах, работодатель выдал ему для этой поездки доверенность на получение груза, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> в содеянном раскаивается.</P>
<P class=MsoBodyText>Вина подсудимого Безменова К.Г. в совершении указанного преступления, кроме полного признания им своей вины, подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoBodyText>Так потерпевшая <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> в судебном заседании показала, что является матерью погибшего <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> который погиб <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в результате ДТП, произошедшего на автодороге «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>», на территории <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> имел большой водительский стаж и являлся опытным водителем, он был образованным человеком, он закончил автотранспортный техникум, и являлся по специальности автомехаником. Она считает, что ДТП произошло из-за того, что водитель автомобиля марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р./з. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Безменов К.Г., управляя данным автомобилем, не правильно выбрал скорость движения, и при этом не учел погодные и дорожные условия. Также считает, что ее сын не мог не включить аварийную сигнализацию, так как он всегда это делал, а Безменов К.Г. ее выключил после ДТП, и договорился об этом со свидетелем. Просит лишить свободы Безменова К.Г. и также применить к нему дополнительное наказание в виде лишения права управления транспортным средством<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Просит взыскать с Безменова К.Г. в ее пользу в счет возмещения морального вреда <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, в счет возмещения материального вреда <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, а также судебные издержки: транспортные расходы в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, расходы по проживанию в гостинице в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей и расходы за услуги представителя в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Из оглашенных в судебном заседании по ходатайству государственного обвинителя с согласия всех участников показаний свидетеля <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, данных им на предварительном следствии, следует, что он работает водителем у ИП <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> управляя автомобилем марки «FREIGHTLINER <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом, примерно в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> минут - <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> минут, двигался по правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, по территории <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, с включенным ближним светом фар со скоростью примерно 35-40 км/ча<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> часть автодороги была покрыта льдом, был гололед, управляемый им автомобиль порой пробуксовывал и поэтому он включил аварийную световую сигнализацию. Позади него двигался какой-то автомобиль, он видел свет фар данного автомобиля в зеркало заднего вида, свет фар приближался, а значит и автомобиль приближался к нему и вдруг он ощутил удар в заднюю часть полуприцепа, управляемого им автомобиля. Он понял, что двигавшийся позади него автомобиль столкнулся с автомобилем под его управлением, и остановился на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, правые колеса его автомобиля и полуприцепа находились на правом краю проезжей части, на обочину он съезжать не стал, так как на ней был снег. Все световые приборы и аварийная световая сигнализация, управляемого им автомобиля, как в момент столкновения, так и сразу после него были включены. Он оделся и открыл дверцу автомобиля, чтобы выйти, и увидел, что позади его автомобиля на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> стоит автомобиль-тягач марки «MAN» с полуприцепом, у данного автомобиля и его полуприцепа горел свет фар и свет габаритных огней, аварийная световая сигнализация не горела. Он услышал звук закрывающейся двери и увидел, то водитель данного автомобиля вышел из него и зашел в промежуток между задней частью полуприцепа, его автомобиля и кабиной своего автомобиля. В настоящее время ему известно, что данным водителем был <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, который управлял автомобилем марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. Он вылез из автомобиля и пошел по направлению к стоящему позади него автомобилю марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, он прошел примерно до середины полуприцепа своего автомобиля, когда увидел, что по правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> двигается еще один автомобиль- тягач с полуприцепом, у данного автомобиля горел ближний свет фар. В настоящее время ему известно, что это был автомобиль марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, и что данным автомобилем управлял Безменов К.Г.. Автомобиль марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> под управлением Безменова К.Г. быстро приближался к задней части стоящего на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» полуприцепа марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, прикрепленного к автомобилю марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, и столкнулся передней частью своей кабины с задней частью вышеуказанного полуприцепа. Все это произошло, когда <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> находился между задней частью полуприцепа автомобиля, которым управлял он и передней частью автомобиля, которым управлял <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> От удара его автомобиль сдвинулся вперед, он подбежал к задней части полуприцепа своего автомобиля и увидел, что <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> лежит на проезжей части около передней части кабины автомобиля марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> лежал на спине, головой он был повернут к его автомобилю, а ногами в противоположную сторону, то есть к своему автомобилю. У <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> была повреждена голова, так же около него на проезжей части было большое пятно крови. Он понял, что <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> мертв. Он побежал к автомобилю марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, и увидел, что данный автомобиль стоит на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> передняя часть кабины данного автомобиля соприкасалась с задней частью полуприцепа марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, прикрепленного к автомобилю марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, то есть данные автомобили столкнулись. У автомобиля марки«MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и его полуприцепа марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> горели габаритные огни, в том числе и задние габаритные огни вышеуказанного полуприцепа, правые колеса вышеуказанного автомобиля марки «MAN» и его полуприцепа находились на правом краю проезжей части автодороги. Из кабины автомобиля марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> вышел водитель Безменов К.Г. и они стали звонить в службу спасения и сообщили об аварии. Они стали говорить с Безменовым К.Г. о случившемся ДТП и он пояснил свидетелю, что, управляя автомобилем и двигаясь по проезжей части автодороги, хорошо видел, свет задних габаритных огней, находящегося впереди него полуприцепа марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, прикрепленного к автомобилю марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, но он полагал, что находящиеся впереди него автомобиль двигается и когда он понял, что автомобиль стоит было уже поздно и он, применив торможение, не смог остановиться. Столкновение в результате которого погиб <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> произошло примерно в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> минут. Около места ДТП находился километровый знак «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> км». В момент столкновения в результате которого погиб <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>. осадков не было, погода была ясная, проезжая часть была покрыта льдом. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приведенные показания свидетеля <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, суд находит объективными и достоверными в связи с тем, что каких-либо оснований оговаривать подсудимого у него не было и не имеется, а также они согласуются с показаниями самого подсудимого и другими материалами дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вина подсудимого Безменова К.Г. подтверждается также и исследованными в судебном заседании материалами дела. </P>
<P class=MsoBodyText>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, схеме и фототаблице к нему на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится автомобиль марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с включенным светом габаритных огней и аварийной световой сигнализации, передняя часть кабины данного автомобиля соприкасается с задней частью полуприцепа автомобиля марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, с включенным светом габаритных огней, находящегося так же на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Так же на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится автомобиль марки «FREIGHTLINER <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, с включенным светом габаритных огней и аварийной световой сигнализации. Своими передними частями все автомобили обращены к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. На правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится осыпь стекла световых приборов, фрагментов облицовки кабины, ветровиков кабины и других деталей и частей автомобиля марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, данная осыпь находится около передней части кабины вышеуказанного автомобиля. На правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, около передней части кабины автомобиля марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> находится труп <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> Труп лежит на спине, головой обращен к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ногами в сторону кабины автомобиля марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> При осмотре автомобиля марки «FREIGHTLINER <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> установлено, что данный автомобиль повреждений не имеет, повреждения имеются на задней части вышеуказанного полуприцепа и на резиновом отбойнике прицепа имеются пятна вещества бурого цвета похожего на кровь. На момент осмотра у данного автомобиля горел свет габаритных огней и аварийной световой сигнализации. Так же было установлено, что рулевая, тормозная и световая системы данного автомобиля работоспособны. При осмотре автомобиля марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> установлено, что данный автомобиль имеет следующие повреждения, локализованные в передней части кабины и вышеуказанный полуприцеп автомобиля имеет повреждения, локализованные в его задней части. На момент осмотра у данного автомобиля горел свет габаритных огней, в том числе и свет задних габаритных огней полуприцепа, аварийная световая сигнализация не горела. Так же было установлено, что рулевая, тормозная и световая системы данного автомобиля работоспособны. При осмотре автомобиля марки МАЗ- <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> установлено, что данный автомобиль имеет повреждения, локализованные в передней части кабины. На момент осмотра у данного автомобиля горел свет габаритных огней, и аварийная световая сигнализация. Так же было установлено, что рулевая, тормозная и световая системы данного автомобиля работоспособны. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно акта технического осмотра транспортного средства- автомобиля марки «FREIGHTLINER <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> данный автомобиль повреждений не имеет, повреждения имеются на задней части вышеуказанного полуприцепа: деформировано заднее защитное устройство, левая задняя стойка, номерной знак, разбит левый блок приборов световой сигнализации, деформирован резиновый отбойник, на котором имеются пятна вещества бурого цвета похожего на кровь. На момент осмотра у данного автомобиля горел свет габаритных огней и аварийной световой сигнализации. Так же было установлено, что рулевая, тормозная и световая системы данного автомобиля работоспособны. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Согласно акта технического осмотра транспортного средства- автомобиля марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> данный автомобиль имеет следующие повреждения, локализованные в передней части кабины: деформирован передний бампер, разбита решетка радиатора, облицовка кабины, ветровики кабины, разбиты стекла передних блокфар, вышеуказанный полуприцеп автомобиля имеет повреждения, локализованные в его задней части: деформированы задний бампер, заднее защитное устройство, левый задний угол платформы. На момент осмотра у данного автомобиля горел свет габаритных огней, в том числе и свет задних габаритных огней полуприцепа, аварийная световая сигнализация не горела. Так же было установлено, что рулевая, тормозная и световая системы данного автомобиля работоспособны. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Согласно акта технического осмотра транспортного средства-автомобиля марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> данный автомобиль имеет следующие повреждения, локализованные в передней части кабины: деформирован передний бампер, капот двигателя, правая дверь, правое переднее крыло разбиты облицовка кабины, ветровики кабины, решетка радиатора разбиты стекла передних блокфар, разбито переднее ветровое стекло, полуприцеп вышеуказанного автомобиля повреждений не имеет. На момент осмотра у данного автомобиля горел свет габаритных огней, и аварийная световая сигнализация. Так же было установлено, что рулевая, тормозная и световая системы данного автомобиля работоспособны. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения судебно-медицинской экспертизы № <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в результате ДТП <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> причинены следующие телесные повреждения, являющиеся единым травматическим комплексом и образовавшиеся одномоментно, в результате одной автоаварии телесные повреждения: <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> которые согласно, раздела 3 п. 11, раздела 2 п. 6.1.2, п. 6.1.4, п.6.1.16, «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» квалифицируются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни, и смерть <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> наступила от <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0><B></B>Согласно протокола следственного эксперимента от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> видимость автомобиля с полуприцепом с горящим светом фар и светом габаритных огней в ближнем свете фар автомобиля марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, для водителя Безменова К.Г. составила - 306 метров. Расстояние (видимость) с которого видно, что горящие габаритные огни полуприцепа приближаются к автомобилю марки МАЗ- <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, под управлением водителя Безменова К.Г., то есть с которой можно определить двигается или стоит на месте автомобиль с полуприцепом, либо соотношение скоростей вышеуказанных автомобилей относительно друг друга составила-171 метр. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Согласно заключения автотехнической экспертизы № <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> установлено, что наезд автомобилем марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> под управлением Безменова К.Г. на стоящие на проезжей части автодороги автомобили марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и марки «FREIGHTLINER <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и наезд на <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> передней частью автомобиля марки «MAN <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> произошел на правой стороне автодороги по ходу движения автомобиля марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> в направлении <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, при этом все автомобили располагались правыми боковыми плоскостями на границе правого края проезжей части дороги при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. В данной дорожно-транспортной ситуации водитель автомобиля марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Безменов К.Г. имел техническую возможность предотвратить наезд на стоящие на проезжей части автодороги автомобили марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и марки «FREIGHTLINER <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, а так же наезд на пешехода <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> находящегося между задней частью автомобиля марки «FREIGHTLINER <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и передней частью автомобиля марки« MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> применением своевременного торможения. В данной дорожно-транспортной ситуации водитель автомобиля марки МАЗ<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Безменов К.Г. должен был действовать, руководствуясь п.п. 1.5 абзац 1 и 10.1. ПДД РФ, с технической точки зрения действия водителя Безменова К.Г. вышеуказанным пунктам правил не соответствовали. Несоответствия действий водителя автомобиля марки МАЗ- <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Безменова К.Г. требованиям п.10.1. ПДД РФ с технической точки зрения находятся в причинной связи с имевшим место ДТП. В данной дорожно-транспортной ситуации водитель автомобиля марки «MANTGA <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с полуприцепом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> должен был руководствоваться требованиями пунктов: 7.1 (Аварийная световая сигнализация должна быть включена при дорожно-транспортном происшествии); 7.2 (После включения аварийной световой сигнализации, а также при ее неисправности или отсутствии знак аварийной остановки должен быть незамедлительно выставлен при дорожно-транспортном происшествии) ПДД РФ. Действия водителя автомобиля <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в условиях ДТП, с технической точки зрения, не соответствовали требованиям пунктов 7.1 и 7.2 ППД РФ, но не находятся в причинной связи с ДТП. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Все перечисленные выше доказательства являются допустимыми, получены на основании требований УПК РФ, учитываются судом в качестве доказательств вины подсудимого и берутся за основу в приговоре.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Таким образом, оценив в совокупности исследованные доказательства, суд считает, что вина подсудимого Безменова К.Г. в нарушении лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности смерть человека доказана и его действия суд квалифицирует по ч.3 ст. 264 УК РФ, как нарушение лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности смерть человека, так как в данных обстоятельствах водитель Безменов К.Г. имея техническую возможность предотвратить наезд, управляемого им, автомобиля на стоящие на проезжей части дороги автомобили и на <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> который находился между задней частью полуприцепа к автомобилю «FREIGHTLINER <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и автомобилем «MAN <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» р/з <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, путем своевременного и безусловного выполнения требований п.п. 1.5 абзац 1 (Участники дорожного движения должны действовать таким образом, чтобы не создавать опасности для движения и не причинять вреда) и 10.1 (Водитель должен вести транспортное средство со скоростью, не превышающей установленного ограничения, учитывая при этом интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения. Скорость должна обеспечивать водителю возможность постоянного контроля за движением транспортного средства для выполнения требований Правил. При возникновении опасности для движения, которую водитель в состоянии обнаружить, он должен принять все возможные меры к снижению скорости вплоть до остановки транспортного средства), а нарушил указанные требования Правил дорожного движения РФ, и при этом данные допущенные им нарушения пункта 10.1 Правил дорожного движения РФ находятся в причинной связи с имевшим место дорожно-транспортным происшествием, то есть наездом на <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в результате которого тому были причинены телесные повреждения, повлекшие его смерть, то есть допущенные Безменовым К.Г. нарушения указанных пунктов Правил дорожного движения РФ, при управлении автомобилем в данной дорожно-транспортной ситуации, повлекли по неосторожности смерть потерпевшего <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Суд считает, что Безменов К.Г. в момент нарушения правил дорожного движения при управлении автомобилем не предвидел возможность причинения смерти потерпевшему <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>., хотя осознавал факт нарушения им правил дорожного движения при управлении автомобилем и при необходимой внимательности и предусмотрительности мог и должен был предвидеть опасность своих действий в сложившихся обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Причинение смерти потерпевшему <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в результате дорожно-транспортного происшествия подтверждается заключением судебно-медицинского эксперта № <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>При определении вида и размера наказания подсудимому Безменову К.Г., суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, относящегося к категории средней тяжести, и обстоятельства его совершения, личность подсудимого Безменова К.Г., ранее к уголовной и административной ответственности не привлекавшегося, характеризуемого в целом положительно; а также мнение государственного обвинителя, просившего о назначении подсудимому наказания в виде лишения свободы условно; мнение потерпевшей и ее представителя, просивших лишить подсудимого свободы и назначить ему самое строгое наказание с назначением дополнительного наказания, и стороны защиты о мере наказания, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного, на условия жизни его семьи и достижение иных целей наказания, а именно таких как восстановление социальной справедливости и предупреждение свершения новых преступлений.</P>
<P class=MsoBodyText>При назначении наказания подсудимому Безменову К.Г. суд учитывает степень соблюдения Правил дорожного движения РФ потерпевшим <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> а именно, что он не включил аварийную световую сигнализацию и не выставил знак аварийной остановки при дорожно-транспортном происшествии, и данное обстоятельство суд признает смягчающим наказание подсудимого Безменова К.Г., а также обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Безменова К.Г. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины, и активное способствование раскрытию и расследованию преступления (помогал и участвовал в организации и проведении следственного эксперимента), <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> – пп.«г» и «и» ч.1 ст.61 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Безменова К.Г., по делу не установлено.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>В связи с изложенным наказание Безменову К.Г. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст.62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его ответственность, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, потерпевшей и ее представителя, и стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому Безменову К.Г. наказание в виде лишения свободы, но без его реального отбывания с применением ст. 73 УК РФ, поскольку его исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P class=MsoBodyText>Оснований для применения к подсудимому Безменову К.Г. ст. 64 УК РФ, положений ч.6 ст.15 УК РФ, а также и других видов наказаний, предусмотренных санкцией ч.3 ст.264 УК РФ, не связанных с лишением свободы суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного им преступления, по делу не установлено, а также суд считает, принимая во внимание обстоятельства совершенного преступления, ставшего возможным вследствие нарушения подсудимым требований Правил дорожного движения, тяжесть наступивших последствий, необходимым назначить подсудимому дополнительное наказание в виде лишения права управлять транспортным средством. </P>
<P class=MsoBodyText>Гражданский иск потерпевшей <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> к подсудимому Безменову К.Г. о компенсации морального вреда в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, материального ущерба в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, согласно ст. ст. 151, 1064, 1079, 1068 ГК РФ и пп.19 и 20 Постановления Пленума Верховного Суда РФ от 26 января 2010 года №1 «О применении судами гражданского законодательства, регулирующего отношения по обязательствам вследствие вреда жизни и здоровью гражданина» с учетом того, что между подсудимым и <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> имелись трудовые отношения и в материалах дела отсутствуют достоверные доказательства того, что именно подсудимый в момент ДТП являлся владельцем источника повышенной опасности, а для выяснения этого вопроса необходимо привлечение к участию в деле других лиц и отложением дела, а также необходимо и привлечение страховой компании для решения вопроса о взыскании материального ущерба, и поэтому вопрос о возмещении морального вреда и материального ущерба суд передает на рассмотрение в порядке гражданского судопроизводства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Требования <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> о взыскании с Безменова <SPAN class="FIO17">К.Г.</SPAN> в ее пользу в качестве процессуальных издержек, а именно: транспортных расходов в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> подлежат полному удовлетворению в виду их полного документального подтверждения и признания их подсудимым; затрат на проживание в гостинице в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей подлежат полному удовлетворению в виду их полного документального подтверждения и признания их подсудимым; а также затраты в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, выплаченных адвокату <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> в качестве вознаграждения за участие в уголовном деле в качестве ее представителя в суде, подлежат частичному удовлетворению в соответствии с ч.3 ст.42, п.9 ч.2 ст.131 УПК РФ, с учетом требований разумности, конкретных обстоятельств участия представителя <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> в уголовном судопроизводстве на предварительном следствии и в суде и понесенных потерпевшей материальных затрат, а также частичного признания судебных издержек в этой части подсудимым в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, а именно подлежат удовлетворению в этой части в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей; а всего подлежат взысканию судебные издержки в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. 307-309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Безменова <SPAN class="FIO17">К.Г.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст. 264 УК РФ, и назначить ему наказание с применением ч.1 ст.62 УК РФ за данное преступление в виде <B><I>2</I></B> <B><I>(двух) лет</I></B> лишения свободы, с лишением права управления транспортными средствами на <B><I>1 (один) год 7 (семь) месяцев.</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Безменову К.Г.</I> </B>наказание в виде лишения свободы считать условным с испытательным сроком в <B><I>2 (два) года,</I></B> а назначенное дополнительное наказание в виде лишения права управления транспортными средствами привести в исполнение реально.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Безменова К.Г.</I></B> обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Безменова К.Г.</I> </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вопрос о возмещении морального вреда и материального ущерба передать на рассмотрение в порядке гражданского судопроизводства, признав за <B><I><SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN></I></B> право на удовлетворение гражданского иска о возмещении морального вреда и материального ущерба, причиненных преступлением.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Взыскать в соответствии с ч.3 ст.42, ч.1, п.9 ч.2 ст.131 УПК РФ в пользу <B><I><SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN></I></B> с <B><I>Безменова <SPAN class="FIO17">К.Г.</SPAN></I></B> процессуальные издержки в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>В остальной части требования <B><I><SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> </I></B>о взыскании процессуальных издержек оставить без удовлетворения.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд через Белинский районный суд в течение 10 суток, со дня провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
