<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.в</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>16.04.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031204121632079211000064670</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>21 марта 2012 года г. Белинский </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>С участием прокурора Белинского района Кудряшова Ю.В.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Защитника Ромакиной Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> филиала ПОКА</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>При секретаре Шебуровой В.И.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>В присутствии подсудимой Воротилкиной Г.Н.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и ее представителя <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении<BR>Воротилкиной <SPAN class="FIO14">Г.Н.</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>рождения, уроженки <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, проживающей по </P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>гражданки РФ, со <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Nomer2">*** </SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left><SPAN class="Nomer2">***</SPAN> не </P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>работающей, не судимой,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>обвиняемой в совершении преступления, предусмотренного п. «в» ч.2 ст. 158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Воротилкина <SPAN class="FIO14">Г.Н.</SPAN> совершила кражу, то есть тайное хищение чужого имущества с причинением значительного ущерба гражданину, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в ночное время суток Воротилкина Г.Н., имея умысел на тайное хищение чужого имущества, действуя из корыстных побуждений, находясь по месту своего жительства <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> подошла к кровати, на которой спала <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, засунула руку в карман пальто, находившегося под головой спящей, откуда достала денежные средства в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, и таким образом тайно похитила принадлежащие <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> деньги, причинив потерпевшей значительный материальный ущерб на сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, после чего распорядилась похищенным по своему усмотрению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимая Воротилкина Г.Н. вину в совершении инкриминируемого ей деяния признала в полном объеме, в содеянном раскаялась и пояснила в судебном заседании следующее. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>У нее есть <SPAN class="FIO15">родственница</SPAN> <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, которая проживает одна, получает пенсию, которую не тратит и хранит в карманах своей одежды. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> около 20 часов ей на сотовый телефон позвонил <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> и сообщил о том, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> одна в бессознательном состоянии ходит в селе по дороге. Она нашла на улице <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и привела к себе в дом, уложила спать, при этом <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> ей рассказала, что в кармане у нее лежат деньги. Когда <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> заснула, она сходила к её дому и заперла его на навесной замок. Вернувшись, она вспомнила про <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> деньги, и у нее внезапно возник умысел их похитить, она не смогла удержаться от соблазна. Она подошла к кровати, засунула руку в левый карман пальто, лежащего у спящей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> под головой, и достала оттуда платок, в который были завернуты деньги купюрами по <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей и по <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей. Она спрятала деньги в шифоньер, а утром следующего дня пересчитала деньги, их оказалось <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей. Она пошла в магазин, отдала долги, купила обогреватель. На остальные деньги купила продукты, одежду детям в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и потратила все похищенные ею деньги. Затем <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> положили в больницу. О краже денег она рассказала своей матери, по настоящее время деньги <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> не вернула. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Потерпевшая <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Она проживает одна, постоянно находится под замком, т.к. часто болеет и ничего не видит, за ней ухаживает соседка. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она находилась дома, и не помнит, как оказалась на улице. К ней подошла <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Воротилкина Г.Н. и забрала к себе домой. В кармане куртки у нее находились деньги, точную сумму которых она не знает. На следующий день ее увезли в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> в больницу. Своим дочерям она рассказала, что у нее пропали деньги, те сообщили об этом в полицию. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Представитель потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Узнав о том, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> находится в больнице, она вместе с сестрой <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> поехала ее навещать. По дороге от сестры она узнала, что <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Воротилкина Г.Н. взяла у <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> деньги и обещала вернуть, но по настоящее время не вернула. После выписки из больницы она забрала <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> жить в себе. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в ходе предварительного следствия дала следующие показания. С <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она ухаживала за <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, которая получала пенсию в размере <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> числа каждого месяца, давала ей деньги на продукты, и платила ей <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей за работу. Остальные деньги <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> всегда носила при себе, в карманах. В <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, точное число она не помнит, ей на телефон позвонила <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> и сообщила, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> ходит по дороге. Она подошла к дому <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и увидела, что Воротилкина Г.Н. и ее сожитель <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> находятся в доме. Они пояснили, что закрывают дом на замок. Всю ночь <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> находилась в доме Воротилкиной Г.Н., а на следующий день она отправила её в Белинскую ЦРБ. Воротилкина Г.Н. призналась, что украла у <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, которые сразу потратила <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в ходе предварительного следствия дала следующие показания. В <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она находилась на работе в магазине, куда пришла Воротилкина Г.Н. и купила обогреватель масляный стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей. Позже от сотрудников полиции она узнала, что Воротилкина Г.Н. похитила деньги у <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> на основании ст. 51 Конституции РФ отказалась от дачи показаний в отношении своей дочери – подсудимой Воротилкиной Г.Н. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>В ходе предварительного следствия <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> дала следующие показания. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Воротилкина Г.Н. и <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> проживают в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. За <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> ухаживала <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> В <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года ей позвонила дочь Воротилкина Г.Н. и рассказала, что взяла у <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> деньги и ту положили в больницу. Со своей сестрой <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> она поехала в больницу к <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, которая им пояснила, что деньги она всегда носила с собой в карманах, но точно она не помнит, так как у нее иногда случается провал в памяти. От жителей <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> она узнала, что Воротилкина Г.Н. похитила у <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей. <SPAN class="FIO34">Воротилкина Г.Н.</SPAN> обещала ей, что вернет деньги, но не сделала этого <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoListBullet>Вина Воротилкиной Г.Н. в совершении инкриминируемого ей деяния подтверждается и другими доказательствами, имеющимися в материалах дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>Содеянное Воротилкиной Г.Н. правильно квалифицировано по п. «в» ч. 2 ст. 158 УК РФ ( в редакции ФЗ от 7 марта 2011 года № 26-ФЗ), как тайное хищение чужого имущества с причинением значительного ущерба гражданину, поскольку материалами дела установлено, что она, действуя умышленно, из корыстных побуждений, тайно похитила чужое имущество – денежные средства в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, причинив <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> значительный материальный ущерб, многократно превышающий размер ее пенсии. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>При определении подсудимой вида и размера наказания, суд учитывает характер и степень тяжести совершенного ею преступления, сведения о личности Воротилкиной Г.Н., и конкретные обстоятельства дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Воротилкина Г.Н. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> вину в совершении преступления признала в полном объеме, в содеянном раскаялась и активно способствовала раскрытию преступления, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим её ответственность, с учетом которых суд приходит к выводу о возможности ее исправления без реального отбывания наказания. Назначая Воротилкиной Г.Н. наказание по п. «в» ч.2 ст. 158 УК РФ в виде лишения свободы по правилам ст. 62 УК РФ, суд, на основании ст. 73 УК РФ постановляет его условным. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Воротилкина Г.Н. совершила преступление, воспользовавшись престарелым возрастом потерпевшей, ущерб в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей не возместила, в связи с чем суд не усматривает оснований для применения в отношении нее положений ч. 6 ст. 15 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Применение к подсудимой дополнительного наказания в виде ограничения свободы, предусмотренного санкцией ч.2 ст. 158 УК РФ, суд находит нецелесообразным<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. 307, 308, 309, суд</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>ПРИГОВОРИЛ</B></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Воротилкину <SPAN class="FIO14">Г.Н.</SPAN> виновной в совершении преступления, предусмотренного п. «в» ч. 2 ст. 158 УК РФ ( в редакции ФЗ от 7 марта 2011 года № 26-ФЗ) и назначить ей наказание по правилам ст. 62 УК РФ в виде 1 года лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст. 73 УК РФ назначенное наказание считать условным, с испытательным сроком в 1 год, с возложением на Воротилкину Г.Н. обязанности являться на регистрацию в уголовно- исполнительную инспекцию по месту жительства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения – подписку о невыезде и надлежащем поведении оставить Воротилкиной Г.Н. без изменения, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В. </P></DIV></SPAN>]]></body>
