<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.1; 166 ч.2 п.а; 166 ч.2 п.а</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>18.04.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031204121631506711000064658</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoNormal><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></P>
<P class=MsoNormal>6 апреля 2012 года г. Белинский</P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя – помощника прокурора Белинского района Пензенской области Тюниной Ж.В.,</P>
<P class=MsoNormal>Защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> филиала ПОКА,</P>
<P class=MsoNormal>Защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> филиала ПОКА,</P>
<P class=MsoNormal>В присутствии подсудимых и гражданских ответчиков Блинова С.В. и Белова А.С., а также потерпевших и гражданских истцов <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, потерпевшего <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке принятия судебного решения уголовное дело в отношении </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белова <SPAN class="FIO13">А.С.</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, проживающего без регистрации в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>гражданина РФ, со <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> образованием, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Nomer2">***</SPAN> не работающего, не судимого, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных п. «в» ч. 2 ст. 158, ч. 1 ст. 158, ч. 1 ст. 158, ч. 3 ст. 30- п. «а» ч. 2 ст. 166, п. «а» ч. 2 ст. 166 УК РФ;</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Блинова <SPAN class="FIO14">С.В.</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>уроженца и жителя <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>гражданина РФ, со <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> образованием, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, не работающего, судимого</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>1.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> городским судом <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п.п. «а, б» ч. 2 ст. 158 УК РФ к 6 месяцам лишения свободы условно с испытательным сроком в 6 месяцев; </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>2.&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> городским судом <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>года по ч.3 ст. 158 УК РФ, ст. 30 ч. 3 – ч. 3 ст. 158 УК РФ, ч. 5 ст. 74 </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>УК РФ, ст. 70 УК РФ по совокупности приговоров к 6 годам лишения </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>свободы в ИК общего режима, освобожденного по отбытии срока <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ </SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных ч. 3 ст. 30- п. «а» ч. 2 ст. 166, п. «а» ч. 2 ст. 166, ч. 1 ст. 158 УК РФ, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белов <SPAN class="FIO13">А.С.</SPAN> обвиняется краже, то есть тайном хищении чужого имущества с причинением значительного ущерба гражданину при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> примерно в 01 час 30 мин., действуя из корыстных побуждений, имея умысел на хищение чужого имущества, Белов А.С. пришел во двор дома № <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> по ул. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где подошел к автомобилю марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, принадлежащему <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, с помощью принесенной с собой отвертки открыл замок на передней левой двери и тайно похитил из салона автомобиля автомагнитолу марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, аккумуляторную батарею марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, детское кресло стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, электронасос стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, всего на общую сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, распорядился похищенным имуществом по своему усмотрению, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> значительный материальный ущерб на указанную сумму.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же, Белов А.С. обвиняется в краже, т.е. тайном хищении чужого имущества, при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> примерно в 2 часа, действуя из корыстных побуждений, имея умысел на хищение чужого имущества, Белов А.С. пришел во двор дома № <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> по ул. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> в г. <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> подошел к автомобилю марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>»с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, принадлежащему <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, где с помощью принесенной с собой отвертки открыл замок на передней левой двери и тайно похитил из салона автомобиля автомагнитолу марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» серийный номер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, антирадар марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей и две колонки от музыкального центра марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, всего на общую сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, распорядился похищенным имуществом по своему усмотрению, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> материальный ущерб на указанную сумму.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же, Белов А.С. обвиняется в краже, т.е. тайном хищении чужого имущества, при следующих обстоятельства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> примерно в 3 часа, действуя из корыстных побуждений, имея умысел на хищение чужого имущества, Белов А.С. пришел во двор дома № <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> по ул. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, подошел к автомобилю марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, принадлежащему <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, где с помощью принесенной с собой отвертки открыл замок на передней левой двери и из салона автомобиля тайно похитил автомагнитолу марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, аккумуляторную батарею марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей и набор ключей для ремонта автомобиля стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, всего на общую сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, с похищенным имуществом с места происшествия скрылся и распорядился им по своему усмотрению, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> материальный ущерб на указанную сумму. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2><B></B>Белов <SPAN class="FIO13">А.С.</SPAN> и Блинов <SPAN class="FIO14">С.В.</SPAN> обвиняются в покушении на неправомерное завладение автомобилем (угон) без цели хищения, группой лиц по предварительному сговору, при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> примерно в 01 час, имея умысел на неправомерное завладение автомобилем без цели хищения, Белов А.С. и Блинов С.В., действуя группой лиц по предварительному сговору, подошли к автомобилю марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, принадлежащему <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, стоящему на участке местности около <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> где, действуя совместно и согласованно, без цели хищения, не имея законных оснований владения и пользования вышеуказанным автомобилем, разбили стекло на задней левой пассажирской двери, сломали замок зажигания, выдернули провода зажигания, и, соединяя поочередно провода, попытались завести двигатель автомобиля, но двигатель не завелся, из-за отсутствия аккумуляторной батареи. Реализуя свой преступный умысел, действуя совместно и согласованно, Белов А.С. и Блинов С.В. подошли к автомобилю марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, принадлежащему <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, находящемуся на вышеуказанном участке местности, имеющимся у них молотком разбили окно около задней левой дверки, затем открыли капот, откуда извлекли аккумуляторную батарею, и поставили ее в автомобиль, принадлежащий <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, и вновь попытались завести двигатель автомобиля, однако не смогли довести свой преступный умысел до конца по независящим от их воли обстоятельств, так как двигатель автомобиля не завелся, тем самым не смогли неправомерно завладеть автомобилем без цели хищения.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Они же, Белов А.С. и Блинов С.В. обвиняются в неправомерном завладении автомобилем (угоне) без цели хищения, группой лиц по предварительному сговору, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> примерно в 02 часа, имея умысел на неправомерное завладение автомобилем без цели хищения, Белов А.С. и Блинов С.В., действуя группой лиц по предварительному сговору, совместно и согласованно, подошли к автомобилю марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, принадлежащему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, стоящему на участке местности около <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где без цели хищения, не имея законных оснований владения и пользования вышеуказанным автомобилем, с помощью принесенного с собой молотка, разбили стекло на задней левой пассажирской двери, открыли дверки автомобиля, разбили молотком замок зажигания, выдернули провода, и, поочередно соединяя их, завели двигатель автомобиля, тронулись с места, тем самым неправомерно завладели автомобилем, и уехали на нем с места происшествия.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Блинов <SPAN class="FIO14">С.В.</SPAN> обвиняется в краже, т.е. тайном хищении чужого имущества, при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> примерно в 3 часа, находясь на автодороге, расположенной <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, имея умысел на совершение тайного хищения чужого имущества, действуя из корыстных побуждений, Блинов С.В. из автомобиля марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» с государственным регистрационным знаком <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, тайно похитил принадлежащую потерпевшей <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> автомагнитолу марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, после чего с места происшествия с похищенным имуществом скрылся и распорядился им по своему усмотрению, причинив <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> материальный ущерб на указанную сумму. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Подсудимые Блинов С.В. и Белов А.С. выразили свое согласие с предъявленным им обвинением и ходатайствовали о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено ими добровольно и после консультации с защитниками, а так же, что они полностью осознают последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель Тюнина Ж.В., потерпевшие <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> согласны на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>По заявлению потерпевшего и гражданского истца <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> дело рассмотрено в его отсутствие. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Блинову С.В. и Белову А.С., подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Беловым А.С. в части хищения имущества <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> правильно квалифицированно по п. «в» ч. 2 ст. 158 УК РФ, поскольку материалами дела установлено, что он тайно похитил чужое имущество: автомагнитолу марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, аккумуляторную батарею марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, детское кресло стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей и электронасос стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, всего на общую сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> значительный материальный ущерб, о чем свидетельствует стоимость похищенного имущества, превышающая <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Беловым А.С. в части хищения имущества <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> так же правильно квалифицировано по ч.1 ст. 158 УК РФ, поскольку материалами дела установлено, что он тайно похитил чужое имущество: автомагнитолу марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, антирадар марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей и две колонки от музыкального центра марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, на общую сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> материальный ущерб на указанную сумму.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Беловым А.С. в части хищения имущества <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> также правильно квалифицировано по ч.1 ст. 158 УК РФ, поскольку материалами дела установлено, что он тайно похитил чужое имущество: автомагнитолу марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, аккумуляторную батарею марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей и набор ключей для ремонта автомобиля стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, всего на общую сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> материальный ущерб на указанную сумму. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Содеянное<B> </B>Беловым А.С. и Блиновым С.В. правильно квалифицировано по ч.3 ст. 30 – п. «а» ч.2 ст. 166 УК РФ, т.к. материалами дела установлено, что они совершили покушение на неправомерное завладение автомобилем (угон) без цели хищения, группой лиц по предварительному сговору, действуя совместно и согласованно, не имея законных оснований владения и пользования автомобилем, безуспешно пытались завести двигатель автомобиля, однако, не смогли довести свой преступный умысел до конца по независящим от их воли обстоятельств, так как двигатель автомобиля не завелся, и они не смогли неправомерно завладеть автомобилем без цели хищения.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Беловым А.С. и Блиновым С.В. также правильно квалифицировано по п. «а» ч.2 ст. 166 УК РФ, поскольку материалами дела установлено, что они неправомерно завладели автомобилем, т.е. совершили угон без цели его хищения, группой лиц по предварительному сговору, действуя совместно и согласованно, не имея законных оснований владения и пользования автомобилем, завели двигатель автомобиля и скрылись на нем с места происшествия.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Блиновым С.В. в части хищения имущества <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> правильно квалифицировано по ч. 1 ст. 158 УК РФ, поскольку материалами дела установлено, что он тайно похитил чужое имущество - автомагнитолу марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, причинив потерпевшей материальный ущерб на указанную сумму. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимым суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенных ими преступлений, сведения о личностях подсудимых и конкретные обстоятельства дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Блинов С.В. вину в совершении инкриминируемых ему деяний признал в полном объеме, в содеянном раскаялся, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим его ответственность. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Блинов С.В. по месту отбытия наказания характеризуется отрицательно, обвиняется в совершении тяжких преступлений ( ч.2 ст. 166 УК РФ), имя две непогашенные судимости, в т.ч. за тяжкое преступление, предусмотренное ч.3 ст. 158 УК РФ, в связи с чем, на основании п. «б» ч.2 ст. 18 УК РФ суд усматривает в деянии Блинова С.В. опасный рецидив преступлений, отягчающее его ответственность обстоятельство, приходит к выводу о стойком нежелании Блинова С.В. встать на путь исправления, и находит его исправление возможным лишь в условиях изоляции его от общества. С учетом вышеизложенных обстоятельств, суд не находит оснований к применению в отношении Блинова С.В. положений ч. 6 ст. 15 УК РФ, избирает ему наказание по всем статьям обвинения в виде лишения свободы по правилам ч.2 ст. 68 УК РФ и ч. 5 ст. 62 УК РФ, а за покушение на угон – дополнительно по правилам ч.3 ст. 66 УК РФ, как за неоконченное преступление. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Белов А.С. судимости не имеет, вину в совершении инкриминируемых ему деяний признал в полном объеме, в содеянном раскаялся, что суд расценивает в качестве обстоятельств, смягчающих его ответственность. В ходе предварительного следствия Белов А.С. написал явку с повинной и способствовал раскрытию преступлений ( <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>), что в силу п. «и» ч.1 ст. 61 УК РФ относится к обстоятельствам, смягчающим его наказание.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белов А.С. по месту жительства в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> характеризуется отрицательно, как лицо, злоупотребляющее спиртными напитками и ведущее аморальный образ жизни, неоднократно привлекался в административной ответственности за нарушения общественного порядка, с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> не имеет регистрации и постоянного места жительства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая фактические обстоятельства преступлений, совершенных Беловым А.С., два из которых относятся к категории тяжких, сведения о личности подсудимого Белова А.С., мнение государственного обвинителя и потерпевших о мере наказания, суд не находит оснований к применению в отношении подсудимого положений ч. 6 ст. 15 УК РФ, приходит к выводу о возможности его исправления лишь в условиях изоляции от общества и избирает Белову А.С. наказание за преступления, предусмотренные ч.3 ст. 30 - п. «а» ч. 2 ст. 166, п. «а» ч.2 ст. 166, п. «в» ч.2 ст. 158 УК РФ в виде лишения свободы по правилам ч.1 и ч. 5 ст. 62 УК РФ, за покушение на угон дополнительно по правилам ч.3 ст. 66 УК РФ, как за неоконченное преступление, за преступления, предусмотренные ч.1 ст. 158 УК РФ – виде обязательных работ. При сложении указанных видов наказания по совокупности преступлений, суд руководствуется положениями ч. 3 ст. 69 УК РФ и п. «г» ч.1 ст. 71 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая обстоятельства, смягчающие ответственность Белова А.С., суд находит возможным не применять в отношении него дополнительное наказание в виде ограничения свободы, предусмотренное санкцией ч.2 ст. 158 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданские иски <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей гражданскими ответчиками Беловым А.С. и Блиновым С.В. признаны в полном объеме и на основании ст. 1064 ГК РФ подлежат удовлетворению. С Белова А.С. надлежит взыскать в пользу <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, в пользу <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> – <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, в пользу <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> – <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей. С Блинова С.В. надлежит взыскать в пользу <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Руководствуясь ст. 316 УПК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р И Л </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Блинова <SPAN class="FIO14">С.В.</SPAN> виновным в совершении преступлений, предусмотренных ч. 3 ст. 30 – п. «а» ч. 2 ст. 166; п. «а» ч.2 ст. 166; ч.1 ст. 158 УК РФ и назначить ему наказание:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по ч. 3 ст. 30 – п. «а» ч.2 ст. 166 УК РФ по правилам ч. 3 ст. 66, ч.5 ст. 62, ч.2 ст. 68 УК РФ в виде 2 (двух) лет лишения свободы;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по п. «а» ч. 2 ст. 166 УК РФ по правилам ч.5 ст. 62, ч. 2 ст. 68 УК РФ в виде 2 (двух) лет лишения свободы;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по ч.1 ст. 158 УК РФ по правилам ч.5 ст. 62, ч. 2 ст. 68 УК РФ в виде 1 (одного) года лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч. 3 ст. 69 УК РФ по совокупности преступлений, путем частичного сложения назначенных наказаний, окончательное наказание Блинову С.В. определить в виде 3 (трех) лет лишения свободы в исправительной колонии строгого режима.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании п. «б» ч.2 ст. 18 УК РФ признать в деянии Блинова С.В. опасный рецидив преступлений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Срок отбытия наказания Блинова С.В. исчислять с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, меру пресечения оставить без изменения – заключение под стражу, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Белова <SPAN class="FIO13">А.С.</SPAN> виновным в совершении преступлений, предусмотренных п. «в» ч.2 ст. 158; ч.1 ст. 158; ч.1 ст. 158; ч.3 ст. 30 – п. «а» ч.2 ст. 166; п. «а» ч.2 ст. 166 УК РФ и назначить ему наказание:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по п. «в» ч.2 ст. 158 УК РФ по правилам ч.1 и ч.5 ст. 62 УК РФ в виде 1 (одного) года лишения свободы;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по ч.1 ст. 158 УК РФ ( кража у <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>) в виде 280 (двухсот восьмидесяти) часов обязательных работ; </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по ч.1 ст. 158 УК РФ ( кража у <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>) в виде 280 (двухсот восьмидесяти) часов обязательных работ; </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по ч.3 ст. 30 – п. «а» ч.2 ст. 166 УК РФ по правилам ч. 3 ст. 66, ч.1 и ч. 5 ст. 62 УК РФ в виде 1 (одного) года 6 (шести) месяцев лишения свободы;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- п. «а» ч.2 ст. 166 УК РФ по правилам ч. 1 и ч. 5 ст. 62 УК РФ в виде 1 (одного) года 6 (шести) месяцев лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании п. «г» ч.1 ст. 71 УК РФ, исходя из соответствия одного дня лишения свободы восьми часам обязательных работ, считать Белова А.С. осужденным по ч.1 ст. 158 УК РФ к 35 дням лишения свободы, по ч.1 ст. 158 УК РФ к 35 дням лишения свободы. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.3 ст. 69 УК РФ по совокупности преступлений, путем частичного сложения назначенных наказаний, окончательное наказание Белову А.С. определить в виде 2 (двух) лет 3 (трех) месяцев лишения свободы в исправительной колонии общего режима. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Срок отбытия наказания Белова А.С. исчислять со <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, меру пресечения оставить без изменения – заключение под стражу, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданские иски <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> – удовлетворить. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Взыскать с Белова <SPAN class="FIO13">А.С.</SPAN> в пользу <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, в пользу <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> – <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, в пользу <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> – <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Взыскать с Блинова <SPAN class="FIO14">С.В.</SPAN> в пользу <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован по правилам ст. 317 УПК РФ в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoNormal>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В. </P></DIV></SPAN>]]></body>
