<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>24.04.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031204191625365781000066957</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г. Белинский 10 апреля 2012 года</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого Чудаева <SPAN class="FIO10">В.В.</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитника - адвоката Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого Козел <SPAN class="FIO11">В.П.</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитника – адвоката Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>представителя потерпевшего юридического лица <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Горшковой М.А.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Чудаева <SPAN class="FIO10">В.В.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, со <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> работающего <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Козел <SPAN class="FIO11">В.П.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, со <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> не работающего, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного пп. «а», «б» ч.2 ст. 158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P class=MsoBodyText>Чудаев В.В. и Козел В.П. обвиняются в совершении кражи, то есть тайном хищении чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору, с незаконным проникновением в помещение при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Чудаев <SPAN class="FIO10">В.В.</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> минут, имея умысел на тайное хищение чужого имущества из корыстных побуждений, группой лиц по предварительному сговору с Козел <SPAN class="FIO11">В.П.</SPAN> подошли к помещению гаража, принадлежащему администрации <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> сельсовета, расположенного на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где действуя совместно и согласованно, совершили действия направленные на тайное хищение чужого имущества, а именно: Чудаев В.В., отогнув ворота, через образовавшееся отверстие незаконно проник в помещение гаража, а Козел В.П. остался стоять около помещения гаража и следить за тем, чтобы их никто не увидел. Затем Чудаев В.В. взял находившиеся в помещении вышеуказанного гаража <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> канистры из полимерного материала емкостью по <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> литров, в каждой из которых находилось по <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> литров бензина <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, которые через образовавшееся отверстие в воротах передал Козел В.П., тем самым они тайно похитили бензин <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> в количестве <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> литров, стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> за 1 литр, на общую сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей и <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> канистры из полимерного материала емкостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> литров каждая стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей за 1 канистру на общую сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, а всего на общую сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, и после чего с места совершения преступления скрылись и похищенным распорядились по своему усмотрению, тем самым причинив администрации <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> сельсовета ущерб на сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей.</P>
<P class=MsoBodyText2>Подсудимые Чудаев В.В. и Козел В.П. выразили свое согласие с предъявленным им обвинением по пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ и ходатайствовали о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено ими добровольно и после консультации с защитником, а так же, что они полностью осознают последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B>В судебном заседании государственный обвинитель – заместитель прокурора Белинского района Касаткина Н.В., защитники подсудимых Карцева Л.В. и Кердяшов С.М., представитель потерпевшего юридического лица <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> согласились с ходатайством подсудимых Чудаева В.В. и Козел В.П. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласились подсудимые Чудаев В.В. и Козел В.П. обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимым Чудаеву В.В. и Козел В.П., в соответствии с ч.5 ст.62 УК РФ, наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Чудаевым В.В. и Козел В.П. правильно квалифицированно по пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества, группой лиц по предварительному сговору, с незаконным проникновением в помещение. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимым, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного ими преступления, относящегося к категории средней тяжести, размер похищенного, личности подсудимых Чудаева В.В. и Козел В.П., характеризуемых по месту жительства отрицательно, привлекавшихся ранее к административной ответственности за правонарушения связанные с нарушением общественного порядка, обстоятельства совершения ими преступления, а также мнение государственного обвинителя, представителя потерпевшего юридического лица <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, не настаивавшего на строгом наказании, а также стороны защиты о мере наказания, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимых, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденных.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Чудаева В.В. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины, а также активное способствование раскрытию и расследованию преступления.<B> </B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Чудаева В.В. по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>В связи с изложенным наказание Чудаеву В.В. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст.62 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Козел В.П. суд признает: чистосердечное раскаяние в содеянном, и признание им своей вины, а также активное способствование раскрытию и расследованию преступления.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Козел В.П. по делу не установлено.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>В связи с изложенным наказание Козел В.П. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст.62 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд, учитывая вышеизложенные фактические обстоятельства совершения подсудимыми Чудаевым В.В. и Козел В.П. преступления и степень его общественной опасности, обстоятельства, смягчающие и отягчающие их ответственность, данные о их личностях, а также мнение государственного обвинителя, представителя потерпевшего юридического лица и стороны защиты о мере наказания, оснований для применения к подсудимым Чудаеву В.В. и Козел В.П. ст.64 УК РФ, и положений ч.6 ст.15 УК РФ не находит, а считает необходимым назначить подсудимым наказание в виде обязательных работ в пределах санкции ч.2 ст. 158 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Чудаева <SPAN class="FIO10">В.В.</SPAN> </I></B>виновным в совершении преступления, предусмотренного пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ, и назначить ему наказание за данное преступление <B><I>в</I></B> <B><I>виде 240 (двести сорок) часов обязательных работ.</I></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Чудаева В.В.</I>, </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Козел <SPAN class="FIO11">В.П.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного пп. «а», «б» ч.2 ст.158 УК РФ, и назначить ему наказание за данное преступление <B><I>в виде 240 (двести сорок) часов обязательных работ.</I></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Козел В.П.,</I> </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде.</P>
<P class=MsoBodyText>Вещественные доказательства: две пустые пластмассовые канистры объемом <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> литров и две пластмассовые канистры объемом <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> литров каждая с бензином, ранее переданные на хранение представителю потерпевшего юридического лица – <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, передать тому по принадлежности; нож с длинной клинка <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> см и ручкой черного цвета длинной <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> см; – уничтожить. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ.<B> </B>В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
