<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>161 ч.2 п.г; 161 ч.1; 161 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>15.05.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031205141255507961000069576</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>27 апреля 2012 года г. Белинский</P>
<P class=MsoBodyText>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoBodyText>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.,</P>
<P class=MsoBodyText>С участием прокурора Белинского района Кудряшова Ю.В.</P>
<P class=MsoBodyText>Защитника Ромакиной Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> филиала ПОКА,</P>
<P class=MsoBodyText>При секретаре Шебуровой В.И.,</P>
<P class=MsoBodyText>В присутствии подсудимого Быстрова С.М.</P>
<P class=MsoBodyText>Потерпевших <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке принятия судебного решения уголовное дело в отношении</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Быстрова <SPAN class="FIO12">С.М.</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>рождения, уроженца и жителя <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> гражданина РФ, со <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> образованием, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>холостого, не работающего, судимого приговором </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>мирового судьи судебного участка <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>района от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. ч.1 ст. 139 УК </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>РФ к 160 часам обязательных работ, замененных </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>постановлением мирового судьи судебного участка <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> на 20 дней </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>лишения свободы в колонии - поселении, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>освобожденного по отбытии срока <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>года,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных ч.3 ст. 30 – ч.1 ст. 161; ч.1 ст. 161; ч.3 ст. 30 – п. «г» ч.2 ст. 161 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>Быстров <SPAN class="FIO12">С.М.</SPAN> обвиняется в покушении на грабеж, т.е. на открытое хищение чужого имущества при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoPlainText><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> часов <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> минут, находясь в помещении магазина «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>», расположенного по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, принадлежащего ИП <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, Быстов С.М. с целью открытого хищения чужого имущества, действуя из корыстных побуждений, увидев, что на прилавке около кассы находятся денежные средства в сумме 50 рублей, принадлежащие <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, реализуя умысел на открытое хищение чужого имущества, в присутствии <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> и посторонних лиц, открыто похитил с прилавка денежные средства в сумме 50 рублей, однако, не смог довести свой преступный умысел до конца по независящим от него обстоятельствам, т.к. <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> указанные денежные средства у него отнял.</P>
<P class=MsoPlainText>Таким образом, Быстров С.М. обвиняется в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст. 30 – ч. 1 ст. 161 УК РФ. </P>
<P class=MsoPlainText>Он же обвиняется в грабеже, т.е. открытом хищении чужого имущества, при следующих обстоятельствах. </P>
<P class=MsoPlainText><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> часов <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> минут, находясь в помещении магазина «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>», расположенного по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, принадлежащего ИП <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, Быстов С.М. действуя умышленно, из корыстных побуждений, в присутствии продавца <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и посторонних лиц с прилавка магазина открыто похитил помидоры весом 780 грамм стоимостью 90 рублей за 1 кг, на сумму 72 рубля, положил их в карман своей куртки, после чего с места преступления скрылся и распорядился похищенным имуществом по своему усмотрению.</P>
<P class=MsoPlainText>Таким образом, Быстров С.М. обвиняется в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 161 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Он же обвиняется в покушении на грабеж, т.е. на открытое хищение чужого имущества, с применением насилия не опасного для жизни или здоровья, при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> час. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> мин., Быстров С.М., имея умысел на открытое хищение чужого имущества с применением насилия, не опасного для жизни или здоровья, действуя из корыстных побуждений, находясь на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> напротив АЗС ИП <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, подошел к <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> и, реализуя свой преступный умысел на открытое хищение чужого имущества, начал вырывать из ее рук сумку, в которой находились денежные средства в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей. Преодолевая сопротивление <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, продолжая вырывать из ее рук сумку с деньгами, применяя насилие, не опасное для жизни или здоровья, Быстров С.М. нанес потерпевшей не менее одного удара ладонью в область спины, причинив ушиб мягких тканей поясничной области, который, согласно п. 9 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н квалифицируется как не причинивший вред здоровью человека. Свой преступный умысел на открытое хищение чужого имущества Быстров С.М. не смог довести до конца по независящим от него обстоятельствам, поскольку не смог вырвать сумку из рук <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Таким образом, Быстров С.М. обвиняется в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст. 30 – п. «г» ч.2 ст. 161 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Подсудимый Быстров С.М. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ч.3 ст. 30 – ч.1 ст. 161; ч.1 ст. 161; ч.3 ст. 30 – п. «г» ч.2 ст. 161 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель Кудряшов Ю.В. и потерпевшие <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> согласны на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>По заявлению потерпевшей <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> дело рассмотрено в ее отсутствие. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Быстрову С.М., обосновано, подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P class=MsoPlainText>Содеянное Быстровым С.М. правильно квалифицированно по ч. 3 ст. 30 – ч.1 ст. 161 УК РФ, как покушение на грабеж, поскольку материалами дела установлено, что он, находясь в магазине, действуя из корыстных побуждений, пытался открыто похитить денежные средства в сумме 50 рублей, принадлежащие <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, взял с прилавка денежную купюру в присутствии <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> и посторонних лиц, однако, не смог довести свой преступный умысел до конца по независящим от него обстоятельствам, т.к. <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> указанные денежные средства у него отнял.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Содеянное Быстровым С.М. правильно квалифицировано по ч.1 ст. 161 УК РФ как грабеж, т.е. открытое хищение чужого имущества, поскольку материалами дела установлено, что он, находясь в магазине, действуя умышленно, из корыстных побуждений, в присутствии продавца и посторонних лиц открыто с прилавка похитил помидоры и скрылся с места преступления, причинив <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> материальный ущерб. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Содеянное Быстровым С.М. правильно квалифицировано по ч.3 ст. 30 – п. «г» ч.2 ст. 161 УК РФ как покушение на грабеж с применением насилия, не опасного для жизни или здоровья, поскольку материалами дела установлено, что он, действуя умышленно, из корыстных побуждений, реализуя свой преступный умысел на открытое хищение чужого имущества, начал вырывать из рук <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> сумку, в которой находились денежные средства в сумме <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, нанес потерпевшей при этом не менее одного удара ладонью в область спины, причинив ушиб мягких тканей поясничной области, т.е. применил насилие, не опасное для жизни или здоровья, однако, преступление не смог довести до конца по независящим от него обстоятельствам, поскольку не смог вырвать сумку из рук <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенных им преступлений, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Быстров С.М. вину в совершении инкриминируемых ему деяний признал в полном объеме, в содеянном раскаялся, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> активно способствовал раскрытию и расследованию совершенных им преступлений, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим наказание.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вместе с тем, суд принимает во внимание, что Быстров С.М. не работает, характеризуется отрицательно, как лицо, склонное к злоупотреблению спиртными напитками, состоит на учете у врача – нарколога, неоднократно привлекался к административной ответственности за нарушения общественного порядка, имеет непогашенную судимость за преступление небольшой тяжести и вновь совершил умышленные корыстные преступления, что свидетельствует о стойком нежелании Быстрова С.М. встать на путь исправления. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая фактические обстоятельства преступлений, совершенных Быстровым С.М., одно из которых относится к категории тяжких, сведения о личности подсудимого Быстрова С.М., мнение государственного обвинителя и потерпевших о мере наказания, суд не находит оснований к применению в отношении подсудимого положений ч. 6 ст. 15, ст. 73 УК РФ, приходит к выводу о возможности его исправления лишь в условиях изоляции от общества, в связи с чем избирает ему наказание в пределах санкций ч. 1 и ч. 2 ст. 161 УК РФ в виде лишения свободы по правилам ч. 1 и ч. 5 ст. 62 УК РФ, а также по правилам ч.3 ст. 66 УК РФ за неоконченные преступления. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая обстоятельства, смягчающие ответственность Быстрова С.М., суд находит возможным не применять в отношении него дополнительные наказания в виде штрафа и ограничения свободы, предусмотренные санкцией ч.2 ст. 161 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, </P>
<P class=MsoNormal><B>ПРИГОВОРИЛ</B></P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Быстрова <SPAN class="FIO12">С.М.</SPAN> виновным в совершении преступлений, предусмотренных ч. 3 ст. 30 – ч.1 ст. 161; ч.1 ст. 161; ч.3 ст. 30 – п. «г» ч.2 ст. 161 УК РФ, и назначить ему наказание:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по ч. 3 ст. 30 – ч. 1 ст. 161 УК РФ по правилам ч.1 и ч.5 ст. 62, ч.3 ст. 66 УК РФ в виде 6 (шести) месяцев лишения свободы; </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по ч.1 ст. 161 УК РФ по правилам ч.1 и ч.5 ст. 62 УК РФ в виде 6 (шести) месяцев лишения свободы;</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по ч.3 ст. 30 – п. «г» ч.2 ст. 161 УК РФ по правилам ч.1 и ч.5 ст. 62, ч.3 ст. 66 УК РФ в виде 10 (десяти) месяцев лишения свободы без штрафа и ограничения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч. 3 ст. 69 УК РФ по совокупности преступлений, путем частичного сложения наказаний, определить окончательное наказание в виде 1 (одного) года лишения свободы с отбыванием в исправительной колонии общего режима. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Быстрову С.М. оставить без изменения – заключение под стражу, до вступления приговора в законную силу, срок отбытия наказания исчислять с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественное доказательство по делу: хозяйственную сумку – передать <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован по правилам ст. 317 УПК РФ в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Копия верна</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Районного суда Круглякова Л.В. </P></DIV></SPAN>]]></body>
