<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Кисткин Владимир Анатольевич</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.а; 158 ч.2 п.а</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>15.05.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031205141254495931000069527</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: right; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle align=right><SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle>ПРИГОВОР</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>г. Белинский 25.04.2012 года</P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе председательствующего судьи Кисткина В.А., </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Ромакиной В.А., </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle>с участием заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимых Крутилина А.С., Абдулаева П.К. Оглы, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитников Ромакиной Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>рассмотрев в открытом судебном заседании в помещении Белинского районного суда <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> уголовное дело в отношении </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Крутилина <SPAN class="FIO11">А.С.</SPAN>, </B><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN><B> </B>года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> проживающего по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее несудимого,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Абдулаева <SPAN class="FIO12">П.К.</SPAN>, </B><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN><B> </B>года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> со <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> проживающего по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее несудимого,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>обвиняемых в совершении преступлений, предусмотренных п. «а» ч. 2 ст. 158, ч.3 ст.30 - п. «а» ч. 2 ст. 158 УК РФ, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Крутилин А.С. и Абдулаев П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> с предъявленным органом предварительного следствия обвинением согласны в полном объеме, а именно с тем, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> они совершили тайное хищение чужого имущества группой лиц по предварительному сговору и <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> совершили покушение на тайное хищение чужого имущества группой лиц по предварительному сговору, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в период времени с <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> до <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> часов Крутилин А.С. и Абдулаев П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> вступили в преступный сговор между собой<B>,</B> направленный на тайное хищение шифера и досок с крыши склада принадлежащего <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, расположенному в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Реализуя свой преступный умысел на кражу, действуя совместно и согласовано, взяв гвоздодёр и повозку запряжённую лошадью, пришли к указанному складу, где Крутилин А.С. с помощью гвоздодёра оторвал с крыши склада <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> листов шифера длинной 1,1 м. и шириной 1,4 м., стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей каждый на сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей и <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> не обрезных досок длинной 4 м., шириной 20 см. и толщиной 2 см. стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> руб. каждая на сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> руб., которые Абдулаев П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> погрузил в повозку, после чего с места преступления Крутилин А.С. и Абдулаев П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> скрылись, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> имущественный ущерб на общую сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> руб. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> около <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> часов Крутилин А.С. и Абдулаев П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> вступили в преступный сговор между собой<B>,</B> направленный на тайное хищение деревянных брусков с крыши склада принадлежащего <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, расположенному в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Реализуя свой преступный умысел на кражу, действуя совместно и согласовано, взяв из дома Крутилина А.С. гвоздодёр, пришли к указанному складу, где Крутилин А.С. с помощью гвоздодёра оторвал с крыши склада <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> сосновых брусков толщиной 60 мм., шириной 100 мм. и длинной 4 м. стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> руб. каждый на сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> руб. и сбросил данные бруски на землю Абдулаеву П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> для последующего переноса по месту своего жительства, тем самым намереваясь их похитить, но, по не зависящим от них обстоятельствам не довели данное преступление до конца, так как были застигнуты на месте преступления <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При ознакомлении с материалами уголовного дела при проведении предварительного следствия Крутилиным А.С. и Абдулаевым П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> было заявлено ходатайство о применении в отношении них особого порядка судебного разбирательства. В судебном заседании в присутствии защитников Ромакиной Н.А. и Карцевой Л.В., подсудимые Крутилин А.С. и Абдулаев П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> подтвердили заявленное каждым ходатайство о применении в отношении них особого порядка принятия судебного решения. При этом судом у Крутилина А.С. и Абдулаева П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> было выяснено, что сущность обвинения каждому понятна, с обвинением они согласны, свою вину каждый в совершенных ими преступлениях признает полностью. Данное ходатайство заявлено ими добровольно и после проведения консультации с защитниками, и они осознают характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Принимая во внимание, что наказание за каждое из совершенных Крутилиным А.С. и Абдулаевым П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> преступлений не превышает 10 лет лишения свободы, государственный обвинитель и потерпевший согласны на применение особого порядка принятия судебного решения, предъявленное Крутилину А.С. и Абдулаеву П.К. Оглы обвинение обоснованно и подтверждается собранными по делу доказательствами, суд считает, что основания применения особого порядка принятия судебного решения соблюдены, и поэтому постанавливает приговор без проведения судебного разбирательства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Действия Крутилина А.С. и Абдулаева П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> правильно квалифицированы по преступлению <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «а» ч. 2 ст. 158 УК РФ (в ред. Закона №26-ФЗ от 07.03.2011 года) как тайное хищение чужого имущества, совершенное группой лиц по предварительному сговору; по преступлению <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по ч.3 ст.30 - п. «а» ч. 2 ст. 158 УК РФ (в ред. Закона №26-ФЗ от 07.03.2011 года) как покушение на тайное хищение чужого имущества группой лиц по предварительному сговору.<B> </B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания Крутилину А.С. и Абдулаеву П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> суд учитывает степень и характер общественной опасности совершенных ими преступлений, личность виновных, обстоятельства, смягчающие каждому наказание, влияние назначенного наказания на исправление осужденных и на условия их жизни.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Крутилин А.С. и Абдулаев П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> вину свою в совершенных преступлениях признали полностью, в содеянном раскаиваются, преступления каждым совершены впервые, по месту жительства каждый характеризуется положительно, потерпевший претензий к ним не имеет.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Обстоятельством, смягчающим наказание Крутилину А.С. и Абдулаеву П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> является активное способствование раскрытию и расследованию преступления (п. «и» ч.1 ст.61 УК РФ), а Крутилину А.С. также добровольное возмещение имущественного ущерба, причиненного в результате преступления (п. «к» ч.1 ст.61 УК РФ).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При назначении Крутилину А.С. и Абдулаеву П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> наказания за каждое из совершенных ими преступлений суд руководствуется требованиями ст. 62 УК РФ, согласно которой при наличии смягчающих обстоятельств, предусмотренных пунктами «и» и (или) «к» ч. 1 ст. 61 УК РФ, и отсутствия отягчающих обстоятельств, срок и размер наказания не могут превышать двух третей максимального срока или размера наиболее строгого вида наказания, предусмотренного соответствующей статьёй Особенной части УК РФ, а также учитывает требования ч. 7 ст. 316 УПК РФ, согласно которой при особом порядке судебного разбирательства подсудимому назначается наказание, которое не может превышать две трети максимального срока или размера наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершённое преступление.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С учетом изложенных обстоятельств, учитывая мнение государственного обвинителя и защитников, влияние назначенного наказание на исправление Крутилина А.С. и Абдулаева П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, а также на достижение иных целей наказания, таких как предупреждение новых преступлений, суд считает возможным назначить Крутилину А.С. и Абдулаеву П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> наказание по каждому из совершённых ими преступлений в виде обязательных работ в пределах санкции ч.2 ст. 158 УК РФ (в ред. Закона №26-ФЗ от 07.03.2011 года). </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оснований для применения к подсудимым Крутилину А.С. и Абдулаеву П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> ст.64 УК РФ и положений ч.6 ст.15 УК РФ суд не находит.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>Окончательное наказание Крутилину А.С. и Абдулаеву П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> необходимо назначить каждому по правилам ч. 2 ст. 69 УК РФ по совокупности преступлений путем частичного сложения назначенных наказаний.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Крутилина <SPAN class="FIO11">А.С.</SPAN> виновным в совершении <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> преступления, предусмотренного п. «а» ч. 2 ст. 158 УК РФ (в ред. Закона №26-ФЗ от 07.03.2011 года), и в совершении <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> преступления, предусмотренного ч.3 ст.30 п. «а» ч. 2 ст. 158 УК РФ (в ред. Закона №26-ФЗ от 07.03.2011 года), и назначить наказание:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по преступлению <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> с применением правил ст. 62 УК РФ в виде 190 (сто девяносто) часов обязательных работ, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по преступлению <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> с применением ст. 62 УК РФ наказание в виде 180 (сто восемьдесят) часов обязательных работ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч. 2 ст. 69 УК РФ по совокупности преступлений путем частичного сложения назначенных наказаний назначить Крутилину А.С. наказание в виде 200 (двести) часов обязательных работ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Абдулаева <SPAN class="FIO12">П.К.</SPAN> виновным в совершении <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> преступления, предусмотренного п. «а» ч. 2 ст. 158 УК РФ (в ред. Закона №26-ФЗ от 07.03.2011 года), и в совершении <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> преступления, предусмотренного ч.3 ст.30 п. «а» ч. 2 ст. 158 УК РФ (в ред. Закона №26-ФЗ от 07.03.2011 года), и назначить наказание:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по преступлению <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> с применением правил ст. 62 УК РФ в виде 200 (двести) часов обязательных работ, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- по преступлению <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> с применением ст. 62 УК РФ наказание в виде 190 (сто девяносто) часов обязательных работ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч. 2 ст. 69 УК РФ по совокупности преступлений путем частичного сложения назначенных наказаний назначить Абдулаева П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> наказание в виде 210 (двести десять) часов обязательных работ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Крутилину А.С. и Абдулаеву П.К. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> – подписку о невыезде и надлежащем поведении каждому оставить без изменения до вступления приговора в законную силу. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественные доказательства по делу: 40 листов семиволнового шифера, 40 не обрезных досок, 7 деревянных брусков, находящиеся на хранении у потерпевшего <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, после вступления приговора в законную силу возвратить <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ.<B></B>В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle>Судья Кисткин В.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle align=left>Копия верна. Судья Кисткин В.А. </P></DIV></SPAN>]]></body>
