<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>111 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>15.05.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031205141255234371000069549</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский 25 апреля 2012 года</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого Мурзаева <SPAN class="FIO8">Н.И.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Мурзаева <SPAN class="FIO8">Н.И.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, со <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого,</P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.111 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Мурзаев Н.И. обвиняется в совершении умышленного причинения тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Мурзаев <SPAN class="FIO8">Н.И.</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> часов, будучи в состоянии алкогольного опьянения, находясь в своем доме, расположенном по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, в ходе ссоры, возникшей между ним и его сыном <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> умышленно нанес последнему кухонным ножом не менее 10 ударов по разным частям тела, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> телесные повреждения в виде <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, которые в совокупности квалифицируются в соответствии с п.6.1.15 раздела 2 и п.11 раздела 3 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н, как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Мурзаев Н.И. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ч.1 ст.111 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании государственный обвинитель заместитель прокурора Белинского района Касаткина Н.В., защитник подсудимого Карцева Л.В., потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> согласились с ходатайством подсудимого Мурзаева Н.И. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый Мурзаев Н.И., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимому Мурзаеву Н.И. наказание, в соответствии с ч.5 ст.62 УК РФ, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Мурзаевым Н.И. правильно квалифицированно по ч.1 ст. 111 УК РФ, как умышленное причинение тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, личность подсудимого Мурзаева Н.И., характеризуемого в целом положительно, обстоятельства совершения преступления, преклонный возраст подсудимого, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Мурзаева Н.И. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном и признание им своей вины, а также активное способствование раскрытию и расследованию преступления.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Мурзаева Н.И., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>В связи с изложенным наказание Мурзаеву Н.И. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст. 62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его ответственность, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, не настаивавшем на строгом наказании, так как они примирились, и стороны защиты о мере наказания, а также то, что подсудимый и потерпевший являются близкими родственниками, считает необходимым назначить подсудимому Мурзаеву Н.И. наказание в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ, поскольку его исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Оснований для применения к подсудимому Мурзаеву Н.И. ст. 64 УК РФ, и положений ч.6 ст.15 УК РФ суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Мурзаева <SPAN class="FIO8">Н.И.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.111 УК РФ, и назначить ему с учетом требований ч.1 ст. 62 УК РФ наказание в виде <B><I>2 (двух) лет лишения свободы.</I></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Мурзаеву Н.И.</I></B> <B></B>наказание считать условным с испытательным <B><I>сроком в 2 (два) года</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Мурзаева Н.И.</I> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Мурзаева Н.И.</I></B> <B></B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
