<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>264 ч.2</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>15.05.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031205141255060311000069538</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>20 апреля 2012 года г. Белинский</P>
<P class=MsoBodyText>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoBodyText>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.,</P>
<P class=MsoBodyText>С участием заместителя прокурора Белинского района</P>
<P class=MsoBodyText>Пензенской области Касаткиной Н.В.</P>
<P class=MsoBodyText>Защитника Кердяшова С.М. представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> филиала ПОКА,</P>
<P class=MsoBodyText>При секретаре Шебуровой В.И.,</P>
<P class=MsoBodyText>В присутствии подсудимого Артемова А.И.</P>
<P class=MsoBodyText>Потерпевшего <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке принятия судебного решения уголовное дело в отношении</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Артемова <SPAN class="FIO7">А.И.</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> гражданина РФ, с образованием <SPAN class="Nomer2">*** </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Nomer2">***</SPAN> не работающего, судимого </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Nomer2">***</SPAN> районным судом </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ к 240 </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>часам обязательных работ, замененных постановлением </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Nomer2">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> на 30 </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>дней лишения свободы, освобожденного по отбытии </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>срока <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.2 ст. 264 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>Артемов <SPAN class="FIO7">А.И.</SPAN> обвиняется в нарушении лицом, управляющим мотоциклом, Правил дорожного движения РФ в состоянии алкогольного опьянения, повлекшим по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью потерпевшего, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> часов <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> минут, в нарушение п. 2.1.1 абзацев 1 и 2 Правил дорожного движения РФ, не имея водительского удостоверения, регистрационных документов на транспортное средство, документов, подтверждающих право владения, пользования или распоряжения транспортным средством, п. 2.7 Правил дорожного движения РФ, Артемов А.И. управлял мотоциклом марки «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» с боковым прицепом без регистрационного знака, в состоянии алкогольного опьянения, и, нарушая п. 22.8 абзац 2 Правил ПДД РФ, перевозил людей сверх количества, предусмотренного технической характеристикой транспортного средства, в количестве трех пассажиров, двигался по правой стороне проезжей части по автодороге <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, и, нарушая п. 10. 1 абзац 1 Правил дорожного движения РФ вел мотоцикл, не учитывая интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, со скоростью около 20-25 км/час, не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля за движением транспортного средства для выполнения требований Правил дорожного движения РФ, не справился с рулевым управлением и в нарушение п.1. 4 ПДД РФ, согласно которого на дорогах установлено правостороннее движение, выехал на полосу встречного движения, где произвел наезд на обледенелый снежный вал, расположенный на левой стороне автодороги, и, в нарушение п. 1.5 Правил дорожного движения РФ, создал опасность для движения и причинил вред, имея техническую возможность предотвратить наезд на обледенелый снежный вал путем полного и безусловного выполнения требований вышеуказанных пунктов ПДД РФ, причинил по неосторожности потерпевшему <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, находившемуся на заднем сидении управляемого им мотоцикла, ударившемуся левой ногой об вышеуказанный обледенелый снежный вал, телесные повреждения в виде <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Согласно п. 6.11.8 раздела 2 и п. 11 раздела 3 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н, указанное телесное повреждение, причиненное <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в результате неосторожности Артемова А.И., квалифицируется как тяжкий вред здоровью по признаку значительной стойкой утраты общей трудоспособности не менее чем на одну треть, независимо от исхода и оказания (неоказания) медицинской помощи.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Подсудимый Артемов А.И. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ч. 2 ст. 264 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель Касаткина Н.В. и потерпевший <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> согласны на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Артемову А.И., обосновано, подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Содеянное Артемовым А.И. правильно квалифицированно по ч.2 ст. 264 УК РФ, поскольку материалами дела установлено, что он, находясь в состоянии алкогольного опьянения, управлял мотоциклом, нарушил Правила дорожного движения РФ, вел мотоцикл, не учитывая интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, перевозил пассажиров сверх количества, предусмотренного технической характеристикой транспортного средства, не справился с рулевым управлением и выехал на полосу встречного движения, где произвел наезд на обледенелый снежный вал, создал опасность для движения, при этом пассажир <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> ударился левой ногой о снежный вал и получил телесные повреждения. В результате преступной неосторожности пьяного водителя Артемова А.И. пассажиру его мотоцикла <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> был причинен тяжкий вред здоровью. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Артемов А.И. не работает, характеризуется отрицательно, как лицо, склонное к злоупотреблению спиртными напитками, имеет непогашенную судимость за преступление средней тяжести. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вместе с тем, суд учитывает, что Артемов А.И. активно способствовал раскрытию и расследованию преступления, что в силу п. «и» ч.1 ст. 61 УК РФ является обстоятельством, смягчающим наказание. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С учетом всех обстоятельств дела в совокупности, суд считает возможным назначить Артемову А.И. наказание в пределах санкции ч. 2 ст. 264 УК РФ в виде лишения свободы по правилам ч. 1 и ч. 5 ст. 62 УК РФ, с дополнительным наказанием в виде лишения права управлять транспортными средствами, согласно санкции ч.2 ст. 264 УК РФ. Учитывая обстоятельства, смягчающие ответственность Артемова А.И., суд приходит к выводу о возможности его исправления без реального отбывания наказания, и, на основании ст. 73 УК РФ, назначенное наказание в виде лишения свободы постановляет считать условным. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, </P>
<P class=MsoNormal><B>ПРИГОВОРИЛ</B></P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Артемова <SPAN class="FIO7">А.И.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.2 ст. 264 УК РФ и назначить ему наказание по правилам ч.1 и ч.5 ст. 62 УК РФ в виде 1 (одного) года лишения свободы, с лишением права управлять транспортными средствами сроком на 1 (один) год. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст. 73 УК РФ назначенное наказание в виде лишения свободы считать условным, с испытательным сроком в 1 (один) год, возложив на Артемова А.И. обязанность являться на регистрацию в Уголовно - исполнительную инспекцию <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Дополнительное наказание в виде лишения права управлять транспортными средствами – исполнять реально. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Артемову А.И. оставить без изменения – подписку о невыезде и надлежащем поведении, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован по правилам ст. 317 УПК РФ в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<DIV>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Копия верна</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Районного суда Круглякова Л.В. </P></DIV></DIV></SPAN>]]></body>
