<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>285 ч.1; 292 ч.1; 292 ч.1; 292 ч.1; 292 ч.1; 292 ч.1; 292 ч.1; 292 ч.1; 292 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>30.05.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031205301113229371000076852</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2 align=left>П Р И Г О В О Р</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2 align=left><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></P>
<P class=MsoNormal>14 мая 2012 года г. Белинский</P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В. </P>
<P class=MsoNormal>С участием прокурора Белинского района Кудряшова Ю.В.,</P>
<P class=MsoNormal>Защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> филиала ПОКА,</P>
<P class=MsoNormal>При секретаре Шебуровой В.И.,<BR>в присутствии подсудимого Кривошеева В.А.,<BR>представителя потерпевшего <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении </P>
<P class=MsoNormal>Кривошеева <SPAN class="FIO29">В.А.</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal>рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, с <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> образованием, </P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Nomer2">***</SPAN> проживающего по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, работающего </P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Nomer2">*** </SPAN></P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, не судимого,</P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных ч.1 ст. 292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст. 292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст. 292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст. 292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст. 292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст. 292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст.292, ч.1 ст. 285 УК РФ, </P>
<P class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B>Кривошеев <SPAN class="FIO29">В.А.</SPAN> совершил злоупотребление должностными полномочиями, т.е. использование должностным лицом своих служебных полномочий вопреки интересам службы из иной личной заинтересованности, что повлекло существенное нарушение прав и законных интересов организации, охраняемых законом интересов общества и государства, </B>при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Кривошеев В.А. на <SPAN class="others1">Должность 1</SPAN> назначен приказом Министра образования и науки <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> области <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. В служебные обязанности Кривошеева В.А. в соответствии с пунктами 1.4., 1.5, 2, 3 – 4.11. должностной инструкции, пунктами 3.3, 3.6, 3.7, 6.17, 6.24. Устава <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> входит: текущее руководство деятельностью <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN>, назначение и освобождение от должности своих заместителей, главного бухгалтера, руководителей структурных подразделений и других работников, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, осуществление управления собственностью <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN>, принятие решений по вопросам создания и ликвидации структурных подразделений, формирование штатного расписания, издание в пределах своих полномочий локальных нормативных актов, обеспечение исполнения работниками трудовых договоров и правил внутреннего распорядка, привлечение работников к дисциплинарной и материальной ответственности, поощрение и наложение дисциплинарных взысканий, обеспечение соблюдения законодательства Российской Федерации, обеспечение использования бюджетных и внебюджетных средств <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> в порядке, установленном законодательством РФ, обеспечение соблюдения единого порядка ведения бухгалтерского учета, представление учреждения во всех организациях. Являясь должностным лицом, наделенным в соответствии с должностным положением организационно - распорядительными, административно-хозяйственными функциями в <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN>, Кривошеев В.А., используя свое служебное положение вопреки интересам службы, действуя умышленно из иной личной заинтересованности, обусловленной желанием оказать материальную поддержку хорошо ему знакомой и находящейся с ним в хороших взаимоотношениях <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, а также желанием получить от <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> взаимную услугу в виде её участия в проводимых <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> мероприятиях, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, с 8 часов до 17 часов, находясь на своем рабочем месте, в служебном кабинете <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN>, расположенного по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, действуя умышленно из иной личной заинтересованности, вопреки интересам службы, в нарушение пунктов 1.4., 1.5, 2, 3 – 4.11. должностной инструкции, пунктов 3.3, 3.6, 3.7, 6.17, 6.24. Устава <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> Кривошеев В.А. издал приказ <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> о приеме на работу в порядке перевода <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, которая с ведома Кривошеева В.А. фактически трудовые обязанности <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> не исполняла с момента издания вышеуказанного приказа до момента издания Кривошеевым В.А. приказа <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> об увольнении <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> При этом, с ведома и по указанию <SPAN class="FIO4">Кривошеева В.А.</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> незаконно начислялись и выплачивались ежемесячно денежные средства, предусмотренные в качестве заработной платы <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> согласно штатному расписанию. Указанные действия Кривошеева В.А. повлекли причинение имущественного ущерба бюджету <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> области на сумму <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>., нарушение трудового, бюджетного законодательства РФ, ведомственных нормативных актов, существенное нарушение законных интересов возглавляемого им <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN>, существенное нарушение охраняемых законом интересов общества, государства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Кроме того, Кривошеев В.А. обвиняется в совершении 32 преступлений, каждое из которых квалифицировано по ч.1 ст. 292 УК РФ. В судебном заседании государственный обвинитель Кудряшов Ю.В. отказался от обвинения Кривошеева В.А. в данной части, о чем судом вынесено отдельное постановление. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Кривошеев В.А. в судебном заседании вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал частично и пояснил следующее. С <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он работает директором <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> и в его должностные обязанности входит <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, контроль за финансово-хозяйственной деятельностью, прием и увольнение работников учреждения, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> На балансе <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> числится <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, финансирование которой было прекращено в связи с реорганизацией <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN>. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, должность которой была сокращена в связи с реорганизацией <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN>, осталась без работы и средств к существованию, в связи с чем согласилась взять в аренду <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и заниматься предпринимательской деятельностью. Пока <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> оформлялась в качестве индивидуального предпринимателя и налаживала работу <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, подбирая кадры и прочее, он своим приказом перевел ее с сокращаемой должности <SPAN class="others15">Должность 2</SPAN> на должность <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, чтобы она числилась как работник <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> и получала заработную плату в сумме, установленной штатным расписанием, поскольку он находился в хороших отношениях с <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и желал помочь ей материально. Первые три месяца: <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> выполняя функции <SPAN class="others15">Должность 2</SPAN>, поскольку необходимо было сдать отчеты за ликвидированный <SPAN class="others28">Организация 3</SPAN> Ежемесячно он отдавал распоряжения секретарю о включении <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в табель учета рабочего времени, утверждал данный табель и передавал его в бухгалтерию для начисления заработной платы. На основании этого <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> ежемесячно начислялась и выплачивалась заработная плата, хотя она функции <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> не выполняла. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> По инициативе Министерства образования <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> области он совместно с <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> неоднократно выезжал на различные выставки, ярмарки, встречи и конференции, делясь передовым опытом организации индивидуального предпринимательства. Эта деятельность одобрялась Министерством образования <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> области. Заработная плата перечислялась <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> на банковскую карту. В конце июня <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> года она сообщила о том, что больше не будет совмещать работу в <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> и индивидуальную предпринимательскую деятельность, поэтому в начале июля <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> года он подписал приказ об увольнении <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> из <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> и ей более заработная плата не начислялась. В содеянном он раскаивается, в связи с чем написал явку с повинной. Он признает вину частично, поскольку полагает, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> частично выполняла работу <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Согласно явки с повинной Кривошеева В.А., он добровольно признался в совершении им преступления из личной заинтересованности. В период времени с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года он неоднократно утверждал ежемесячные табели учета рабочего времени, в которых по его указанию вносились недостоверные сведения о том, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> исполняла трудовые обязанности <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> На основании этого <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> ежемесячно начислялась и выплачивалась заработная плата. Указанные действия он совершил из-за хорошего отношения к <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, желая ей помочь материально <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Представитель потерпевшего – Министерства образования <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> области по доверенности <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в судебном заседании пояснил следующее. Учредителем <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> является <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> область в лице Министерства образования <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> области. Финансирование данного учреждения осуществляется из бюджета <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> области. Кривошеев В.А. назначен <SPAN class="others1">Должность 1</SPAN> с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. На основании постановления <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и приказа Министерства образования и науки <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> области № <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> года произведена реорганизация государственных <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> учреждений <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. Произошло слияние <SPAN class="others27">Организация 2</SPAN> и <SPAN class="others28">Организация 3</SPAN> с возникновением нового юридического лица <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> Директором вновь созданного учреждения был назначен Кривошеев В.А., который характеризуется исключительно положительно, имеет большой опыт работы, материальных претензий к нему со стороны министерства нет. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO31">ФИО31</SPAN> в судебном заседании пояснила следующее. Она работает <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> вновь созданного <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. В течение <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> начислялась заработная плата из расчета средней заработной платы за последние 12 месяцев <SPAN class="others15">Должность 2</SPAN>, поскольку после ликвидации данного <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> заведения <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> продолжила работу в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и помогала ей оформлять документы, отчеты, инвентаризационную опись <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. Приказ Кривошеева В.А. от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> о назначении <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> был издан в <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года, т.е. задним числом. В <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> оформилась индивидуальным предпринимателем, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. С <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> начислялась заработная плата как <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN>. Она не знала, какую именно работу выполняла <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN>. Заработная плата <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> перечислялась на банковскую карту. Финансирование <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> осуществляется из бюджета <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Она работает <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> и с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> начисляет заработную плату работникам <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> она начисляла заработную плату, как <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> на основании штатного расписания, табелей учета рабочего времени, утвержденных директором. Ей известно, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> занимается предпринимательской деятельностью, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> заработная плата ей перечислялась на банковскую карточку. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoHeader>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Она работает <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, а до этого работала <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> по кадрам. С <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> приказом <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Кривошеева В.А. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> была принята в порядке перевода на должность <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Она не видела, чтобы <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> приходила на работу и выполняла функции <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> Ей известно, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> занималась предпринимательской деятельностью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Ей неизвестно по чьему указанию <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в табелях учета рабочего времени ставились рабочие дни, хотя фактически работу <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> она не выполняла. Табели учета рабочего времени утверждает <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Кривошеев В.А. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. В <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он работал <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> в <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> и осведомлен в том, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> функций <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> никогда не выполняла. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он работает <SPAN class="others47">Должность 5</SPAN>, вместе с ним <SPAN class="others47">Должность 5</SPAN> <SPAN class="FIO32">работают</SPAN> <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>, <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>, <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>, <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN>, <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN>, <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN>, а <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> никогда не занималась обучением студентов. Ему известно, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> занимается предпринимательством, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Свидетель <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он работает в должности <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> в <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Ему было известно, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> до <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> работала <SPAN class="others15">Должность 2</SPAN> в <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> Затем <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> её должность была сокращена. Сначала он не знал, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> приказом <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Кривошеева В.А. проведена на должность <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. На период нахождения Кривошеева В.А. в очередных отпусках он исполняет обязанности директора, в связи с чем должен подписывать табели учета рабочего времени, из которых узнал, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> значится в <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN>. По просьбе Кривошеева В.А. он дважды подписал табели учета рабочего времени, не смог отказать руководителю. Ему известно, что с <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> взяла в аренду здание <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> оформилась как индивидуальный предприниматель <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Она работает <SPAN class="others47">Должность 5</SPAN> в <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> с <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> по профессии <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> она знает как предпринимателя и осведомлена в том, что та никогда не работала <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN>, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рассказывала как она открыла свое дело, а также о своей предпринимательской деятельности. Кроме того, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> к <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> направляются обучающиеся для прохождения производственной практики, но к производственному обучению <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> никакого отношения не имеет.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Свидетель <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он работает <SPAN class="others58">Должность 4</SPAN> и осведомлен в том, что до <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> работала <SPAN class="others15">Должность 2</SPAN>, а затем занялась предпринимательской деятельностью<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. Он не может пояснить, выполняла ли <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> работу <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN>, так как ему об этом ничего не известно. На данную должность <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> мог назначить только директор Кривошеев В.А..</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoHeader>Свидетель <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> в судебном заседании пояснила следующее. <B></B>Она работает <SPAN class="others47">Должность 5</SPAN>. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> она знает только как жителя города <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> занимается предпринимательской деятельностью<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и никогда не являлась <SPAN class="others47">Должность 5</SPAN> Она не видела, чтобы <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> преподавала в каких-либо группах <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> но несколько раз <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рассказывала как она открыла свое дело, а также о своей предпринимательской деятельности.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Она работает <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> и осведомлена в том, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> никогда <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> не работала, занимается предпринимательской деятельностью<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. В <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> несколько раз выступала перед студентами, делилась опытом предпринимательства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent><B></B>Свидетель <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. В период работы <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> в её должностные обязанности входило составление табеля учета рабочего времени. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> работала <SPAN class="others15">Должность 2</SPAN>. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> произошло объединение <SPAN class="others28">Организация 3</SPAN> и <SPAN class="others27">Организация 2</SPAN>, должность <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> была сокращена. Последний табель учета рабочего времени она составила в <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, в котором указала, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> работает <SPAN class="others15">Должность 2</SPAN>, это соответствовало действительности, поскольку та <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> продолжала работать <SPAN class="others15">Должность 2</SPAN>, находилась на своем рабочем месте и передавала дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Свидетель <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он работает <SPAN class="others47">Должность 5</SPAN> В период <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он проводил практические занятия по профессии «<SPAN class="Nomer2">***</SPAN>» в группе <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Кроме него в данной группе других мастеров не было. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> никогда в данной группе не работала и никаких практических занятий <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> не проводила, планов и журналов она не вела, журнал производственного обучения за данный период заполнен лично им. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> никакого отношения к производственному обучению в этой группе не имела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoHeader>Свидетель <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> в ходе предварительного следствия дала следующие показания.<B> </B>Она работает <SPAN class="others73">Должность 6</SPAN> и на неё возложены обязанности по ведению табелей учета рабочего времени <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> По указанию <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Кривошеева В.А. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> учитывалась в табеле учета рабочего времени <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, числилась <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN>, она ставила <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> рабочие дни. Табели учета рабочего времени она составляла ежедневно, а в конце месяца она передавала табель на подпись <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Кривошееву В.А., который ежемесячно давал ей устные указания о том, чтобы <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> она проставляла выходы на работу и отражала это в табеле. Она знакома с <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, знает, что та работала в <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, которая расположена на территории <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN>. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Каковы были отношения у Кривошеева В.А. с <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> ей не известно <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Она является индивидуальным предпринимателем, имеет столовую, которую арендует у <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN>. До <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она работала <SPAN class="others15">Должность 2</SPAN> в <SPAN class="others28">Организация 3</SPAN>, затем произошло объединение с <SPAN class="others27">Организация 2</SPAN> и ее должность была сокращена. Она поддерживает хорошие отношения с Кривошеевым В.А., который предложил ей должность <SPAN class="others81">Должность 7</SPAN>, но она отказалась. Затем он предложил ей взять в аренду <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и заняться предпринимательской деятельностью, но что она согласилась. По линии министерства образования <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> приветствовалось участие <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> в бизнесе. За это спрашивалось с руководителей и это поощрялось. Кривошеев В.А., чтобы лучше выглядеть в глазах руководства, предложил ей провести её на должность <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN>, а также для того чтобы какое-то время поддержать её материально. Поэтому она как бы с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> была переведена на должность <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN>. Первые три месяца - <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она исполняла обязанности <SPAN class="others15">Должность 2</SPAN>. При переводе ее на <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> Кривошеев В.А. ей пояснил, что часы она вести не будет, а лишь её будут иногда приглашать для проведения бесед <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> по вопросам, касающимся открытия малого предпринимательства, налогообложения, кредитования в банках. Кроме того, Кривошеев В.А. ей сказал, что к ней <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> будут направляться обучающиеся для прохождения производственной практики. Она согласилась работать на данных условиях, полагала, что это законно, поэтому получала заработную плату. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она стала работать в качестве индивидуального предпринимателя <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. Обязанности <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> она никогда не исполняла, занятий <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> не проводила, перспективно-тематический планов<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> не составляла, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. Её иногда приглашали для проведения бесед с обучающимися, преподавателями и мастерами, она проводила занятия по открытию своего бизнеса. К ней <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> на практику приходили учащиеся <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. Также по просьбе Кривошеева В.А. она выставляла свою продукцию на ярмарках от имени <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN>, так как это было необходимо для руководства <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN>. Ежемесячно она получала заработную плату, которая перечислялась на банковскую карточку. За период с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> ей было перечислено <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. За <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она получала заработную плату за работу в качестве <SPAN class="others15">Должность 2</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вина Кривошеева В.А. в совершении инкриминируемого ему деяния подтверждается и другими доказательствами, имеющимися в материалах уголовного дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд критически относится к показаниям Кривошеева В.А., заявившего о том, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> занималась преподавательской деятельностью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, поскольку его показания в данной части опровергнуты показаниями свидетелей и материалами дела, где установлено, что лекции <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> носили нерегулярный характер, объем должностных обязанностей <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> она не выполняла, но ежемесячно получала заработную плату. Показания Кривошеева В.А. суд расценивает как способ защиты от предъявленного ему обвинения. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Содеянное Кривошеевым В.А. правильно квалифицировано по ч.1 ст. 285 УК РФ ( в редакции ФЗ от 8.12.2003 г. № 162 - ФЗ), поскольку установлено, что он, являясь руководителем <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN>, т.е. должностным лицом, наделенным в соответствии с должностным положением организационно - распорядительными, административно-хозяйственными функциями <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, использовал свое служебное положение вопреки интересам службы, а именно. Действуя умышленно из иной личной заинтересованности, обусловленной желанием оказать материальную поддержку хорошо ему знакомой и находящейся с ним в хороших взаимоотношениях <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, а также желанием получить от <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> взаимную услугу в виде её участия в проводимых <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> мероприятиях, Кривошеев В.А. издал приказ о приеме <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> на работу в порядке перевода в качестве <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> Однако, <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> с ведома Кривошеева В.А. трудовые обязанности <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN> не исполняла со дня принятия ее на работу по день увольнения, но ежемесячно получала заработную плату, незаконно получив из бюджета <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> области <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Указанные действия Кривошеева В.А. повлекли причинение имущественного ущерба бюджету <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> области, нарушение трудового, бюджетного законодательства РФ, ведомственных нормативных актов, существенное нарушение законных интересов возглавляемого им образовательного учреждения, существенное нарушение охраняемых законом интересов общества, государства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании государственный обвинитель Кудряшов Ю.В. просил суд уменьшить размер ущерба, причиненного бюджету преступлением до <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>., исключив оплату труда <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, в качестве <SPAN class="others15">Должность 2</SPAN> за <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, с чем суд согласен, поскольку в судебном заседании были обозрены табели учета рабочего времени и расчетно – платежные ведомости <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> и установлено, что в указанный период <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>,, действительно, выполняла обязанности <SPAN class="others15">Должность 2</SPAN>, в табелях учета рабочего времени и расчетно - платежных ведомостях за <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она указана в качестве <SPAN class="others15">Должность 2</SPAN>, но не <SPAN class="others16">Должность 3</SPAN>, как это ошибочно указано в обвинительном заключении.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кроме того, суд находит необходимым уточнить обвинение Кривошеева В.А., исключив указание на то, что он совершил преступление из корыстной заинтересованности и это повлекло существенное нарушение интересов граждан, поскольку данные обстоятельства не установлены материалами дела и в судебном заседании. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания Кривошееву В.А. суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Кривошеев В.А. судимости не имеет, вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал частично, в содеянном раскаялся, характеризуется исключительно положительно, что суд расценивает в качестве обстоятельств, смягчающих его ответственность. В ходе предварительного следствия Кривошеев В.А. написал явку с повинной и способствовал раскрытию совершенного им преступления, что в силу п. «и» ч.1 ст. 61 УК РФ относится к обстоятельствам, смягчающим его наказание.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая фактические обстоятельства преступления, совершенного Кривошеевым В.А., размер ущерба, причиненного бюджету и не возмещенного по настоящее время, суд не находит оснований к применению в отношении подсудимого положений ст. 64 и ч. 6 ст. 15 УК РФ и избирает ему наказание в виде лишения свободы по правилам ч.1 ст. 62 УК РФ в пределах санкции ч.1 ст. 285 УК РФ ( в редакции ФЗ от 8.12.2003 г. № 162 – ФЗ).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая обстоятельства, смягчающие ответственность Кривошеева В.А., суд приходит к выводу о возможности его исправления без реального отбывания наказания, и на основании ст. 73 УК РФ назначенное наказание в виде лишения свободы постановляет условным, т.к. полагает, что именно такое наказание будет способствовать его исправлению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р И Л </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Кривошеева <SPAN class="FIO29">В.А.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 285 УК РФ ( в редакции ФЗ от 8.12.2003 г. № 162 – ФЗ) и назначить ему наказание по правилам ч.1 ст. 62 УК РФ в виде 2 (двух) лет лишения свободы. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст. 73 УК РФ назначенное наказание считать условным, с испытательным сроком в 1 (один) год, возложив на Кривошеева В.А. обязанность являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> района. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Кривошееву В.А. оставить без изменения – подписку о невыезде и надлежащем поведении, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
