<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.б</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>06.06.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031206061446396711000077714</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>21 мая 2012 года г. Белинский </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>С участием заместителя прокурора Белинского района</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Защитника Ромакиной Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> филиала ПОКА,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>При секретаре Шебуровой В.И.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>В присутствии подсудимого и гражданского ответчика Ильина С.И., представителя потерпевшего и гражданского истца <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении<BR>Ильина <SPAN class="FIO11">С.И.</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> проживающего по </P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>гражданина РФ, со <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> образованием, холостого, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>не работающего, судимого приговором <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п.п. «а, б» ч. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>2 ст. 158 УК РФ к 2 годам л\св. условно, ст. 73 УК РФ, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=left>с испытательным сроком в 2 года,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Ильин <SPAN class="FIO11">С.И.</SPAN> совершил кражу, то есть тайное хищение чужого имущества с незаконным проникновением в помещение, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, около 1 часа ночи, имея умысел на тайное хищение чужого имущество, действуя из корыстных побуждений, взяв из дома металлический лом, Ильин С.И. пришел к магазину, принадлежащему ООО <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> расположенному по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где металлическим ломом разломал кирпичную стену под окном магазина и через образовавшийся проем незаконно проник в помещение котельной, взломал навесной замок на двери и проник в торговый зал, откуда тайно похитил следующие ТМЦ: <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> на общую сумму 16.464 руб. 71 коп., с места происшествия с похищенным имуществом скрылся и распорядился им по своему усмотрению, причинив ООО <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> материальный ущерб на указанную сумму. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Ильин С.И. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал частично, в содеянном раскаялся и пояснил в судебном заседании следующее. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>В ночь на <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он в своем доме распивал спиртное с <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>, а когда те <SPAN class="FIO13">уснули</SPAN>, решил совершить кражу продуктов из магазина в селе. Примерно в 1 час ночи он взял лом и пошел к магазину на улице <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Сорвать замок на входной двери ему не удалось, поэтому он при помощи лома разобрал ветхую кладку кирпичной стены под окном в помещении котельной магазина. Через образовавшийся проем он проник в котельную, где сорвал навесной замок на двери и вошел в торговый зал. Там он взял четыре больших полиэтиленовых пакета черного цвета и один пустой мешок из-под сахара на 50 кг и сложил в них товары: <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Количество похищенных товаров он называет приблизительно, поскольку не пересчитывал их в процессе хищения. С похищенным имуществом он покинул магазин через проем в стене. Нести оказалось тяжело, он оставил большой мешок у дороги, а 4 пакета принес домой, и до утра с <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> пил пиво и закусывал, пока его не задержали сотрудники полиции. Часть из похищенных товаров у них изъяли. Оставленный у дороги мешок с продуктами он не смог найти. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Представитель потерпевшего и гражданского истца <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. В ночь на <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в магазине <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> была совершена кража товаров на сумму 16.464 руб. 71 коп. Проникновение в магазин было совершено путем разлома кирпичной кладки стены. На ремонтные работы в магазине затрачено 1178 руб. <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> поддержала гражданский иск о возмещении материального ущерба в сумме 17.642 руб. 71 коп.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Гражданский ответчик Ильин С.И. иск признал в полном объеме. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в судебном заседании пояснил следующее. Утром <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> от продавца <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> он узнал о краже в магазине по месту ее работы, сообщил о случившемся в полицию и организовал ревизию в магазине. Оказалось, что похищено товаров на сумму 16.464 руб. 71 коп., весь товар был завезен в магазин накануне кражи. Продавец <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> характеризуется исключительно положительно, ранее недостачи в ее магазине не было. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. На протяжении <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> лет она работает в магазине <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Утром <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она пришла на работу и обнаружила, что стена в магазине имеет пролом, а из торгового зала похищены товары на общую сумму 16.464 руб. 71 коп<SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Весь товар был завезен в магазин накануне, из-за погодных условий покупателей в магазине было мало, поэтому она сразу определила, какой товар похищен. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN>. Часть похищенного товара была возвращена в испорченном состоянии, не имеющем товарного вида, поэтому подлежит уничтожению, изъятые у Ильина С.И. остатки колбасы она выбросила собакам. Она не согласна с показаниями подсудимого Ильина С.И., уменьшающего размер похищенного им имущества, поскольку, например, сушеная рыба лещ и сопа находились на одной нитке, которая украдена полностью. Копченая курица лежала вместе с копчеными окорочками, сигареты находились в блоках, колбаса лежала в холодильнике. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, в связи с кражей в магазине <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> по указанию руководителя она принимала участие в ревизии. Установлено, что похищено товаров на сумму 16.464 руб. 71 коп. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она принимала участие в инвентаризации товаров в магазине <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, в связи с совершенной кражей. Было установлено, что из магазина похищено товаров на сумму 16.464 руб. 71 коп. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Весь товар был завезен в магазин незадолго до кражи, продавец по раскладу товаров на прилавках определила, какой товар был украден. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетели <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в судебном заседании на основании ст. 51 Конституции РФ отказались от дачи показаний в отношении своего <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> – подсудимого Ильина С.И. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>В ходе предварительного следствия <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> дал следующие показания. Он проживает вместе с <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, и <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> они распивали спиртное. Около 24 часов он лег спать, его разбудил <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> Ильин С.И., который принес два черных полиэтиленовых пакета, в которых лежали сигареты «Святой Георгий» и другие сигареты, батон вареной колбасы, большая коробка чая, зажигалки, шоколадки, сгущенное молоко, бутылки с пивом, и что еще, он не помнит. <SPAN class="FIO15">он</SPAN> пояснил, что совершил кражу из магазина. Они немного поели и легли спать, а утром их разбудили сотрудники полиции, которые изъяли остатки товаров <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>В ходе предварительного следствия <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> дал следующие показания. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он и два его <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> распивали спиртное, после чего он в 20 часов лег спать. Около 1 часа ночи Ильин С.И. разбудил его, т.к. принес домой два пакета, в которых лежало много пачек сигарет «Святой Георгий», «Ява», несколько бутылок пива, копченые окорочка, апельсины, несколько шоколадок, сгущенное молоко, несколько зажигалок. Что было еще в пакетах, он не помнит. Ильин С.И. пояснил, что совершил кражу из магазина. Они немного поели и легли спать, а утром их разбудили сотрудники полиции, которые изъяли остатки товаров <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Согласно протоколу осмотра места происшествия – магазина в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, в ходе осмотра были изъяты: следы пальцев рук, навесной замок, два гипсовых слепка со следа обуви, 2 зажигалки, металлический лом <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Заключением дактилоскопической экспертизы от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> установлено, что обнаруженные в магазине следы пальцев рук оставлены мизинцем и средним пальцем правой руки Ильина С.И. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Заключением трассологической экспертизы от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> установлено, что след протектора подошвы обуви, откопированный на гипсовом слепке, изъятом в ходе осмотра магазина, оставлен зимним полусапожком на правую ногу, изъятом у Ильина С.И. <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Стоимость похищенного из магазина имущества подтверждается справкой <SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoListBullet>Вина Ильина С.И. в совершении инкриминируемого ему деяния подтверждается и другими доказательствами, имеющимися в материалах дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>Содеянное Ильиным С.И. правильно квалифицировано по п. «б» ч. 2 ст. 158 УК РФ, как тайное хищение чужого имущества с незаконным проникновением в помещение, поскольку материалами дела установлено, что он, действуя умышленно, из корыстных побуждений, разобрал кирпичную кладку стены магазина, незаконно проник в помещение, откуда тайно похитил ТМЦ, причинив ООО <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> материальный ущерб. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд критически относится к показаниям Ильина С.И., согласно которым он похитил ТМЦ из магазина в меньшем объеме, чем указано в обвинительном заключении. Показания Ильина С.И. являются недостоверными, поскольку опровергаются документами, представленными потерпевшим, и показаниями свидетелей, не доверять которым у суда нет оснований, поскольку они предупреждены об уголовной ответственности за дачу заведомо ложных показаний. Кроме того, из показаний Ильина С.И. усматривается, что он достоверно не осведомлен в том, в каком количестве им похищен товар, поскольку он его не пересчитывал и не взвешивал при хищении, а часть товаров, сложенных в мешок, потерял. Показания Ильина С.И. суд расценивает как способ защиты от предъявленного ему обвинения. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания Ильину С.И. суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Ильин С.И. имеет судимость по приговору <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п.п. «а, б» ч.2 ст. 158 УК РФ с применением ст. 73 УК РФ за преступление, не являющееся тяжким. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Ильин С.И. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал частично, в содеянном раскаялся, характеризуется удовлетворительно, работает по договорам, что суд расценивает в качестве обстоятельств, смягчающих его ответственность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая фактические обстоятельства преступления, совершенного Ильиным С.И., размер ущерба, причиненного потерпевшему и не возмещенного по настоящее время, суд не находит оснований к применению в отношении подсудимого положений ст. 64 и ч. 6 ст. 15 УК РФ и избирает ему наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч. 2 ст. 158 УК РФ без дополнительного наказания в виде ограничения свободы, учитывая характер работы Ильина С.И. по договорам. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая обстоятельства, смягчающие ответственность Ильина С.И., суд приходит к выводу о возможности его исправления без реального отбывания наказания, и на основании ст. 73 УК РФ назначенное наказание в виде лишения свободы постановляет считать условным, а также суд на основании ч.4 ст. 73 УК РФ постановляет сохранить условное осуждение Ильина С.И. по приговору <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и исполнять данный приговор самостоятельно. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданский иск ООО <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> о возмещении материального ущерба, причиненного преступление, в сумме 17.642 руб. 71 коп. ответчиком Ильиным С.И. признан в полном объеме и на основании ст. 1064 ГК РФ подлежит удовлетворению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р И Л </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Ильина <SPAN class="FIO11">С.И.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «б» ч. 2 ст. 158 УК РФ и назначить ему наказание в виде 3 (трех) лет лишения свободы без ограничения свободы. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст. 73 УК РФ назначенное наказание считать условным, с испытательным сроком в 2 (два) года, возложив на Ильина С.И. обязанность являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и возместить материальный ущерб, причиненный преступлением. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Ильину С.И. оставить без изменения – подписку о невыезде и надлежащем поведении, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в отношении Ильина С.И. – исполнять самостоятельно.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданский иск ООО <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> удовлетворить. Взыскать с Ильина <SPAN class="FIO11">С.И.</SPAN> в пользу ООО <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> 17.642 руб. 71 коп. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
