<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Чуглина Елена Александровна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.б</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>07.06.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031206061447139841000077736</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>П Р И Г О В О Р</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>23 мая 2012 года г.Белинский</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующего Чуглиной Е.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя прокуратуры Белинского района Кудряшова Ю.В. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимого Кусакина <SPAN class="FIO11">А.И.</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника КЕрдяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> филиала ПОКА <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Горшковой М.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке принятия судебного решения материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кусакина <SPAN class="FIO11">А.И.</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, зарегистрированного <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, фактически проживающего <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, русского, гражданина РФ, со <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> не судимого, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>У С Т А Н О В И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>КУсакин А.И. обвиняется в совершении кражи, то есть тайном хищении чужого имущества с незаконным проникновением в иное хранилище, при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кусакин А.И., <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в период времени с <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> до <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> из корыстных побуждений с целью тайного хищения чужого имущества пришел к дому, принадлежащему <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, расположенному по адресу <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> где подошел к бане снял с пробоя и металлической накладки навесной замок, который не был заперт и через дверь незаконно проник в помещение бани откуда тайно похитил алюминиевую флягу <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> стоимостью <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> рублей, принадлежащую <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, после чего с похищенным имуществом с места происшествия скрылся и распорядился им по своему усмотрению, причинив <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> материальный ущерб на указанную сумму. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Подсудимый Кусакин А.И. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель Кудряшов Ю.В., потерпевшая <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> согласны на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>По заявлению потерпевшего <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> дело рассмотрено в ее отсутствие. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Кусакину А.И., подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Кусакиным А.И. правильно квалифицировано по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ, поскольку материалами дела установлено, что он совершил кражу, то есть тайное хищение чужого имущества с незаконным проникновением в иное хранилище.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Кусакин А.И. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся, активно способствовал расследованию совершенного им преступления, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим его ответственность. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая, что Кусакин А.И. характеризуется отрицательно, как лицо, склонное к злоупотреблению спиртными напитками, суд не находит оснований к применению в отношении него положений ст. 64, ч. 6 ст. 15 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая фактические обстоятельства дела, суд избирает Кусакину А.И. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.2 ст.158 УК РФ без дополнительного наказания в виде ограничения свободы. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая обстоятельства, смягчающие ответственность Кусакина А.И., суд приходит к выводу о возможности его исправления без реального отбывания наказания, и на основании ст. 73 УК РФ назначенное наказание в виде лишения свободы постановляет условным, т.к. полагает, что именно такое наказание будет способствовать его исправлению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Руководствуясь ст. 316 УПК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р И Л </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Кусакина <SPAN class="FIO11">А.И.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ и назначить ему наказание в виде 1 (одного) года лишения свободы без ограничения свободы. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное наказание считать условным, с испытательным сроком в 1 (один) год, возложив на Кусакина А.И. обязанность являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Кусакину А.И. оставить без изменения – подписку о невыезде и надлежащем поведении, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественные доказательства по делу – алюминиевую флягу- передать потерпевшей. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован по правилам ст. 317 УПК РФ в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Е.А.Чуглина </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда: Е.А.Чуглина </P></DIV></SPAN>]]></body>
