<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>223 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>15.06.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031206140949520621000079616</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский 31 мая 2012 года</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя - заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Чуглина М.А.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого Кондрашкина <SPAN class="FIO8">И.В.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Ромакиной Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Кондрашкина <SPAN class="FIO8">И.В.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, со <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> не работающего, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого,</P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.223 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кондрашкин И.В. обвиняется в совершении незаконной переделки огнестрельного оружия при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кондрашкин <SPAN class="FIO8">И.В.</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> на чердаке дома обнаружил охотничье гладкоствольное ружье марки «ИЖ-К» 16 калибра, которое незаконно, не имея на то специального разрешения, хранил у себя дома<B> </B>по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он, произвел выстрел из данного ружья, в результате которого ружье стало непригодно для производства отдельных выстрелов. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Кондрашкин И.В., обнаружил ствол от охотничьего одноствольного ружья марки «ИЖ-ЗК» 16 калибра, которое так же хранил дома по вышеуказанному адресу. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, Кондрашкин И.В. находился во дворе своего дома, зная, что действующим законодательством запрещена незаконная переделка огнестрельного оружия, у него возник преступный умысел, направленный на незаконную переделку гладкоствольного огнестрельного охотничьего ружья марки «ИЖ-К». С целью реализации преступного умысла, Кондрашкин И.В., находясь в вышеуказанном месте, в вышеуказанное время, действуя умышленно, при помощи строительного инструмента-электросварки, произвел сваривание металлических щечек на колодке у охотничьего ружья марки «ИЖ-К» 16 калибра. После чего с помощью рычага затвора произвел запирание ствола от другого, ранее обнаруженного гладкоствольного охотничьего ружья марки «ИЖ-ЗК» 16 калибра, тем самым приведя к изменениям тактико-технических характеристик и свойств охотничьего ружья, которое согласно заключению эксперта, относится к категории огнестрельного оружия и пригодно для производства отдельных выстрелов охотничьими патронами 12 калибра.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Кондрашкин И.В. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ч.1 ст.223 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании государственный обвинитель - заместитель прокурора Белинского района Чуглин М.А., защитник подсудимого Ромакина Н.А. согласились с ходатайством подсудимого Кондрашкина И.В. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый Кондрашкин И.В., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимому Кондрашкину И.В. наказание, в соответствии с ч.5 ст.62 УК РФ, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Кондрашкиным И.В. правильно квалифицированно по ч.1 ст. 223 УК РФ, как незаконная переделка огнестрельного оружия.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, личность подсудимого Кондрашкина И.В., ранее не судимого, характеризуемого положительно, обстоятельства совершения преступления, предмет преступления, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Кондрашкина И.В. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном и признание им своей вины, а также активное способствование расследованию преступления<SPAN class="Nomer2">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Кондрашкина И.В., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>Совокупность данных о личности подсудимого Кондрашкина И.В., а именно: положительно характеризуется по месту жительства, ранее ни к каким видам ответственности не привлекался, <SPAN class="Nomer2">***</SPAN> поведения во время и после совершения общественно-опасного деяния, и смягчающих наказание обстоятельств суд признает исключительными обстоятельствами при назначении наказания Кондрашкину И.В. по ч.1 ст.223 УК РФ и считает необходимым применить при назначении ему наказания за это преступление ст.64 УК РФ, то есть назначить более мягкое наказание, чем предусмотрено за данное преступления, а именно ниже низшего предела в виде лишения свободы, предусмотренного ч.1 ст.223 УК РФ, и без назначения дополнительного наказания в виде штрафа.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, данные о его личности, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его ответственность, условия жизни его семьи, а также мнение государственного обвинителя, и стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому <SPAN class="FIO7">Кондрашкину И.В.</SPAN> наказание в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ, поскольку его исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P class=MsoBodyText>Вместе с тем, с учетом фактических обстоятельств преступления и степени его общественной опасности суд не усматривает предусмотренных ч.6 ст.15 УК РФ оснований для изменения категории преступления, совершенного <SPAN class="FIO7">Кондрашкину И.В.</SPAN>, на менее тяжкую.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Кондрашкина <SPAN class="FIO8">И.В.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.223 УК РФ, и назначить наказание ему с применением ст.64 УК РФ в виде <B><I>2 (двух) лет</I></B> <B><I>лишения свободы</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B><I></I></B>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Кондрашкину И.В.</I> </B>наказание считать условным с испытательным <B><I>сроком в 2 (два) года</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Кондрашкина И.В.</I> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Кондрашкина И.В.</I></B> до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0><SPAN class="Nomer2">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
