<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>10.07.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031207101503159681000085613</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>г.Белинский 22 июня 2012 года</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoBodyText>с участием государственного обвинителя прокурора Белинского района Пензенской области Кудряшова Ю.В.,</P>
<P class=MsoBodyText>подсудимого Стасышина <SPAN class="FIO6">И.И.</SPAN>,</P>
<P class=MsoBodyText>защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoBodyText>подсудимого Бочкарева <SPAN class="FIO22">В.В.</SPAN>,</P>
<P class=MsoBodyText>защитника Симакова С.А., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoBodyText>потерпевшей <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, </P>
<P class=MsoBodyText>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела по обвинению</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B>Стасышина <SPAN class="FIO6">И.И.</SPAN></B>, родившегося <SPAN class="Data2">***</SPAN> в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, <SPAN class="Data2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее судимого: <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> судом по ч.1 ст.158 УК РФ и ч.1 ст.166 УК РФ с применением ч.2 ст.69 УК РФ к 3 годам лишения свободы с применением ст.73 УК РФ условно с испытательным сроком на 3 года; <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> судом по ч.3 ст.30 УК РФ, п. «а» ч.2 ст.158 УК РФ, п. «а» ч.2 ст.166 УК РФ, п. «а» ч.2 ст.158 УК РФ на основании ч.3 ст.69 УК РФ с присоединением срока по приговору от <SPAN class="Data2">***</SPAN> на основании ст.74 УК РФ и ст.70 УК РФ окончательно к 3 годам 6 месяцам лишения свободы; <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> судом <SPAN class="Data2">***</SPAN> по пп. «а», «б» ч. 2 ст.158 УК РФ, ч.1 ст.158 УК РФ на основании ч.2 ст.69 УК РФ к 1 году 6 месяцам лишения свободы с присоединением срока по приговору <SPAN class="Data2">***</SPAN> суда от <SPAN class="Data2">***</SPAN> на основании ч.5 ст.69 УК РФ окончательно к 3 годам 8 месяцам лишения свободы, освободившегося из мест лишения свободы <SPAN class="Data2">***</SPAN> по отбытии срока,</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B>Бочкарева <SPAN class="FIO22">В.В.</SPAN></B>, родившегося <SPAN class="Data2">***</SPAN> в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, <SPAN class="Data2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, зарегистрированного в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее судимого <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> судом <SPAN class="Data2">***</SPAN> по п. «д» ч.2 ст.161 УК РФ к 2 годам лишения свободы, освободившегося из мест лишения свободы <SPAN class="Data2">***</SPAN> по отбытии срока,</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P class=MsoHeader style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Бочкарев В.В. совершил кражу, то есть тайное хищение чужого имущества, а Стасышин И.И. заранее не обещая, приобрел имущество, заведомо добытое преступным путем. </P>
<P class=MsoBodyText>Преступления были совершены подсудимыми при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Бочкарев <SPAN class="FIO22">В.В.</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 14 часов, находясь в кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», принадлежащем ИП <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, расположенном по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, и увидев на прилавке кассовый ящик, который продавец кафе <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> оставила без присмотра, имея умысел на тайное хищение чужого имущества, из корыстных побуждений, воспользовавшись отсутствием работников кафе, тайно взял с прилавка кафе кассовый ящик с деньгами и выбежал из помещения кафе, сел в автомашину <SPAN class="Data2">***</SPAN> г.р.з <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением Стасышина И.И., который не знал о его намерении совершить кражу, и с похищенным с места преступления скрылся. Таким образом, Бочкарев В.В. тайно похитил принадлежащие <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> кассовый ящик стоимостью <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей и денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, а всего имущества на общую сумму <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей и распорядился похищенным по своему усмотрению, причинив потерпевшей ИП <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> материальный ущерб на общую сумму <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. </P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Стасышин <SPAN class="FIO6">И.И.</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 14 часов 15 минут, находясь в автомашине <SPAN class="Data2">***</SPAN> на стоянке возле здания <SPAN class="Data2">***</SPAN>, расположенного по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, и после совершения Бочкаревым В.В. кражи из кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> около 14 часов кассового ящика с денежными средствами в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, имея умысел на приобретение имущества, добытого преступным путем, достоверно зная о совершении Бочкаревым В.В. кражи данного кассового ящика с находящимися в нем денежными средствами, умышленно, заранее не обещая, приобрел у Бочкарева В.В. заведомо добытые преступным путем денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, которыми распорядился в дальнейшем по своему усмотрению. </P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Стасышин И.И. вину в совершении преступления, предусмотренного п.«а» ч.2 ст.158 УК РФ, не признал и показал, что примерно в 14 часов, <SPAN class="Data2">***</SPAN> они вдвоем с Бочкаревым В. пришли в кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», чтобы попить кофе. Когда они сидели за столом Бочкарев В.В. предложил ему похитить кассовый ящик с деньгами, стоящий на прилавке кафе. Он отказался совершить кражу, так как все его знают в этом кафе. Бочкарев В.В. сказал ему, чтобы он прогрел машину пока тот допьет кофе. Он пошел в автомашину, завел двигатель и стал ждать. Он не думал, что Бочкарев В. совершит кражу. Спустя 5 минут Бочкарев В. вышел из кафе в руках у него находился ящик белого цвета, как он понял ящик с деньгами, который Бочкарев В.В. украл из кафе. По просьбе Бочкарева В. он отъехал в укромное место, чтобы вскрыть там ящик с деньгами. В тот момент он понимал, что Бочкарев В.В. украл данный ящик с деньгами из кафе. Они приехали на стоянку возле <SPAN class="Data2">***</SPAN>, расположенного по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где Бочкарев В. вскрыл ящик с деньгами. Бочкарев В. достал оттуда денежные средства и положил их к себе в карман, а половину денег отдал ему. Когда брал деньги у Бочкарева В.В., то понимал, что они ворованные. Он согласен с суммой в <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, то есть именно эту сумму он и взял у Бочкарева В.В. купюрами по 1000 рублей, 500 рублей, 100 рублей и 50 рублей. Около здания ООО «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» Бочкарев В. выкинул кассовый ящик под стоящую там телегу, пересел за руль и поехал домой, а он пошел домой. Ему позвонила <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, которая спросила его о краже. Он испугался и выкинул деньги, завернув их в перчатки. Признает себя виновным полностью в приобретении денежных средств добытых преступным путем, то есть в преступлении, предусмотренном ч.1 ст.175 УК РФ, и в содеянном раскаивается.</P>
<P class=MsoBodyText>Подсудимый Бочкарев В.В. вину в совершении преступления, предусмотренного п.«а» ч.2 ст.158 УК РФ, признал частично и показал, что примерно в 14 часов, приехали со Стасышиным И.И. в кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», где стали пить кофе. В ходе разговора он увидел, что на столе находится кассовый ящик с деньгами, и он предложил Стасышину И.И. его украсть, но тот отказался. Стасышина И.И. по его просьбе ушел греть машину, а он остался в кафе. В этот момент решил украсть кассовый ящик с деньгами. Подошел к столу и взял ящик с деньгами. Вышел на улицу, сел в машину. Сказал Стасышину И.И., что украл ящик с деньгами, и чтобы тот ехал в укромное место, где можно было открыть ящик. На стоянке около какого то здания, он открыл ящик, достал из него деньги, которые были по 1000 рублей, по 500 рублей по 100 рублей и по 50 рублей. Часть денег отдал Стасышину И.И., возможно, что отдал Стасышину и больше, так как тот его угощал. Поехали в частный сектор, где он выкинул ящик под телегу. После этого поехал в <SPAN class="Data2">***</SPAN>, а Стасышин И.И. пошел домой. Оставшуюся у него часть денег положил под резиновый коврик в машине. Его задержали сотрудники ГИБДД, и изъяли деньги в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. Признает себя виновным полностью по ч.1 ст.158 УК РФ, так как кражу кассового ящика и находившихся в нем денег совершил один, в содеянном раскаивается. </P>
<P class=MsoBodyText>Вина подсудимого Бочкарева В.В. в краже из кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» и вина подсудимого Стасышина И.И. в приобретении имущества, заведомо добытого преступным путем, кроме полного признания ими своей вины в совершении этих преступлений, подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевшая <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> показала, что<B> </B>является индивидуальным предпринимателем и в собственности имеет кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», расположенное по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в начале 15 часа, узнала от продавца <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, что из кафе со стола похищен кассовый ящик с денежными средствами. Она сразу собралась и приехала в кафе. <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> сказала, что кражу совершили Стасышин И. и Бочкарев В., так как в помещении кафе на момент кражи никого кроме них не было. Провели в кафе ревизию, в результате которой было установлено, что из кассы похищены денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей и кассовый ящик стоимостью <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, то есть ей причинен материальный ущерб на сумму <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. Денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей ей возвратили сотрудники милиции, а оставшуюся часть денежных средств возместили добровольно Бочкарев В.В. и Стасышин И.И., к которым претензий она не имеет, и от заявленного ранее гражданского иска отказывается. Не настаивает на строгом наказании и просит не лишать их свободы. </P>
<P class=ConsNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> показала, что работает в кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>». <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 14 часов в кафе зашли Стасышин И.И. и Бочкарев В.В., которые стали пить кофе. Она взяла ключи от денежного ящика, который находился на столе, и ушла на кухню, помогать готовить. Примерно через минут 15, она услышала, как что-то ударилось об дверь и ей показалось, что это звук металлических денежных средств. Она вышла из кухни, но в помещении уже никого не было. Затем в кафе сразу же зашла женщина, и она в этот момент заметила пропажу кассового ящика, и она сразу же выбежала из помещения, но на улице уже никого не было. Затем она позвонила сотрудникам полиции, которым все рассказала. По результатам ревизии было установлено, что в кассовом ящике находились денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. Она считает, что кражу кассового ящика с денежными средствами совершили Стасышин И.И. и Бочкарев В.В., так как в кафе кроме них больше никого не было на тот момент. </P>
<P class=ConsNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> показал, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> вечером вместе со Стасышиным И.И. встретили Бочкарева В.В., который приехал в гости к Стасышину, и вечером в этот день он вместе с ними и девушками был в барах, где распивали спиртное. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 10 часов, с <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> помогали вытаскивать машину Бочкареву и Стасышину а затем в баре распивали все вместе спиртное. В машине Бочкарев В.В. предлагал ему и брату совершить кражу телефона в «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», они с братом отказались. Он пошел домой к <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>. Примерно в 14 часов, ему позвонила его <SPAN class="Data2">***</SPAN>, от которой он узнал, что в кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» украли кассовый ящик с деньгами. Позже он узнал, что кражу совершили Стасышин И.И. и Бочкарев В.В..</P>
<P class=MsoBodyText>Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> показала, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> вместе со Стасышиным И.И., Бочкаревым В.В. и другими ребятами вечером были в кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» и баре. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 15 часов, <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, который был у нее дома позвонила его <SPAN class="Data2">***</SPAN> и сказала, что из кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» похитили кассовый ящик. Позже ей стало известно, что кассовый ящик украли Стасышин И.И. и Бочкарев В.В..</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> показала, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> была вместе со Стасышиным И.И. и Бочкаревым В.В. вечером в кафе. Примерно в 13 часов 50 минут, <SPAN class="Data2">***</SPAN> она позвонила Стасышину И., который сказал ей, что они с Бочкаревым В.В. находятся в кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>». Затем около 14 часов 20 минут ей позвонила <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, которая работает в кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» и сказала ей, что Стасышин <SPAN class="FIO6">И.И.</SPAN> и Бочкарев <SPAN class="FIO22">В.В.</SPAN> похитили кассовый ящик с денежными средствами. Она сразу же позвонила <SPAN class="FIO35">Стасышину</SPAN> и спросила его, что случилось. Тот ей сказал, что идет домой, но она услышала голос Бочкарева В.В., который говорил Стасышину И.И., что: «У нас проблемы, у нас проблемы». </P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B>Свидетель <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> показала, что работает в кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 14 часов, в кафе пришли Бочкарев В.В. и Стасышин И.И., которые стали пить кофе. Продавец <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> зашла на кухню, где помогала повару резать салаты. В кафе кроме вышеуказанных ребят никого не было. Через некоторое время Стасышин И.И. вышел из кафе, а Бочкарев В.В. остался сидеть за столиком. Через несколько минут увидела, что Бочкарева В. также нет в зале. Вышла с кухни и стала убирать посуду. Потом вернулась на кухню. Через несколько минут она услышала лязгающий звук, и увидела, что Бочкарев В.В. быстрым шагом идет к двери и выходит из кафе. Почти сразу в кафе зашла женщина, которая прошла к прилавкам. С кухни вышла <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и стала разговаривать с женщиной. Вдруг <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> выбежала на улицу, а вернувшись, сказала ей, что со стола пропал кассовый ящик с деньгами. Они сразу же поняли, что ящик с деньгами похитили Бочкарев В.В. и Стасышин И.И.. </P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> показал, что<B> </B>вечером <SPAN class="Data2">***</SPAN> в кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» познакомился с Бочкаревым В.В. и Стасышиным И.И., с которыми они вместе распивали спиртное. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 9 часов, они помогали с братом им вытаскивать машину из сугроба, а затем в кафе распивали спиртное. После чего Бочкарев В.В. в машине предложил им с братом совершить кражу сотового телефона в магазине «<SPAN class="Data2">***</SPAN>». Они с братом отказались, и те уехали. После обеда узнали, что Бочкарев В.В. и Стасышин И.И. украли деньги из кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», где работала его <SPAN class="Data2">***</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">***</SPAN> был осмотрен участок местности на <SPAN class="Data2">***</SPAN> км автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», где находилась автомашина марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> принадлежащая Бочкареву В.В., в ходе осмотра у Бочкарева В.В. из-под коврика переднего пассажирского сидения были изъяты денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. (л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Показания Бочкарева В.В. и Стасышина И.И. подтверждаются протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">***</SPAN> в ходе которого на участке местности, расположенном в <SPAN class="Data2">***</SPAN> метрах от <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, был изъят кассовый ящик. (л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключение дактилоскопической судебной экспертизы от <SPAN class="Data2">***</SPAN> след пальца руки размером <SPAN class="Data2">***</SPAN> мм откопированный на дактилопленку с размерами сторон <SPAN class="Data2">***</SPAN> мм след пальцев рук размером <SPAN class="Data2">***</SPAN> мм каждый, откопированные на дактилопленку с размерами сторон <SPAN class="Data2">***</SPAN> мм, оставлен <SPAN class="Data2">***</SPAN> пальцем правой руки Стасышиным <SPAN class="FIO6">И.И.</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения. (л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключения трасологической судебной экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> на корпусе кассового ящика, изъятого с места происшествия, имеются следы взлома пригодные для идентификации следообразующего объекта. Данные следы могли быть образованы при воздействии любого постороннего предмета, твердость которого не уступает твердости декоративной накладки из полимерного материала на корпусе кассового ящика. (л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вещественными доказательствами: денежными средствами в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, <SPAN class="Data2">***</SPAN> и <SPAN class="Data2">***</SPAN>, и протоколами их осмотров от <SPAN class="Data2">***</SPAN> и <SPAN class="Data2">***</SPAN>. (л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoListContinue style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно справки от <SPAN class="Data2">***</SPAN> стоимость денежного ящика составляет <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. (л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoListContinue style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно акта ревизии от <SPAN class="Data2">***</SPAN> из помещения кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», принадлежащего ИП <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, похищены в этот день денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. (л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoBodyText>Таким образом, оценив в совокупности исследованные доказательства, суд считает, что вина подсудимого Бочкарева В.В. в совершении кражи из кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» доказана и его действия, с учетом позиции государственного обвинителя, суд квалифицирует по ч.1 ст.158 УК РФ как кражу, то есть тайное хищение чужого имущества, при этом соглашаясь с позицией государственного обвинителя, суд исключает квалифицирующий признак – группой лиц по предварительному сговору, так как установлено, что Бочкарев В.В., совершил данную кражу один, а действия подсудимого Стасышина И.И., с учетом позиции государственного обвинителя, суд квалифицирует по ч.1 ст.175 УК РФ, как заранее не обещанное приобретение имущества, заведомо добытого преступным путем, так как Стасышин И.И. достоверно зная, что денежные средства Бочкаревым В.В. украдены из кафе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» взял часть из них в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей себе, обратив их в свою пользу, и кроме того по делу также не имеется доказательств, что Стасышин И.И. вступал в предварительный сговор с Бочкаревым В.В. с целью совершения кражи денег или же до ее совершения обещал последнему приобрести у того денежные средства добытые преступным путем, а также необходимо учитывать, что когда Бочкарев В.В. вышел из кафе с кассовым ящиком и денежными средствами, то он уже имел реальную возможность распорядиться ими, выполнив все действия, составляющие объективную сторону кражи; определяя стоимость и количество похищенного имущества, суд принимает во внимание показания потерпевшей <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и свидетелей о стоимости и количестве похищенного имущества, не доверять которым оснований не имеется, а также материалы документальной ревизии. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания подсудимым, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенных ими преступлений, относящихся к категории небольшой тяжести, размер похищенного Бочкаревым В.В., личности подсудимых Бочкарева В.В. и Стасышина И.И. характеризуемых в целом удовлетворительно, обстоятельства совершения ими преступлений, а также мнение государственного обвинителя, потерпевшей, а также стороны защиты о мере наказания, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимых, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденных.</P>
<P class=MsoBodyText>Обстоятельством, смягчающим наказание подсудимого Бочкарева В.В., является активное способствование раскрытию преступления, чистосердечное раскаяние в содеянном и признание им своей вины, добровольное возмещение материального ущерба потерпевшей. </P>
<P class=MsoBodyText>Обстоятельством, отягчающим наказание подсудимого Бочкарева В.В., является наличие в его действиях рецидива преступлений, а поэтому назначение наказания ему подлежит по правилам ст.68 УК РФ. </P>
<P class=MsoBodyText>Обстоятельством, смягчающим наказание подсудимого Стасышина И.И., является активное способствование раскрытию преступления, чистосердечное раскаяние в содеянном и признание им своей вины, и добровольное возмещение материального ущерба потерпевшей.</P>
<P class=MsoBodyText>Обстоятельством, отягчающим наказание подсудимого Стасышина И.И., является наличие в его действиях рецидива преступлений, а поэтому назначение наказания ему подлежит по правилам ст.68 УК РФ. </P>
<P class=MsoBodyText>Оснований для применения к подсудимым Бочкареву В.В. и Стасышину И.И. ст. 64 УК РФ, положений ч.6 ст.15 УК РФ, и других видов наказаний, предусмотренных санкциями статей УК РФ, которыми предусмотрены наказания за совершенные ими преступления, не связанных с лишением свободы, суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенных ими преступлений, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденных и предупреждение совершения ими новых преступлений.</P>
<P class=MsoBodyText>С учетом вышеизложенного, суд считает необходимым назначить подсудимым Стасышину И.И. и Бочкареву В.В. наказание в виде лишения свободы в пределах санкций совершенных ими преступлений, с применением ст. 73 УК РФ, поскольку их исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P class=MsoBodyText>В ходе предварительного следствия по делу был заявлен гражданский иск потерпевшей <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, но та отказалась от своих исковых требований в виду добровольного возмещения ей причиненного ущерба подсудимыми, суд принимает отказ от иска и производство по гражданскому иску подлежит прекращению. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308 и 309 УПК РФ, суд</P><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center">ПРИГОВОРИЛ:</B> 
<P class=MsoBodyText>Признать <I>Стасышина <SPAN class="FIO35">Стасышину</SPAN></I> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.175 УК РФ, признав в соответствии с ч.1 ст.18 УК РФ в его действиях рецидив преступлений, и назначить ему наказание за это преступление в виде <I>1 (одного) года</I> <I>лишения свободы.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Стасышину И.И.</I></B> <B></B>наказание считать условным с испытательным сроком <B><I>в 1 (один) год 7 (семь) месяцев</I></B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Стасышина И.И.</I> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении <B><I>Стасышина И.И.,</I> </B>до вступления приговора в законную силу, изменить на подписку о невыезде. Из под стражи <B><I>Стасышина И.И.</I></B> освободить в зале суда.</P>
<P class=MsoBodyText>Признать <I>Бочкарева <SPAN class="FIO22">В.В.</SPAN> </I>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.158 УК РФ, признав в соответствии с ч.1 ст.18 УК РФ в его действиях рецидив преступлений, назначить ему наказание за это преступление в виде <I>1 (одного) года</I> <I>лишения свободы.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Бочкареву В.В.</I></B> <B></B>наказание считать условным с испытательным сроком <B><I>в 1 (один) год 7 (семь) месяцев</I></B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Бочкарева В.В.</I> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении <B><I>Бочкарева В.В.,</I> </B>до вступления приговора в законную силу, изменить на подписку о невыезде. Из под стражи <B><I>Бочкарева В.В.</I></B> освободить в зале суда.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Производство по иску <B><I><SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> к Бочкареву В.В. и Стасышину И.И. </I></B>о взыскании материального ущерба прекратить.</P>
<P class=MsoBodyText>Вещественные доказательства по делу: <SPAN class="Data2">***</SPAN>. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
