<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Чуглина Елена Александровна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>264 ч.3</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>19.07.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031207111245235311000085996</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>П Р И Г О В О Р </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">26 июня 2012 года г.Белинский</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Белинский районный суд Пензенской области в составе</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председательствующего Чуглиной Е.А.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">С участием государственного обвинителя прокуратуры Белинского района Касаткиной Н.В.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимого Степанова <SPAN class="FIO28">А.В.</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Защитника Рудина С.Н., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер адвоката адвокатского кабинета <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Защитника Мироновой М.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> коллегии адвокатов <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевшей <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Законного представителя <SPAN class="Data2">***</SPAN> потерпевшего <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Защитника Стеклянниковой Л.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> коллегии адвокатов <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При секретаре Горшковой М.А.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного в отношении</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Степанова <SPAN class="FIO28">А.В.</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, проживающего <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, работающего <SPAN class="Data2">***</SPAN>, не судимого,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.264 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>У С Т А Н О В И Л :</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Степанов А.В. являясь лицом, управляющим автомобилем, совершил нарушение правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью потерпевшему <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и смерть потерпевшего <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, при следующих обстоятельствах. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Степанов А.В. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 18 часов 30 минут, на <SPAN class="Data2">***</SPAN> км. автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», на территории <SPAN class="Data2">***</SPAN>, управляя принадлежащим ему автомобилем марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, двигался по правой стороне проезжей части вышеуказанной автодороги по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, и, нарушая п. 10.1 абзац 1 Правил дорожного движения РФ, вел автомобиль не учитывая интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения, со скоростью примерно 90 км/час, не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля за движением транспортного средства для выполнения требований Правил, проявил невнимательность, и, нарушая п. 9.1 абзац 1 Правил дорожного движения РФ, неправильно определил с учетом ширины проезжей части, габаритов транспортных средств и необходимых интервалов между ними сторону проезжей части автодороги, предназначенную для встречного движения, которой считается половина ширины проезжей части, расположенная слева, в нарушении п.1.4 Правил дорожного движения РФ выехал на полосу встречного движения, то есть левую сторону проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» по ходу своего движения, где, в нарушении п. 1.5 абзац 1 Правил дорожного движения РФ создал опасность для движения и причинил вред, допустил столкновение с двигавшимся ему навстречу, по предназначенной для его движения стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» со скоростью примерно 60-70 км/час автомобилем марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, в результате чего нанес по неосторожности пассажиру автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> следующие, образовавшиеся в результате одной автотравмы телесные повреждения: <SPAN class="Data2">***</SPAN>, которые, согласно, раздела 3 п. 11, раздела 2 п.6.11.6 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от <SPAN class="Data2">***</SPAN> года <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку значительной стойкой утраты общей трудоспособности не менее чем на 1/3, независимо от исхода и оказания медицинской помощи, а также нанес по неосторожности водителю автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> следующие, являющиеся единым травматическим комплексом и образовавшиеся одномоменто в результате одной автотравмы телесные повреждения: <SPAN class="Data2">***</SPAN>, которые в совокупности, согласно раздела 3 п. 11, раздела 2 п.п.<SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшего, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, которая наступила от <SPAN class="Data2">***</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании подсудимый Степанов А.В. вину в инкриминируемом ему преступлении не признал и показал следующее. Ему принадлежит автомобиль марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> цвета, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года выпуска, данный автомобиль находился в хорошем техническом состоянии. <SPAN class="Data2">***</SPAN> он вместе с <SPAN class="Data2">***</SPAN> и <SPAN class="Data2">***</SPAN> возвращались из <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Примерно в 18 часов 30 минут, он управляя автомашиной двигался по правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> по территории <SPAN class="Data2">***</SPAN>, с включенным ближним светом фар со скоростью примерно 90 км/час. <SPAN class="Data2">***</SPAN>- <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> сидела на переднем пассажирском сидении. <SPAN class="Data2">***</SPAN>- <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> сидел на заднем пассажирском сидении слева. Они все были пристегнуты ремнями безопасности. Проезжая часть автодороги была чистая, сухая, льда и снега на ней не было. Погода была морозная, осадков не было, видимость в направлении движения была хорошая. Дорожная разметка отсутствовала. Дорога была ему хорошо знакома. Он проехал поворот на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, и продолжил движение по правой стороне автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> с той же скоростью, то есть скоростью примерно 90 км/час. Автомобиль под его управлением двигался плавно и прямолинейно, его не заносило, и он двигался примерно по середине своей полосы движения, на данном участке автодорога была прямая. Когда он проехал поворот от <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, то увидел, что им навстречу по полосе встречного движения, то есть по правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, на расстоянии примерно 500-700 м. со скоростью более 90 км/час, но с какой именно он пояснить затрудняется, двигается легковой автомобиль темного цвета. По свету фар он понял, что встречная автомашина двигалась не прямолинейно, а немного меняла траекторию своего движения. Когда до вышеуказанного встречного автомобиля оставалось примерно 2 м., водитель встречной автомашины резко вильнул влево и выехал на полосу его движения<B>,</B> и своей левой передней частью столкнулся с левой передней частью управляемого им автомобиля, где находилось левое переднее колесо. Сразу же после первого удара последовал второй удар, вышеуказанный встречный автомобиль выехавший на его полосу движения своей левой частью ударился о левую переднюю дверь. Он нажал на педаль тормоза, в это время сработала подушка безопасности, которая его ударила и он потерял сознание. Когда он пришел в себя какой-то парень стал помогать ему выбираться из автомобиля, но дверка с его стороны не открывалась и он выбрался из салона автомобиля через переднюю пассажирскую дверь. Он увидел, что автомобиль, которым он управлял находится на левой обочине по ходу его движения, передние колеса находились на левой обочине, а задние на левой стороне проезжей части автодороги. После этого <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> побежала к другой автомашине, с которой произошло столкновение, которая, как и его автомашина находилась на левой обочине по ходу движения к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Данная автомашина частично находилась на краю обочины и левого кювета, перпендикулярно оси проезжей части, своей задней частью данный автомобиль был повернут к проезжей части дороги, автомобиль стоял на всех четырех колесах. Из салона указанного автомобиля <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> передали <SPAN class="Data2">***</SPAN>, затем из салона данной автомашины вышла молодая женщина. После этого молодую женщину и <SPAN class="Data2">***</SPAN> на автомобиле парня, который помогал, отправили в больницу в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Затем тот же парень вызвал полицию и «Скорую помощь». Когда приехали сотрудники полиции, то они сразу перекрыли движение. Потом водители автомобилей, которые остановились после ДТП, достали водителя встречной автомашины из салона автомобиля, положили на заднее сидение. На автомобиле «Скорой помощи», его и <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> забрали в больницу. Непосредственно перед столкновением и в момент столкновения, в районе данного ДТП кроме, автомобилей под его управлением и управлением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> больше никаких транспортных средств не было и никто не мешал его движению. Впоследствии, когда он находился в больнице его адвокат ознакомил его со схемой к протоколу осмотра места происшествия, имеющуюся в материалах уголовного дела. Как он понял на схеме под цифрой <SPAN class="Data2">***</SPAN> обозначено пятно темного цвета, которое как он предполагает образовалось от автомашины потерпевшего. Кроме того на схеме неверно была зафиксирована траектория его движения, поскольку после столкновения машину под его управлением сразу же потянуло в левую сторону, а также местоположение осыпи стекла. Он был не согласен с данной схемой и составил свою схему, которую предоставил следователю. На данной схеме он указал место столкновения автомашин, которое находилось на его полосе движения. Его защитником при осмотре автомашин был сфотографирован спидометр на машине <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, на котором стрелка указывает на обозначение 105 км/час. Как он полагает с данной скоростью и двигался автомобиль под управлением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, поскольку после ДТП стрелка спидометра остановилась именно в момент дорожно-транспортного происшествия. </P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Потерпевшая <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в судебном заседании показала следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN>- <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> принадлежал автомобиль марки ВАЗ-<SPAN class="Data2">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN> они решили съездить в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Около 18 часов, <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, управляя, принадлежащим ему автомобилем двигался по правой стороне автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> по территории <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, с включенным ближним светом фар со скоростью примерно 60-70 км/час. Дорога была сухая, ровная, осадков не было. Каких-либо машин во встречном или попутном направлении не было Она находилась на переднем пассажирском сиденье, а <SPAN class="Data2">***</SPAN>- <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="Data2">***</SPAN> - <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> находились на заднем пассажирском сиденье, <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> сидела справа, а <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> сидел посередине сиденья. <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Когда они проехали поворот на <SPAN class="Data2">***</SPAN> и выехали на прямой участок автодороги, и подъезжали к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> она увидела, что им навстречу по полосе встречного движения, то есть по правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> с большой скоростью двигался легковой автомобиль светлого цвета. После того, как муж увидел встречный автомобиль он затормозил и старался уйти на правую обочину Насколько именно <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> снизил скорость она пояснить не может, поскольку не следила за приборами. Несмотря на это избежать столкновения не удалось и после удара она потеряла сознание. Удар пришелся в переднее левое колесо. <SPAN class="Data2">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Она с трудом вылезла из автомашины, <SPAN class="Data2">***</SPAN> и подошла к <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, но он был уже мертв. Не она ни <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> спиртные напитки в этот день не употребляли. У <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> имелся длительный стаж вождения, он очень аккуратно управлял автомобилем. В настоящее время она каких-либо претензий к Степанову А.В. не имеет и не настаивает на назначении подсудимому строгого наказания, моральный вред ей возмещен. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Будучи допрошенный в ходе предварительного расследования <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> показала, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> примерно в 18 часов 30 минут непосредственно перед столкновением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> какие-либо меры, чтобы избежать его не предпринимал, так как ничего не успел сделать, в связи с тем, что в момент выезда встречного автомобиля на их полосу движения, расстояние между автомобилями было мало. (Т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Законный представитель <SPAN class="Data2">***</SPAN> потерпевшего <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в судебном заседании показала следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN>- <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> принадлежал автомобиль марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 18 часов 30 минут <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> управляя, принадлежащим ему автомобилем двигался по правой стороне автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> по территории <SPAN class="Data2">***</SPAN>, с включенным ближним светом фар со скоростью примерно 80-90 км/час. Дорожное покрытие было ровное, сухое. Автомашина находилась в технически исправном состоянии, на колесах автомобиля была установлена «зимняя» резина. Она и <SPAN class="Data2">***</SPAN>- <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> находились на заднем пассажирском сиденье, она находилась справа, а <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> сидел посередине сиденья, а на переднем пассажирском сиденье находилась <SPAN class="Data2">***</SPAN>- <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> Они проехали поворот на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, проехали поворот автодороги, выехали на прямой участок автодороги, и подъезжали к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Она увидела как во встречном направлении двигался автомобиль, который выезжал на их полосу движения. Она отвлеклась на телефонный звонок и в этот момент почувствовала резкий удар, после чего потеряла сознание. <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Через некоторое время очнулась <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> Она стала звать на помощь и пытаться выбраться из автомобиля. К ней подбежал какой-то мужчина и помог выбраться <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>. Когда она вылезла из автомашины к ней подбежала какая-то женщина и спросила зачем они в них врезались. После этого оказавшийся на месте ДТП <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> ее и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> отвез в больницу. У <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> были установлены следующие повреждения: <SPAN class="Data2">***</SPAN>. До настоящего времени они проходят лечение <SPAN class="Data2">***</SPAN>. В настоящее время она каких-либо претензий к Степанову не имеет, поскольку он компенсировал причиненный моральный вред, на назначении строгого наказания она не настаивает. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в судебном заседании показала следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN>- Степанову А.В. принадлежит автомобиль марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> цвета. <SPAN class="Data2">***</SPAN> они с <SPAN class="Data2">***</SPAN> и <SPAN class="Data2">***</SPAN> возвращались из <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Они двигались по правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> по территории <SPAN class="Data2">***</SPAN>, с включенным ближним светом фар со скоростью примерно 90 км/час. Она сидела на переднем пассажирском сидении. <SPAN class="Data2">***</SPAN>- <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> сидел на заднем пассажирском сидении слева. Они все были пристегнуты ремнями безопасности. Проезжая часть автодороги была чистая, сухая, льда и снега на ней не было. Погода была морозная, осадков не было, видимость в направлении движения была хорошая. Было еще светло, было все видно. Они проехали поворот на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Автомобиль под управлением Степанова А.В. двигался плавно и прямолинейно, его не заносило, и он двигался примерно по середине своей полосы движения, на данном участке автодорога была прямая. Когда они проехали поворот от <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, то она увидела, что им навстречу по полосе встречного движения, то есть по правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, на расстоянии примерно 500 м. со скоростью примерно 100 км/час двигается легковой автомобиль темного цвета. Водитель данного автомобиля двигаясь по дороге, как бы объезжал ямки, плавно виляя по дороге. Она в этот момент подумала, что какой аккуратный мужчина, все объезжает. Далее они двигались по своей полосе движения ровно и когда до вышеуказанного встречного автомобиля оставалось примерно 3-4 м., он резко вильнул влево и выехал на полосу их движения<B>, </B>данный автомобиль двигался прямо на автомобиль, в котором она находилась в качестве пассажира и своей левой передней частью столкнулся с левой передней частью автомобиля, которым управлял <SPAN class="Data2">***</SPAN>-Степанов А.В., с той частью автомобиля, где находилось левое переднее колесо. Сразу же после первого удара последовал второй удар, вышеуказанный встречный автомобиль выехавший на их полосу движения своей левой частью ударился о левую переднюю дверь, данный удар был скользящим, она слышала скрежет металла.. Так же в момент первого удара она услышала хлопок, то есть звук лопнувшей шины и почувствовала запах паленой резины. Сработала подушка безопасности на месте водителя-Степанова А.В., которая закрыла ей видимость слева, сознание она не теряла. Сразу же после столкновения автомобиль, которым управлял Степанов А.В. повело влево и она услышала звук скрежета металла об асфальт, после чего их автомашина остановилась на левой стороне. В результате срабатывания подушки безопасности <SPAN class="FIO29">Степанов А.В.</SPAN> потерял сознание. Когда автомобиль остановился, она стала вытаскивать <SPAN class="FIO29">Степанов А.В.</SPAN>, то нога <SPAN class="FIO29">Степанов А.В.</SPAN> была на педали тормоза. Когда она стала вытаскивать <SPAN class="FIO29">Степанов А.В.</SPAN>, то он был без сознания, она его привела в чувство. На дороге автомобилей не было. Спустя некоторое время, со стороны <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> двигался легковой автомобиль, водитель которого помог ей вытащить <SPAN class="FIO29">Степанов А.В.</SPAN>. Потом она проверила <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> и убедилась, что он жив. После этого она побежала к другой автомашине, с которой произошло столкновение, которая, как и их автомашина находилась на левой обочине по ходу движения к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Частично автомашина находилась на краю обочины и левого склона в сугробе. Она подбежала к правой стороне автомобиля, открыла заднюю дверь пассажирскую, оттуда ей подали <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Потом из машины вылезла молодая женщина и побежала вслед за ней. После этого молодую женщину и <SPAN class="Data2">***</SPAN> на автомобиле парня, который им помогал, отправили в больницу в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Затем тот же парень вызвал полицию и «Скорую помощь». Потом очень быстро приехали сотрудники полиции и автомобиль «Скорой помощи» примерно в течение 10-15 минут. Сотрудники полиции перекрыли движение. Потом водители автомобилей, которые остановились после ДТП, достали водителя встречной автомашины из салона автомобиля, положили на заднее сидение. По приезду «Скорой помощи», медики достали водителя из машины, осмотрели его и сказали, что он умер. В ходе предварительного расследования она была ознакомлена со схемой к протоколу осмотра места происшествия и находит, что данная схему составлена неверно, поскольку на ней неверно зафиксировано местоположение автомобилей после ДТП, кроме того, она не согласна с местом столкновения, которое зафиксировано на схеме, осыпь стрелка была от автомобиля <SPAN class="Data2">***</SPAN> а не от их автомашины. В ходе осмотра автомашины экспертом она увидела на принадлежащем им автомобили новые повреждения, а именно больше стала изогнута крыша, двери и багажник не открывались, загнута крышка капота, сильно изогнут бампер, правая передняя фара лежала на заднем сиденье автомобиля. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> в судебном заседании в присутствии законного представителя <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> показал следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN> он с <SPAN class="Data2">***</SPAN> возвращался из <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> сидела на переднем пассажирском сидении, он сидел на заднем пассажирском сидении слева. Они все были пристегнуты ремнями безопасности. Проезжая часть автодороги была чистая, сухая, льда и снега на ней не было. Погода была морозная, осадков не было, видимость в направлении движения была хорошая. Было еще светло, было все видно. Они проехали поворот на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>., Степанов А.В. управляя автомобилем марки <SPAN class="Data2">***</SPAN>, в котором он находился в качестве пассажира продолжал движение по правой стороне автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> с той же скоростью. Автомобиль под управлением <SPAN class="FIO29">Степанов А.В.</SPAN> двигался плавно и прямолинейно, его не заносило, и он двигался примерно по середине своей полосы движения, на данном участке автодорога была прямая. Когда они проехали поворот от <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, то он увидел, что им навстречу по полосе встречного движения, то есть по правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, на большом расстоянии двигается легковой автомобиль. Они двигались со скоростью 90 км/час а автомобиль двигавшейся во встречном направлении двигался чуть быстрее. Примерно в 3-4 м. встречная автомашина резко вильнула влево и выехала на полосу их движения<B>, </B>данный автомобиль двигался прямо на автомобиль, в котором он находился в качестве пассажира и своей левой передней частью столкнулся с левой передней частью автомобиля, которым управлял <SPAN class="Data2">***</SPAN>-Степанов А.В., с той частью их автомобиля, где находилось левое переднее колесо. Сразу же после первого удара последовал второй удар, вышеуказанный встречный автомобиль выехавший на их полосу движения своей левой частью ударился о левую переднюю дверь, данный удар был скользящим, он слышал скрежет металла. Сразу после столкновения автомобиль под управлением <SPAN class="FIO29">Степанов А.В.</SPAN> вынесло на полосу встречного движения, а затем на левую по ходу их движения обочину, где автомобиль остановился. При этом автомобиль, в котором он находился в качестве пассажира не разворачивало и не переворачивало. Он не может пояснить, что произошло с автомобилем столкнувшимся с автомобилем под управлением <SPAN class="FIO29">Степанов А.В.</SPAN> после столкновения. Непосредственно перед столкновением и в момент столкновения, в районе данного ДТП кроме, автомобилей под управлением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> и Степанова А.В. больше никаких транспортных средств не было, и никто не мешал движению вышеуказанных автомобилей. После удара с встречной автомашиной, он ударился <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Сознание он не терял. <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> открыла дверку, он отстегнул ремень безопасности и с помощью <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> начал выбираться из автомобиля. Потом остановилась попутная автомашина, водитель которой и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> помогли вытащить <SPAN class="FIO29">Степанов А.В.</SPAN> через переднее пассажирское сидение. <SPAN class="FIO29">Степанов А.В.</SPAN> вытащили, после чего <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> побежала к той автомашине, с которой они столкнулись. Потом он увидел, что <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> из автомобиля передали <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Водитель, который помогал им выбраться, забрал <SPAN class="Data2">***</SPAN> и <SPAN class="Data2">***</SPAN> и повез их в больницу. Так же свидетель добавил, что когда он вылез из салона своего автомобиля, то увидел, что столкнувшийся с ними автомобиль марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> темного цвета, находится на левой по ходу нашего движения обочине автодороги, данный автомобиль лежал на левом боку, перпендикулярно проезжей части автодороги передней частью он был обращен от проезжей части к лесополосе<I>.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> примерно в 18 часов 30 минут он поехал на <SPAN class="Data2">***</SPAN>, находящуюся на автодороге «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», около <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Он управляя принадлежащим ему автомобилем марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> двигался по автодороге «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Примерно в 18 часов 40 минут, он проехал поворот на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и продолжил движение в том же направлении и увидел, что на правой обочине автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится автомобиль марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> цвета. Данный автомобиль полностью находился на правой обочине, своей передней частью он был повернут от проезжей части автодороги и в сторону <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> под углом. Также он увидел, что на правой обочине автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится автомобиль марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> цвета, который принадлежал его соседу - <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, данный автомобиль находился на краю кювета и лежал на левом боку. Он понял, что произошло ДТП и остановился.. Он подошел к автомобилю марки <SPAN class="Data2">***</SPAN>, около данного автомобиля стояла женщина и <SPAN class="Data2">***</SPAN>, они пытались помочь выйти из данного автомобиля мужчине-водителю, но его зажало. Он стал помогать им, он хотел открыть водительскую дверь, но ее заклинило и она не открывалась, тогда он сказал водителю, чтобы он перелез на переднее пассажирское сиденье и вылез из автомобиля через правую переднюю дверь, что он и сделал. Водитель автомобиля перелез на переднее пассажирское сиденье и вылез из автомобиля через правую переднюю дверь. В это время около автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> остановилась «Фура», марку регистрационный знак данного автомобиля он не помнит и назвать не может. Из данной «Фуры» вышли двое мужчин, которые подошли к автомобилю марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> поставили его на колеса. Он сел в свой автомобиль и поехал к автомобилю марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> и увидел, что вышеуказанные двое мужчин помогают вылезти из автомобиля <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> сидел в автомобиле марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> на месте водителя и не шевелился. Около автомобиля находились <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Он посадил <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в свою автомашину и отвез в больницу. При нем автомобиль марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» <SPAN class="Data2">***</SPAN> цвета никто не передвигал, автомобиль марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> так же не передвигали, а только поставили на колеса. У автомобиля марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» <SPAN class="Data2">***</SPAN> цвета была наиболее повреждена передняя левая часть. У автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> сзади и справа повреждений не было, а переднюю и левую части данного автомобиля он не видел, но полагает, что у данного автомобиля была повреждена левая передняя часть. Момент ДТП он не видел, но думает, что вышеуказанные автомобили двигались во встречном направлении и столкнулись своими левыми передними сторонами<I>.</I></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в судебном заседании показала, что работает <SPAN class="Data2">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 19 часов, она в составе СОГ выехала на место ДТП, произошедшего на <SPAN class="Data2">***</SPAN> км. автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>». По приезду на место ДТП она увидела, что на правой обочине автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится автомобиль марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> цвета, данный автомобиль был обращен передней частью от проезжей части автодороги к лесополосе, там же находился автомобиль марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> цвета, данный автомобиль передней частью под углом был обращен к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Данные автомобили стояли на колесах. Автомобиль марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> полностью находился на обочине. Оба автомобиля были сильно повреждены, наибольшие повреждения имелись в левых передних частях данных автомобилей. Левое переднее колесо автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> было оторвано, а левое переднее колесо автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> было разгермитизировано, его обод был сильно поврежден. Так же на проезжей части автодороги имелся след, оставленный левым передним колесом автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Данный след начинался на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, плавно изгибался дугой, выходил на левую сторону проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, пересекал проезжую часть автодороги, выходил на правую обочину автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и заканчивался под диском левого переднего колеса автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Ширина проезжей части автодороги составляла около 6 м., а начало вышеуказанного следа находилось на расстоянии 2,5м. от правого края проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, по этому она сделал вывод, что данный след начинается на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. На месте происшествия она произвела осмотр места ДТП и в соответствии с УПК составила протокол. В вышеуказанном протоколе осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">***</SPAN> ей было указано, что автомобили марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> и марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> находятся на правой обочине автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. На <SPAN class="Data2">***</SPAN> листе данного протокола на <SPAN class="Data2">***</SPAN> строчке сверху она написала, что автомобиль марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> находится на правой обочине по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и лесопасадкам. Данный автомобиль находился на правой обочине автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, она имела ввиду, что передняя часть данного автомобиля была обращена в сторону <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и лесопосадок. Написав данную фразу, она допустила неточность, на этом же листе протокола она описала место расположения автомобилей марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> и марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> и указала, что они находятся на правой обочине автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Также на месте была составлен черновая схема к протоколу осмотра места происшествия, которую по прибытию в отдел она перерисовала и ознакомила с ней понятых.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>, будучи допрошенным в ходе предварительного расследования показал, что он имеет водительский стаж с <SPAN class="Data2">***</SPAN> года, однако водительское удостоверение он получил в <SPAN class="Data2">***</SPAN> году, <SPAN class="Data2">***</SPAN>. В настоящее время у него открыты категории «<SPAN class="Data2">***</SPAN>». Он имеет средне техническое образование по специальности «<SPAN class="Data2">***</SPAN>». Его друг Степанов А.В. показал ему копию схемы места ДТП, в результате которого произошло столкновение автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением Степанова А.В. и автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>. По увиденного им на схеме он считает, что столкновение произошло на полосе движения автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением Степанова А.В.. Он считает, что следы от масла, изображенные на левой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> зафиксированы неправильно. Столкновение произошло до места расположения вышеуказанных следов со стороны <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Он считает, что столкновение произошло напротив вышеуказанных следов масла, а не до них. Он не имеет высшего образования, в том числе и высшего юридического либо высшего технического образования, ему неизвестно как именно составляются схемы места ДТП. Так же он не является экспертом и не обладает техническими знаниями в области автомобильного движения. (л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> в судебном заседании показал, что он принимал участие в осмотре места происшествия ДТП, произошедшего <SPAN class="Data2">***</SPAN> между <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, на трассе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>». На месте ДТП находились две автомашины <SPAN class="Data2">***</SPAN> и «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», при этом ВАЗ <SPAN class="Data2">***</SPAN> находилась на обочине справой стороны по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» стояла с этой же стороны, но ближе к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. На автомашине ВАЗ <SPAN class="Data2">***</SPAN> передняя часть машины была разбита, «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» находилась на обочине. В ходе осмотра следователем был составлен протокол и схема с которыми он вместе с <SPAN class="FIO47">ФИО47</SPAN> ознакомилась и расписались.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO47">ФИО47</SPAN> в судебном заседании показал, что он принимал участие в осмотре места происшествия ДТП, произошедшего <SPAN class="Data2">***</SPAN> между <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, на трассе «<SPAN class="Data2">***</SPAN>». На месте ДТП находились две автомашины ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> и «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», при этом ВАЗ <SPAN class="Data2">***</SPAN> находилась на обочине справой стороны по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» стояла с этой же стороны, но ближе к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. На автомашине ВАЗ <SPAN class="Data2">***</SPAN> передняя часть машины была разбита, «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» находилась на обочине. В ходе осмотра следователем был составлен протокол и схема с которыми он вместе с <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> ознакомилась и расписались.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> в судебном заседании показал, что в его производстве находилось уголовное дело по обвинению Степанова А.В. в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.264 УК РФ. В ходе предварительного расследования им была назначена автотехническая экспертиза на основании постановления от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, где эксперту были даны исходные данные для производства экспертизы, кроме того в распоряжение эксперта были предоставлены все материалы уголовного дела. После сбора и оценки доказательств по данному делу Степанову А.В. было предъявлено обвинение по ч.3 ст.264 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> в судебном заседании показал, что он является участником оперативной группы при ОМВД РФ по <SPAN class="Data2">***</SPAN>, в связи с чем выезжал на место происшествия по факту столкновения автомобилей марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> и ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN>. На месте происшествия сначала была нарисована схема, затем, в машине, был изготовлен протокол осмотра места происшествия. Изготовлялся ли черновик схемы, он не помнит. Схему и протокол составлял следователь, какие следы были на месте происшествия, такие и были зафиксированы. <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> пояснил, что выполняет техническую работу, какие замеры проводить и что отображать в схеме определяет следователь. Свидетель подписывал протокол осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">***</SPAN> и схему к нему. Противоречий между описанием следов темной жидкости в протоколе и на схеме он не видит.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> в судебном заседании показал, что в составе оперативной группы в качестве специалиста выезжал на осмотр места происшествия по факту ДТП с участием ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> и «<SPAN class="Data2">***</SPAN>». На месте ДТП он занимался фиксацией следов происшествия, осуществлял фотосъемку. Им была изготовлена фототаблица к протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">***</SPAN> в соответствии с действующими требованиями, обстоятельства совершения ДТП он не помнит. По окончанию следственного действия им были подписаны протокол осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, схема к нему. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме того, вина подсудимого Степанова А.В. в совершении инкриминируемого деяния подтверждается протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, в котором зафиксированы обстоятельства ДТП, произошедшего на <SPAN class="Data2">***</SPAN> км. автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», в результате которого был причинены тяжкий вред здоровью <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и смерть <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, а именно зафиксировано следующее. Проезжая часть автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» имеет асфальтовое покрытие, которое в месте ДТП ровное, прямое, не имеет ям и выбоин, горизонтального профиля, сухое, снег и лед на проезжей части отсутствуют, обочины автодороги грунтовые. На момент осмотра погода ясная, осадки отсутствуют. Ширина проезжей части автодороги- 6,3 метра, ширина правой обочины автодороги при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>- 4, м., ширина левой обочины- 5 м.. На правой обочине автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится автомобиль марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> цвета, данный автомобиль обращен передней частью от проезжей части автодороги к лесополосе. Расстояние от точки отсчета до левого заднего колеса вышеуказанного автомобиля- <SPAN class="Data2">***</SPAN> м. Расстояние от правого края проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> до левого заднего колеса вышеуказанного автомобиля- 6 м., до правого заднего колеса- 5м., до правого переднего колеса-6,9 м.. На правой обочине автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится автомобиль марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> цвета, данный автомобиль передней частью под углом обращен к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Расстояние от точки отсчета до левого переднего колеса вышеуказанного автомобиля- <SPAN class="Data2">***</SPAN> м.. Расстояние от правого края проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> до правого переднего колеса вышеуказанного автомобиля-2 м., до правого заднего колеса- 1,3 м.. Левое переднее колесо данного автомобиля повреждено, шина лопнула и слезла с диска, диск колеса оголен и деформирован. Частично на левой обочине, частично на левом краю проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> имеется след оставленный диском левого переднего колеса автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Данный след начинается на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, плавно изгибается дугой, выходит на левую сторону проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, пересекает проезжую часть автодороги, выходит на правую обочину автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Data2">***</SPAN> и заканчивается под диском левого переднего колеса автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Расстояние от точки отсчета до начала следа, оставленного диском левого переднего колеса автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> - <SPAN class="Data2">***</SPAN> м., до крайней правой точки вышеуказанного следа- <SPAN class="Data2">***</SPAN> м., до пересечения данного следа с правым краем проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>- <SPAN class="Data2">***</SPAN> м., до конца данного следа- <SPAN class="Data2">***</SPAN> м.. Расстояние от правого края проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> до начала следа, оставленного диском левого переднего колеса автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, находящегося на проезжей части – 2,5 м., до конца данного следа, находящегося на правой обочине при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>- 2 м. Вдоль вышеуказанного следа, на всем его протяжении имеется след жидкости темного цвета, который начинается в том месте, где начинается след оставленный диском левого переднего колеса автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN>. На правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> находится прерывистый след жидкости темного цвета состоящий из трех фрагментов. Расстояние от точки отсчета до вышеуказанных фрагментов следа жидкости- <SPAN class="Data2">***</SPAN> соответственно. Расстояние от правого края проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> до вышеуказанных фрагментов следа жидкости- 2,4 м., 2,3 м., 2,5 м. соответственно. На проезжей части, по всей ширине ее поверхности находится осыпь стекла и фрагментов деталей автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> и автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, начало и конец данной осыпи находятся на уровне задних колес вышеуказанных автомобилей. Расстояние от точки отсчета до начала вышеуказанной осыпи примерно- <SPAN class="Data2">***</SPAN> м., до конца <SPAN class="Data2">***</SPAN> м.. Основная локализация вышеуказанной осыпи находится на правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. На правой обочине автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> имеются следы колес автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, которые начинаются на правом краю проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» и заканчиваются около вышеуказанного автомобиля. Расстояние от точки отсчета до начала вышеуказанного следа правых колес- <SPAN class="Data2">***</SPAN> м. На правой стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> на расстоянии 2,5 м. от правого края проезжей части лежит левое переднее колесо автомобиля марки ВАЗ-<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, привод данного колеса лежит на левой обочине автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. При осмотре автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> установлено, что данный автомобиль имеет следующие повреждения, локализованные в его левой части: деформированы передняя и задняя левые дверки, заднее и переднее левые крылья, многочисленные сколы ЛКП и деформации металла с левой стороны кузова, погнуты левые стойки кузова, деформирована крыша с левой стороны. Разбито переднее ветровое стекло, стекла передней и правой левых дверок. Оторван передний бампер и правая и левая передние блок-фары, оторвано переднее левое колеса вместе с тягами и приводом. Деформировано рулевое колесо и передняя панель в направлении слева направо, оторвана спинка водительского сиденья. Деформирован капот двигателя, разбиты радиатор и аккумулятор. На колесах данного автомобиля «зимняя резина». Основная локализация повреждений автомобиля находится слева, в районе передней левой дверки. При осмотре автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> установлено, что данный автомобиль имеет следующие повреждения, локализованные в его передней левой части: деформированы передняя левая дверка, заднее, передние левое и правое крылья, крыша в передней левой части, левая передняя стойка кузова. Передний бампер оторван, разбиты переднее ветровое стекло, стекла передней левой дверки, разбито левое зеркало заднего вида. Правая и левая передние блок-фары оторваны. Разбиты радиатор и аккумулятор. Левое переднее колесо данного автомобиля повреждено, шина лопнула и слезла с диска, диск колеса оголен и деформирован. На колесах данного автомобиля «зимняя резина». Основная локализация повреждений автомобиля находится слева, в районе левого переднего колеса автомобиля. ( Т.<SPAN class="Data2">***</SPAN>, л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу осмотра автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> данный автомобиль имеет следующие повреждения, локализованные в его передней левой части: деформированы передняя левая дверка, заднее, передние левое и правое крылья, крыша в передней левой части, левая передняя стойка кузова. Передний бампер оторван, разбиты переднее ветровое стекло, стекла передней левой дверки, разбито левое зеркало заднего вида. Правая и левая передние блок-фары оторваны. Разбиты радиатор и аккумулятор. Левое переднее колесо данного автомобиля повреждено, шина лопнула и слезла с диска, диск колеса оголен и деформирован. На колесах данного автомобиля «зимняя резина». Основная локализация повреждений автомобиля находится слева, в районе левого переднего колеса автомобиля. (Т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу осмотра автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> данный автомобиль имеет следующие повреждения, локализованные в его левой части: деформированы передняя и задняя левые дверки, заднее и переднее левые крылья, многочисленные сколы ЛКП и деформации металла с левой стороны кузова, погнуты левые стойки кузова, деформирована крыша с левой стороны. Разбито переднее ветровое стекло, стекла передней и правой левых дверок. Оторван передний бампер и правая и левая передние блок-фары, оторвано переднее левое колеса вместе с тягами и приводом. Деформировано рулевое колесо и передняя панель в направлении слева направо, оторвана спинка водительского сиденья. Деформирован капот двигателя, разбиты радиатор и аккумулятор. На колесах данного автомобиля «зимняя резина». Основная локализация повреждений автомобиля находится слева, в районе передней левой дверки. (Т.<SPAN class="Data2">***</SPAN>.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно акту технического осмотра транспортного средства- автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, данный автомобиль имеет следующие повреждения, локализованные в его левой части: деформированы передняя и задняя левые дверки, заднее и переднее левые крылья, многочисленные сколы ЛКП и деформации металла с левой стороны кузова, погнуты левые стойки кузова, деформирована крыша с левой стороны. Разбито переднее ветровое стекло, стекла передней и правой левых дверок. Оторван передний бампер и правая и левая передние блок-фары, оторвано переднее левое колеса вместе с тягами и приводом. Деформировано рулевое колесо и передняя панель в направлении слева направо, оторвана спинка водительского сиденья. Деформирован капот двигателя, разбиты радиатор и аккумулятор. (л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно акту технического осмотра транспортного средства- автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> которым установлено, что данный автомобиль имеет следующие повреждения, локализованные в его передней левой части: деформированы передняя левая дверка, заднее, передние левое и правое крылья, крыша в передней левой части, левая передняя стойка кузова. Передний бампер оторван, разбиты переднее ветровое стекло, стекла передней левой дверки, разбито левое зеркало заднего вида. Правая и левая передние блок-фары оторваны. Разбиты радиатор и аккумулятор. Левое переднее колесо данного автомобиля повреждено, шина лопнула и слезла с диска, диск колеса оголен и деформирован. (л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> Степанов А.В. совершив ДТП причинил по неосторожности пассажиру автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> следующие, образовавшиеся в результате одной автотравмы телесные повреждения: <SPAN class="Data2">***</SPAN>, которые, согласно, раздела 3 п. 11, раздела 2 п.6.11.6 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку значительной стойкой утраты общей трудоспособности не менее чем на 1/3, независимо от исхода и оказания медицинской помощи(л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> Степанов А.В. совершив ДТП причинил по неосторожности пассажиру автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> следующие, являющиеся единым травматическим комплексом и образовавшиеся одномоменто в результате одной автотравмы телесные повреждения: <SPAN class="Data2">***</SPAN>, которые в совокупности, согласно раздела 3 п. 11, раздела 2 п.п.<SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшего, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, которая наступила от <SPAN class="Data2">***</SPAN>. (Т.<SPAN class="Data2">***</SPAN>, л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Согласно заключению автотехнической экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> столкновение автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением Степанова А.В. и автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> произошло на правой стороне автодороги по ходу движения автомобиля марки ВАЗ-<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, перед началом расположения следа юза от левого переднего колеса автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, на расстоянии 2,5 м. от правого края проезжей части автодороги в направлении <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. В первоначальный момент столкновения автомобиль марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением Степанова А.В. контактировал левой боковой частью, в районе левой части переднего бампера и левого крыла в переднюю левую часть автомобиля марки ВАЗ-<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, в момент столкновения транспортные средства относительно друг друга располагались под углом около 165 градусов. Все повреждения на автомобиле марки ВАЗ-<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, локализованные в его левой части образовались от столкновения с автомобилем марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением Степанова А.В.. На кузове автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> отсутствуют какие-либо следы, свидетельствующие о том, что автомобиль после ДТП переворачивался. В момент столкновения автомобиль марки ВАЗ-<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> полностью находился на своей полосе движения, то есть на правой стороне проезжей части при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и на сторону автодороги, предназначенную для встречного движения не выезжал. В момент столкновения автомобиль марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением Степанова А.В. выехал со своей полосы движения по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> на полосу встречного движения. Объяснение водителя автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> Степанова А.В. о том, что он не выезжал на полосу встречного движения, а это водитель автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> выехал на его полосу движения не соответствует объективным обстоятельствам ДТП, зафиксированным в протоколе осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, имеющихся на автомобилях марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> и марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> механических повреждениях, а так же результатам проведенной экспертизы. Самопроизвольный, независящий от действий водителя автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> Степанова А.В. занос в условиях данного дорожно-транспортного происшествия невозможен, занос автомобиля и выезд на полосу встречного движения, возник из-за воздействия водителем на органы рулевого управления автомобиля. В данной дорожно-транспортной ситуации техническая возможность у водителя автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> Степанова А.В. предотвратить столкновение с автомобилем марки ВАЗ-<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> зависела от действий водителя Степанова <SPAN class="FIO28">А.В.</SPAN> по управлению транспортным средством и выполнения требований п.1.4, 9.1 абзац 1, п.10.1 абзац 1 ПДД РФ. В данной дорожно-транспортной ситуации водитель автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> не имел технической возможности предотвратить столкновение с автомобилем марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением Степанова А.В., применением экстренного торможения. В данной дорожно-транспортной ситуации водитель автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> Степанов А.В. должен был действовать, руководствуясь п.п. 1.4, 1.5 абзац1, 19.1 абзац 1 и 10.1.абзац 1 ПДД РФ, с технической точки зрения действия водителя Степанова А.В. требованиям вышеуказанных пунктов правил не соответствовали. Несоответствия действий водителя автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> Степанова А.В. требованиям п.п. 1.4, 19.1 абзац 1 и 10.1 абзац 1 ПДД РФ с технической точки зрения находятся в причинной связи с имевшим место ДТП. В данной дорожно-транспортной ситуации водитель автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> должен был действовать, руководствуясь п. 10.1.абзац 2 ПДД РФ, несоответствий в условиях ДТП у водителя <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> требованию вышеуказанного пункта правил с технической точки зрения не усматривается, и действия водителя автомобиля марки ВАЗ-<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> с технической точки зрения не находятся в причинной связи с имевшим место ДТП. Причиной падения давления воздуха в автошине переднего левого колеса автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением Степанова А.В. послужило механическое повреждение диска колеса, а также сквозные повреждения шины, которые образовались в момент ДТП, в связи с чем падение давления воздуха в вышеуказанном колесе не могло быть причиной данного ДТП. (<SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Эксперт <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> в судебном заседании пояснил следующее. Он проводил экспертное исследование на основании постановления следователя, ответил на поставленные перед ним вопросы, определил, что столкновение автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> и автомобиля марки ВАЗ-<SPAN class="Data2">***</SPAN> произошло на правой стороне автодороги по ходу движения автомобиля марки ВАЗ-<SPAN class="Data2">***</SPAN> по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, перед началом расположения следа юза от левого переднего колеса автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> на расстоянии 2,5 м. от правого края проезжей части автодороги в направлении <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. В первоначальный момент столкновения автомобиль марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> контактировал левой боковой частью, в районе левой части переднего бампера и левого крыла в переднюю левую часть автомобиля марки ВАЗ-<SPAN class="Data2">***</SPAN>, в момент столкновения транспортные средства относительно друг друга располагались под углом около 165 градусов. Свое заключение он основывал на представленных материалах дела и обстоятельствах, указанных следователем в постановлении. Место столкновения он определил по началу следа, обозначенного на схеме к протоколу осмотра места происшествия как след юза автомашины <SPAN class="Data2">***</SPAN> и осыпи стекла.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению эксперта от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, составленного экспертом – автотехником <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> в связи с обращением к нему адвоката <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> место столкновения транспортных средств располагается в зоне осыпи стекла и отделившихся частей автомобилей, перед началом зоны разлива жидкости темного цвета которая расширяется в сторону <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> причем автомобиль <SPAN class="Data2">***</SPAN> государственный регистрационный знак <SPAN class="Data2">***</SPAN> находился на следах юза. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Специалист <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> в судебном заседании пояснил, что ему для производства экспертизы был представлен протокол осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, со схемой и фототаблицей, при этом представленные фотографии были не в том количестве, что имеются в материалах дела, в плохом качестве и не пригодные для исследования, так же была представлена копия заключения эксперта с фототаблицей, которой он, впоследствии, воспользовался. Объяснения сторон им не исследовались. Описание повреждений и следов он дал дословное, в соответствии с протоколом осмотра места происшествия, составленным следователем. На схеме к протоколу осмотра места происшествия след под <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> определен как след юза колес <SPAN class="Data2">***</SPAN>, который начинается на расстоянии 6,2 м. от точки определенной под <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. След юза – это след заблокированного колеса, который движется по дорожному покрытию и оставляет за собой след. В протоколе осмотра места происшествия также указан след, который на схеме никак не обозначен, но определен как 12 м., данный след идет от колеса автомобиля <SPAN class="Data2">***</SPAN> до обочины как след черчения. Поэтому он исходил из того, что след под <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> - это след юза, а след, определенный в 12 м. – след черчения. След, указанный в схеме под <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> - пятна жидкости темного цвета. В протоколе указано, что они имеют форму веера по направлению движения к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Так же имеются след под <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> – колесо ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> – привод <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Кроме того, считает, что основным признаком, по которому можно установить место столкновения автомобилей является возникновение или исчезновение следов, осыпь стекла, грязи и разлив жидкости. След, обозначенный схеме под <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> на расстоянии 2,3 м., 2,4 м., 2.5 м., - это след жидкости, который не может принадлежать <SPAN class="Data2">***</SPAN>, т.к. идет ниже траектории ее движения, кроме того у «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» поврежден только радиатор. У ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> повреждено колесо, мотор, привод, что дает толчковое выплескивание масла, которое и дает черный цвет жидкости. Таким образом, место столкновения <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> определяет с учетом следов жидкости, т.к. тяжелые предметы отлетают на большие расстояния, а стекло обладает свойством рикошетировать от поверхности дороги. Руденко полагает, что водитель «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», находясь на встречной полосе движения, увидел двигающийся ему навстречу по своей полосе движения автомобиль ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> стал смещаться на свою полосу движения, а водитель ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN>, стремясь избежать столкновения, также стал перемещаться на встречную ему полосу движения, где и произошло столкновение автомобилей. Водитель Степанов начал тормозить в начале образования следа под <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению специалиста <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> составленного на основании договора с адвокатом <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> объективных данных признаков и доказательств при определении места столкновения а/м <SPAN class="Data2">***</SPAN> и ВАЗ <SPAN class="Data2">***</SPAN> следствием не установлено. Для исследования при назначении автотехнической экспертизы были предложены исходные данные, основанные на субъективных и противоречивых показаниях свидетелей участников ДТП. Исследования <SPAN class="Data2">***</SPAN> не могут быть признаны объективными и в основном не соответствуют действительным обстоятельствам ДТП. В отличие от выводов эксперта <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> полагает, что вероятнее всего столкновение произошло примерно в середине проезжей части дороги под углом 180 градусов, в нескольких метрах от начала следов технической жидкости, при этом левый борт а/м ВАЗ <SPAN class="Data2">***</SPAN> вероятнее всего оказался на встречной полосе. Самым объективным признаком при определении места столкновения являются следы технической жидкости на дороге, их направление и расположение на проезжей части. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> пояснил, что поддерживает свое заключение, считает, что место столкновения автомобилей не определено. С вариантом, предложенным <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN>, он не согласен, т.к. если предположить, что следы жидкости принадлежат ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN>, то место столкновения должно быть примерно за 20 м. до начала этих следов. Считает, что место столкновения должно быть в 2-5 м. перед началом следов жидкости, т.к. мгновенно жидкость на асфальт попасть не могла. Считает, что столкновение произошло в районе условной осевой линии, посередине проезжей части, поэтому говорить о том, что столкновение произошло на правой или на левой стороне проезжей части с точностью до долей метра по тем материалам, которые имеются в деле, не возможно. Полагает, что угол столкновения в 165 градусов не может быть. Как специалист он утверждает, что столкновение произошло под углом около 180 градусов, точно угол определить не возможно. Следы темной жидкости, обозначенные на схеме под <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, могут принадлежать ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN>, поскольку указанный автомобиль имеет больше повреждений, чем <SPAN class="Data2">***</SPAN>, поэтому больше вероятности, что жидкость темного цвета вылилась из ВАЗ-<SPAN class="Data2">***</SPAN>. Кроме того, траектория движения ВАЗ-<SPAN class="Data2">***</SPAN> в протоколе и на схеме вообще не определены. Не может быть и того, чтобы характер следа юза был прямой, а двигался автомобиль по кривой траектории. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, оценив в совокупности доказательства представленные стороной обвинения и стороной защиты суд считает что вина подсудимого Степанова А.В. в нарушении при управлении автомобилем правил дорожного движения, повлекшим по неосторожности смерть потерпевшего, а также причинение тяжкого вреда <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, доказана и его действия правильно квалифицированы по ч.3 ст.264 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании и материалами дела установлено, что <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 18 часов 30 минут, на <SPAN class="Data2">***</SPAN> км. автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>», на территории <SPAN class="Data2">***</SPAN>, управляя принадлежащим ему автомобилем марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, двигался по правой стороне проезжей части вышеуказанной автодороги по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, и, нарушая п. 10.1 абзац 1 Правил дорожного движения РФ, вел автомобиль не учитывая интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения, со скоростью примерно 90 км/час, не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля за движением транспортного средства для выполнения требований Правил, проявил невнимательность, и, нарушая п. 9.1 абзац 1 Правил дорожного движения РФ, неправильно определил с учетом ширины проезжей части, габаритов транспортных средств и необходимых интервалов между ними сторону проезжей части автодороги, предназначенную для встречного движения, которой считается половина ширины проезжей части, расположенная слева, в нарушении п.1.4 Правил дорожного движения РФ выехал на полосу встречного движения, то есть левую сторону проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» по ходу своего движения, где, в нарушении п. 1.5 абзац 1 Правил дорожного движения РФ создал опасность для движения и причинил вред, допустил столкновение с двигавшимся ему навстречу, по предназначенной для его движения стороне проезжей части автодороги «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» со скоростью примерно 60-70 км/час автомобилем марки ВАЗ-<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> в результате чего причинил по неосторожности пассажиру автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> повреждения расценивающееся как тяжкий вред здоровью по признаку значительной стойкой утраты общей трудоспособности не менее чем на 1/3, независимо от исхода и оказания медицинской помощи, а также причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Суд критически относится к показаниям подсудимого Степанова А.В., заявившего о том, что он не выезжал на полосу встречного движения, а напротив водитель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> выехал на его полосу движения, в результате чего произошло столкновение. В связи с чем, он не согласен со схемой к протоколу осмотра места происшествия, где отражен след юза его автомашины в виде дугообразной линии. Показания Степанова А.В. в данной части суд расценивает как способ защиты от предъявленного обвинения и попытку избежать наказание за содеянное. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также суд критически относится к показаниям <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> и <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, о том, что Степанов А.В. не выезжал на полосу встречного движения, поскольку они являются близкими родственниками подсудимого. Данные показания суд расценивает как попытку оказать содействие подсудимому избежать наказание за содеянное. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Данные показания опровергаются заключением автотехнической экспертизы согласно которой столкновение автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением Степанова А.В. и автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> произошло на правой стороне автодороги по ходу движения автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, перед началом расположения следа юза от левого переднего колеса автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> на расстоянии 2,5 м. от правого края проезжей части автодороги в направлении <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. В момент столкновения автомобиль марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> полностью находился на своей полосе движения, то есть на правой стороне проезжей части при движении к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и на сторону автодороги, предназначенную для встречного движения не выезжал. В момент столкновения автомобиль марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> под управлением Степанова А.В. выехал со своей полосы движения по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> на полосу встречного движения. Объяснение водителя автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> Степанова А.В. о том, что он не выезжал на полосу встречного движения, а это водитель автомобиля марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> р./з. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> выехал на его полосу движения не соответствует объективным обстоятельствам ДТП, зафиксированным в протоколе осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, имеющихся на автомобилях марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> и марки ВАЗ<SPAN class="Data2">***</SPAN> механических повреждениях, а так же результатам проведенной экспертизы. Несоответствия действий водителя автомобиля марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> Степанова А.В. требованиям ПДД находятся в причинной связи с имевшим место ДТП. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Также суд находит несостоятельными доводы защитника <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> о том, что следователем не была предоставлена эксперту для исследования фотография спидометра с автомашины ВАЗ <SPAN class="Data2">***</SPAN>, поскольку как следует из показаний эксперта <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> показания спидометра после его разрушения не являются показательными и не имеют доказательственного значения, кроме того, фотография указанного спидометра выполнена на месте стоянки транспортного средства после ДТП, то есть после его эвакуации с места происшествия.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В протоколе осмотра места происшествия и схеме к нему, составленными в соответствии с требованиями ст.ст. 176,177 УПК РФ с участием понятых, зафиксированы обстоятельства ДТП, а именно начала следа юза левого колеса автомашины <SPAN class="Data2">***</SPAN> на левой стороне проезжей части по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Допрошенные в судебном заседании понятые <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> и <SPAN class="FIO47">ФИО47</SPAN> подтвердили правильность составленной схемы и протокола осмотра места происшествия. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Доводы защитника <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> о том, что протокол осмотра места происшествия является недопустимым доказательством, поскольку следователем в соответствии с ч.3 ст.177 УПК РФ с места происшествия не изъяты образцы жидкости темного цвета, а также осыпь стекла и не в полном объеме зафиксированы следы темной жидкости являются несостоятельными. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме того, Степанов А.В. в судебном заседании показал, что после того, как произошло столкновение в его машине сработала подушка безопасности и он потерял сознание, следовательно он не мог объективно расценить траекторию движения его автомобиля. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> показали, что <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> двигался по своей полосе движения и на встречную полосу не выезжал.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вместе с тем, суд критически относится к показаниям <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в судебном заседании о том, что перед столкновением <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> применил торможение, поскольку данные обстоятельства не нашли своего подтверждения в судебном заседании. А именно как в протоколе осмотра места происшествия, так на схеме к протоколу осмотра отсутствуют следы торможения от автомашины <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Кроме того, <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в судебном заседании также показала что непосредственно перед ДТП <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> скорость не снижал. Показания <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в данной части также опровергаются показаниями эксперта <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> в судебном заседании пояснившего, что следов торможения на схеме к ОМП нет. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Показания <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в ходе предварительного расследования суд находит достоверными согласующимися с материалами дела и берет в основу приговора. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст.74 УПК РФ доказательствами по уголовному делу являются любые сведения, на основании которых суд прокурор следователь или дознаватель в порядке определенном УПК РФ устанавливает наличие или отсутствие обстоятельств, подлежащих доказыванию при производстве по уголовному делу, а также иных обстоятельств, имеющих значение для уголовного дела.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Перечень допустимых доказательств изложен в ч.2 ст.74 УПК РФ, в том числе показания потерпевшего и свидетелей.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Допрошенный в судебном заседании в качестве специалиста <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> пояснил, что при экспертом исследовании он руководствовался копией протокола осмотра происшествия и схемой и фототаблицей к нему, а также заключением эксперта <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Однако, в силу ст.87 УПК РФ суд проверяет доказательства путем сопоставления их с другими доказательствами имеющимися в уголовном деле, а также путем установления их источников, получения иных доказательств, подтверждающих или опровергающих проверяемое доказательство. При этом, исследование доказательств производится на стадии судебного следствия с учетом требований ст.88 УПК РФ, где предусмотрено, что каждое доказательство подлежит оценки с точки зрения относимости, допустимости, достоверности, а все собранные доказательства в совокупности достаточности для разрешения уголовного дела.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">С учетом изложенного суд находит, что поскольку специалист <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> в своих исследованиях игнорирует информацию содержащуюся в показаниях свидетелей – очевидцев происшествия, постольку выводы, содержащееся в его исследованиях грешат необъективностью, не соответствуют всем обстоятельствам происшествия.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Экспертные исследования специалиста <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> его письменное заключение и пояснения в судебном заседании полностью опровергнуты материалами дела, показаниями допрошенных лиц, заключением эксперта <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> и его пояснениями в судебном заседании, в связи с чем суд подвергает критике выводы специалиста и находит их недостоверными и необъективными, продиктованы стремлением помочь Степанову А.В. избежать ответственности за содеянное. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Выводы о виновности Степанова А.В. в совершении инкриминируемого ему деяния суд помимо прочих вышеуказанных доказательств основывает и на заключении эксперта автотехника <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> находит его объективным и достоверным, согласующимся с другими доказательствами по делу, поскольку при экспертом исследовании он учитывал все обстоятельства представленных в его распоряжение материалов дела, является экспертом государственного экспертного учреждения и не заинтересован в исходе дела.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Кроме того, суд не принимает во внимание заключение специалиста <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> и его письменное заключение по следующим основаниям.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно ст.58 УПК РФ специалист - лицо, обладающее специальными познаниями, привлекаемое к участию в процессуальных действиях в порядке, установленном УПК РФ для содействия в обнаружении закреплении и изъятии предметов и документов, применении технических средств в исследовании материалов уголовного дела, для постановки вопросов эксперту, а также для разъяснения сторонам и суду вопросов входящих в его профессиональную компетенцию.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> не представлены документы, подтверждающие его профессиональную компетенцию по специальности автотехника. Согласно представленным документам <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> предоставлено лишь право преподавания на курсах водителей – любителей. Кроме того, как письменное заключение <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> так и его пояснения в судебном заседании не согласуются с материалами дела и фактическими обстоятельствами дела. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, судом исследованы все представленные по делу доказательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Суд находит, что Степанов А.В. в момент нарушения правил дорожного движения при управлении автомобилем не предвидел возможность причинения тяжкого вреда и смерти человека, хотя осознавал факт нарушения им правил дорожного движения при управлении автомобилем и при необходимой внимательности и предусмотрительности мог и должен был предвидеть опасность своих действий в сложившихся обстоятельствах.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">При определении вида и размера наказания подсудимому Степанову А.В. суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, относящегося к категории средней тяжести, и обстоятельства его совершения, личность подсудимого Степанова А.В., ранее к уголовной ответственности не привлекавшегося, характеризуемого положительно, мнение потерпевших не настаивающих на строгом наказании и просивших в судебном заседании не лишать Степанова А.В. свободы, влияние назначенного наказания на исправление осужденного, на условия жизни его семьи, а также конкретные обстоятельства дела.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Наличие на иждивении подсудимого Степанова А.В. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, состояние его здоровья, добровольное возмещение морального вреда суд расценивает в качестве обстоятельств, смягчающих его ответственность.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств, отягчающих ответственность подсудимого Степанова А.В. по делу не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В связи с изложенным наказание Степанову А.В. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст.62 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оснований для применения к подсудимому Степанову А.В. ст.64 УК РФ положений ч.6 ст.15 УК РФ, а также и других видов наказаний, предусмотренных санкцией ч.3 ст.264 УК РФ, не связанных с лишением свободы суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного им преступления по делу не установлено, а также суд считает, принимая во внимание обстоятельства совершенного преступления, ставшего возможным вследствие нарушения подсудимым требований Правил дорожного движения, тяжесть наступивших последствий, необходимым назначить подсудимому дополнительное наказание в виде лишения права управлять транспортными средством. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">С учетом всех обстоятельств дела в совокупности суд приходит к выводу о возможности исправления Степанова А.В. без реального отбывания наказания. Назначая Степанову А.В. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.3 ст.264 УК РФ суд постановляет его условным в соответствии со ст.73 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">В ходе предварительного следствия по делу потерпевшей <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, действующей в интересах <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> заявлены гражданские иски о взыскании со Степанова А.В. компенсации морального вреда. В судебном заседании <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> отказались от исковых требований ввиду возмещения подсудимым причиненного вреда, суд принимает отказ от иска, в связи с чем производство по гражданскому иску подлежит прекращению. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Руководствуясь ст.307,308,309 УПК РФ, суд</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать Степанова <SPAN class="FIO28">А.В.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.264 УК РФ и назначить ему наказание с применением ч.1 ст.62 УК РФ за данное преступление в виде 2 (двух) лет лишения свободы с лишением права управления транспортными средствами на 1 год и 6 месяцев.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании ст.73 УК РФ назначенное Степанову А.В. наказание в виде лишения свободы считать условным с испытательным сроком в 2 (два) года. </P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на Степанова А.В. обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства и не менять постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения Степанову А.В. подписку о невыезде и надлежащим поведении оставить без изменения до вступления приговора в законную силу</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Производству по иску <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, действующей в интересах <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> о взыскании компенсации морального вреда прекратить.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Председательствующий: </P></DIV></SPAN>]]></body>
