<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Чуглина Елена Александровна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.в</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>18.07.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031207181134054531000086684</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">2 июля 2012 года г.Белинский</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Белинский районный суд Пензенской области в составе</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председательствующего Чуглиной Е.А.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">С участием государственного обвинителя прокуратуры Белинского района Тюниной Ж.В. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимой Лиманской <SPAN class="FIO8">М.В.</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Защитника Щербакова В.И., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Data2">***</SPAN> филиала <SPAN class="Data2">***</SPAN> коллегии адвокатов <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При секретаре Горшковой М.А.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке принятия судебного решения материалы уголовного дела в отношении</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Лиманской <SPAN class="FIO8">М.В.</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, уроженки <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, проживающей <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> образованием <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, не судимой, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обвиняемой в совершении преступления, предусмотренного п. «в» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>У С Т А Н О В И Л :</P>
<P class=MsoBodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Лиманская М.В. обвиняется в совершении кражи, то есть тайном хищении чужого имущества с причинением значительного ущерба гражданину, при следующих обстоятельствах. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Лиманская М.В., <SPAN class="Data2">***</SPAN> около 12 часов пришла к дому, принадлежащему <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, расположенному по адресу <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где через незапертую дверь зашла в дом, с целью приобретения пуха и пера. Находясь в кухонной комнате, обнаружив, что в доме никого нет, воспользовавшись отсутствием владельцев дома, с целью хищения чужого имущества, из корыстных побуждений пришла в жилую комнату, подошла к шифоньеру, открыла дверцы шифоньера и из кармана одежды тайно похитила денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей купюрами достоинством <SPAN class="Data2">***</SPAN> и <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, принадлежащие <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, после чего с похищенными денежными средствами с места происшествия скрылась и распорядилась ими по своему усмотрению, причинив потерпевшей <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> значительный материальный ущерб. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B>Подсудимая Лиманская М.В. выразила свое согласие с предъявленным ей обвинением и ходатайствовала о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено ею добровольно и после консультации с защитником, а так же, что она полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Государственный обвинитель Тюнина Ж.В., потерпевшая <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> согласны на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">По заявлению потерпевшей <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> дело рассмотрено в ее отсутствие. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обвинение, предъявленное Лиманской М.В., подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Содеянное Лиманской М.В. правильно квалифицировано по п. «в» ч.2 ст.158 УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества с причинением значительного ущерба гражданину.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании и материалами дела установлено, что Лиманская М.В., находясь в кухонной комнате жилого дома <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и обнаружив, что в доме никого нет, воспользовавшись отсутствием владельцев дома, с целью хищения чужого имущества, из корыстных побуждений пришла в жилую комнату, подошла к шифоньеру, открыла дверцы шифоньера и из кармана одежды тайно похитила денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей купюрами достоинством <SPAN class="Data2">***</SPAN> и <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, принадлежащие <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, после чего с похищенными денежными средствами с места происшествия скрылась и распорядилась ими по своему усмотрению, причинив потерпевшей <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> значительный материальный ущерб. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания подсудимой суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного ею преступления, сведения о личности подсудимой и конкретные обстоятельства дела.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимая Лиманская М.В. вину в совершении инкриминируемого ей деяния признала в полном объеме, в содеянном раскаялась, активно способствовала расследованию совершенного преступления, впервые привлекается к уголовной ответственности, возмещение ущерба, причиненного преступлением, мнение потерпевшей, не настаивающей на назначении строгого наказания, суд относит к обстоятельствам, смягчающим ее ответственность.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств отягчающих ответственность подсудимой Лиманской М.В. <SPAN class="FIO10">по</SPAN> делу не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В связи с изложенным наказание Лиманской М.В. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст.62 УК РФ</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оснований для применений к подсудимой Лиманской М.В. ст.64 УК РФ, положений ч.6 ст.15 УК РФ, а также других видов наказаний, предусмотренных санкцией ч.2 ст.158 УК РФ, не связанных в с лишением свободы суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления по делу не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Учитывая фактические обстоятельства дела, суд избирает Лиманской М.В. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.2 ст.158 УК РФ без дополнительного наказания в виде ограничения свободы. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание обстоятельства, смягчающие ответственность Лиманской М.В., суд приходит к выводу о возможности ее исправления без реального отбывания наказания, и на основании ст. 73 УК РФ назначенное наказание в виде лишения свободы постановляет условным, т.к. полагает, что именно такое наказание будет способствовать ее исправлению. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь ст. 316 УПК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">П Р И Г О В О Р И Л </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Лиманскую <SPAN class="FIO8">М.В.</SPAN> виновной в совершении преступления, предусмотренного п. «в» ч.2 ст.158 УК РФ и назначить ей наказание с применением ч.1 ст.62 УК РФ в виде 1 (одного) года лишения свободы без ограничения свободы. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ст.73 УК РФ назначенное наказание считать условным, с испытательным сроком в 1 (один) год, возложив на Лиманскую М.В. обязанность являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства и не покидать место жительство без уведомления специализированного органа, осуществляющего исправление осужденного. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения Лиманской М.В. изменить с заключения под стражу на подписку о невыезде до вступления приговора в законную силу, освободив Лиманскую М.В. из-под стражи в зале суда.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства по делу – денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей возвратить потерпевшей <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован по правилам ст. 317 УПК РФ в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председательствующий: Е.А.Чуглина </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья Белинского</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Районного суда: Е.А.Чуглина </P></DIV></SPAN>]]></body>
