<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>228.1 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>19.07.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031207181133416871000086674</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoNormal><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></P>
<P class=MsoNormal>29 июня 2012 года г. Белинский</P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P class=MsoNormal>С участием заместителя прокурора Белинского района Касаткиной Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>Защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Data2">***</SPAN> коллегии адвокатов,</P>
<P class=MsoNormal>При секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoNormal>В присутствии подсудимого Складова В.Ю.,</P>
<P class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P class=MsoNormal>Складова <SPAN class="FIO14">В.Ю.</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal>рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> образованием, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Data2">***</SPAN>, не </P>
<P class=MsoNormal>работающего, проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, судимого приговором </P>
<P class=MsoNormal>мирового судьи судебного участка <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal>от <SPAN class="Data2">***</SPAN> по ч.1 ст. 157 УК РФ к 120 часам </P>
<P class=MsoNormal>обязательных работ, отбытых <SPAN class="Data2">***</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных ч.3 ст. 30 – ч.1 ст. 228.1; ч.3 ст. 30 – ч.1 ст. 228.1; ч.1 ст. 30 – п. «б» ч.2 ст. 228.1 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Складов <SPAN class="FIO14">В.Ю.</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> совершил покушение на незаконный сбыт наркотических средств.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Он же <SPAN class="Data2">***</SPAN> совершил покушение на незаконный сбыт наркотических средств.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Он же совершил незаконное хранение без цели сбыта наркотических средств в крупном размере.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Преступления совершены при следующих обстоятельствах. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В неустановленные следствием время и месте Складов В.Ю. в целях личного потребления незаконно приобрел и хранил по месту своего жительства по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> наркотическое средство <SPAN class="Data2">***</SPAN> массой не менее <SPAN class="Data2">***</SPAN> грамм, что согласно Постановлению Правительства РФ от 7 февраля 2006 года № 76 «Об утверждении крупного и особо крупного размеров наркотических и психотропных веществ, а также крупного и особо крупного размеров для растений, содержащих наркотические средства или психотропные вещества, либо их частей, содержащих наркотические средства или психотропные вещества для целей статей 228, 228.1 и 229 УК РФ» является крупным размером.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Data2">***</SPAN>, находясь по месту своего жительства в доме <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, около 17 часов 50 минут Складов В.Ю. в целях незаконного сбыта поместил в пачку из-под сигарет « LD» часть незаконно хранящегося в его доме наркотического средства <SPAN class="Data2">***</SPAN> массой <SPAN class="Data2">***</SPAN> грамма и безвозмездно передал <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> Однако, свой преступный умысел на сбыт наркотических средств Складов В.Ю. до конца не довел по независящим от него обстоятельствам, поскольку <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> действовал в рамках проводимого сотрудниками <SPAN class="Data2">***</SPAN> оперативно-розыскного мероприятия «проверочная закупка наркотических средств», в ходе которого наркотическое средство было изъято из незаконного оборота. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><SPAN class="Data2">***</SPAN> примерно в 13 час. 10 мин., находясь по месту своего жительства в доме <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, Складов В.Ю. в целях незаконного сбыта передал <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> сверток с наркотическим средством <SPAN class="Data2">***</SPAN> массой <SPAN class="Data2">***</SPAN> грамма, получив в качестве оплаты <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. Однако, свой преступный умысел на сбыт наркотических средств Складов В.Ю. до конца не довел по независящим от него обстоятельствам, поскольку <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> действовал в рамках проводимого сотрудниками <SPAN class="Data2">***</SPAN> оперативно-розыскного мероприятия «проверочная закупка наркотических средств», в ходе которого наркотическое средство было изъято из незаконного оборота.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, часть незаконно приобретенного наркотического средства <SPAN class="Data2">***</SPAN> массой <SPAN class="Data2">***</SPAN> грамм Складов В.Ю. покушался незаконно сбыть <SPAN class="Data2">***</SPAN> и <SPAN class="Data2">***</SPAN> года.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оставшуюся часть наркотического средства <SPAN class="Data2">***</SPAN> общей массой <SPAN class="Data2">***</SPAN> гр. в крупном размере Складов В.Ю. незаконно хранил без цели сбыта для личного потребления по месту своего жительства по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, разложив в три пузырька и один полимерный пакет, до 14 часов <SPAN class="Data2">***</SPAN>, когда наркотическое средство <SPAN class="Data2">***</SPAN> было обнаружено и изъято сотрудниками <SPAN class="Data2">***</SPAN> в ходе проведенного обыска в жилище Складова В.Ю. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Складов В.Ю. вину в совершении инкриминируемых ему деяний признал частично. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Складова В.Ю. в покушении на незаконный сбыт наркотического средства <SPAN class="Data2">***</SPAN> подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Складов В.Ю. в судебном заседании вину в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст. 30 – ч.1 ст. 228.1 УК РФ не признал и пояснил следующее. В <SPAN class="Data2">***</SPAN> года в пригороде <SPAN class="Data2">***</SPAN> он обнаружил куст дикорастущей конопли, сорвал его и принес в дом по месту жительства для личного потребления: семена конопли хотел использовать во время рыбалки, а листья в качестве обезболивающего средства при <SPAN class="Data2">***</SPAN> болезни, которой он страдает много лет. Листья конопли он сушил по частям и складывал в разные места для личного потребления, не имея цели сбыта наркотического средства. <SPAN class="Data2">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN> он находился в доме по месту своего жительства в состоянии алкогольного опьянения, <SPAN class="Data2">***</SPAN>. К нему в дом пришел ранее незнакомый <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, который представился знакомым его друга и принес с собой бутылку водки. <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> напоил его спиртным, он уснул и проснулся утром следующего дня. Он отрицает вину в покушении на сбыт наркотического средства <SPAN class="Data2">***</SPAN>, поскольку данных действий не совершал. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он является сотрудником <SPAN class="Data2">***</SPAN> и <SPAN class="Data2">***</SPAN> в качестве закупщика принимал участие в проведении оперативно – розыскного мероприятия «проверочная закупка наркотического средства» у Складова В.Ю. Для проведения контрольной закупки ему в присутствии двух понятых выдали <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей и диктофон. В доме Складова В.Ю. он представился знакомым его друга и попросил продать <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN>. Складов В.Ю. передал ему пачку из-под сигарет, пояснив, что там находится <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN>, но денег за нее не взял, сказав, что угощает. Складов В.Ю. ему пояснил, что данную <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN> он изготовил сам из конопли. Он спросил у Складова В.Ю. разрешение вновь прийти к нему, на что тот согласился. Пачку из-под сигарет с <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN> он выдал сотрудникам наркоконтроля, а запись его разговора со Складовым В.Ю. на диктофоне не получилась. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он является сотрудником <SPAN class="Data2">***</SPAN> и осведомлен в том, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> в отношении Складова В.Ю. проводилось ОРМ «проверочная закупка наркотических средств». В присутствии двух понятых <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> был осмотрен перед походом к Складову В.Ю., спиртные напитки <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> для проведения ОРМ не выдавались. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN> он был приглашен сотрудниками наркоконтроля в качестве понятого при проведении ОРМ «контрольная закупка наркотических средств». В его присутствии был проведен личный досмотр <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, которому выдали <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей и диктофон. Бутылку водки <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> не выдавали. Через час <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> вернулся и выдал пачку из-под сигарет, в которой находилась измельченная растительная масса. Так же <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> сдал обратно деньги в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей и диктофон. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN> он был приглашен сотрудниками наркоконтроля в качестве понятого при проведении ОРМ «контрольная закупка наркотических средств». В его присутствии был проведен личный досмотр <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, которому выдали <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей и диктофон. Через час <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> вернулся и выдал пачку из-под сигарет, в которой находилась измельченная растительная масса. Так же <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> сдал обратно деньги в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей и диктофон. Запись на диктофоне не прослушивалась, поскольку диктофон уронили, и он был неисправен. Водку <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> для Складова В.Ю. не выдавали.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно постановлению о предоставлении результатов оперативно-розыскной деятельности от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, в СО управления ФСКН России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> были направлены следующие материалы: рапорт об обнаружении признаков преступления от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, постановление о рассекречивании материалов от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, постановление о проведении ОРМ «проверочная закупка» от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, протокол выдачи денежных средств <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> с приложениями, протокол выдачи аудиоаппаратуры для проведения ОРМ от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, протокол добровольной выдачи наркотических средств <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, справка об исследовании <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, объяснения <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, рапорт <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу выдачи денежных средств от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> выданы денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей для проведения проверочной закупки наркотических средств в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> у неустановленного лица по имени <SPAN class="FIO14">В.Ю.</SPAN> (т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу добровольной выдачи наркотических средств от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> добровольно выдал пачку из-под сигарет «LD», внутри которой находилась измельченная растительная масса зеленого цвета, диктофон и деньги в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. Как указано в протоколе, запись на диктофоне не получилась. ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно справки об исследовании <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, вещество растительного происхождения, добровольно выданное <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> после проведения ОРМ «проверочная закупка» в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN>, является наркотическим средством – <SPAN class="Data2">***</SPAN> массой <SPAN class="Data2">***</SPAN> гр. ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению эксперта от <SPAN class="Data2">***</SPAN> вещество растительного происхождения, добровольно выданное <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN>, является наркотическим средством – <SPAN class="Data2">***</SPAN> массой <SPAN class="Data2">***</SPAN> гр. ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Суд критически относится к показаниям Складова В.Ю., отрицающего вину в покушении на сбыт наркотического средства <SPAN class="Data2">***</SPAN>, заявившего о том, что <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> напоил его водкой, доведя до бессознательного состояния, применив недозволенные средства в проведении ОРМ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Показания Складова В.Ю. опровергнуты в судебном заседании показаниями свидетелей <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, пояснивших, что спиртные напитки <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> для проведения ОРМ в отношении Складова В.Ю. не выдавались.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Не доверять показаниям свидетелей у суда нет оснований, поскольку они предупреждены об уголовной ответственности за дачу заведомо ложных показаний. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Доводы Складова В.Ю. так же были проверены <SPAN class="Data2">***</SPAN>, постановлением следователя <SPAN class="Data2">***</SPAN> МСО СУ СК России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> отказано в возбуждении уголовного дела в отношении <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> за отсутствием в его действиях состава преступления, предусмотренного ст. 285, 286 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Доводы Складова В.Ю. суд расценивает как способ защиты от предъявленного ему обвинения и попытку избежать наказания за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Содеянное Складовым В.Ю. правильно квалифицировано по ч.3 ст. 30 – ч.1 ст. 228.1 УК РФ, поскольку доказано, что он в целях незаконного сбыта наркотического средства <SPAN class="Data2">***</SPAN> передал <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> безвозмездно, в целях угостить, наркотическое средство – <SPAN class="Data2">***</SPAN> массой <SPAN class="Data2">***</SPAN> гр., однако, свой преступный умысел на сбыт наркотических средств Складов В.Ю. до конца не довел по независящим от него обстоятельствам, т.к. <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> действовал в рамках проводимого сотрудниками <SPAN class="Data2">***</SPAN> оперативно-розыскного мероприятия «проверочная закупка наркотических средств», в ходе которого наркотическое средство было изъято из незаконного оборота.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Складова В.Ю. в покушении на незаконный сбыт наркотического средства <SPAN class="Data2">***</SPAN> подтверждается следующими доказательствами.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Складов В.Ю. в судебном заседании вину в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст. 30 – ч.1 ст. 228.1 УК РФ не признал и пояснил следующее. Оставшись без работы, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, начал употреблять спиртное и курить <SPAN class="Data2">***</SPAN> как обезболивающее средство от болей в <SPAN class="Data2">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN> утром он выпил бутылку вина, находился в состоянии алкогольного опьянения. К нему в дом пришел <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и принес с собой бутылку водки. <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> вновь напоил его спиртным, от чего он отключился. Что в это время делал в его доме <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, он не знает, как не может пояснить, откуда в нагрудном кармане его одежды оказались деньги в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, поскольку данный карман для хранения денег он никогда не использовал. Он отрицает вину в покушении на сбыт наркотического средства <SPAN class="Data2">***</SPAN>, полагает, что <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, проявляя служебное рвение, оговаривает его в совершении данного преступления. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN> в качестве закупщика он принимал участие в проведении оперативно – розыскного мероприятия «проверочная закупка наркотического средства» у Складова В.Ю. Для проведения контрольной закупки ему в присутствии двух понятых выдали <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей и диктофон. Он пришел в дом к Складову В.Ю. примерно в 13 часов, они разговаривали о музыке и музыкальных инструментах. Он спросил у Складова В.Ю. <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN> и тот передал ему сверток, пояснив, что в нем находится наркотическое средство. Он заплатил Складову В.Ю. за <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. Складов В.Ю. сначала денег не брал, а потом взял на сигареты и положил их в нагрудный карман. Спиртные напитки в дом к Складову В.Ю. он не приносил и сам с ним спиртное не употреблял. Купленную у Складова В.Ю. <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN> он добровольно выдал сотрудникам наркоконтроля, запись встречи со Складовым В.Ю. на диктофоне не получилась по техническим причинам.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN> он был приглашен сотрудниками наркоконтроля в качестве понятого при проведении ОРМ «контрольная закупка наркотических средств». В его присутствии был проведен личный досмотр <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, которому выдали <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей и диктофон. Примерно в 13 часов <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> ушел, а следом за ним опергруппа и понятые выехали на автомашине к месту проведения проверочной закупки. После условного сигнала они вошли в дом к Складову В.Ю.. <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> добровольно выдал бумажный сверток белого цвета с измельченной растительной массой зеленого цвета и пояснил, что купил это у Складова В.Ю. за <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. При досмотре Складова В.Ю. в кармане его одежды были обнаружены деньги в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. Свои показания о том, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> перед проведением ОРМ выдавалась бутылка водки, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> уточнил, пояснив, что неоднократно приглашался в качестве понятого для проведения ОРМ и мог перепутать события, поскольку <SPAN class="Data2">***</SPAN> для проведения ОРМ в отношении Складова В.Ю. <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> спиртное не выдавалось. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN> он был приглашен сотрудниками наркоконтроля в качестве понятого при проведении ОРМ «контрольная закупка наркотических средств». В его присутствии был проведен личный досмотр <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, которому выдали <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей и диктофон. Спиртные напитки <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> не выдавались, он ушел на закупку в 13 часов, следом за ним опергруппа поехала на автомашине. Когда они вошли в дом к Складову В.Ю., <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> добровольно выдал бумажный сверток белого цвета с измельченной растительной массой зеленого цвета и пояснил, что купил это у Складова В.Ю. за <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. При досмотре Складова В.Ю. в нагрудном кармане его одежды были обнаружены деньги в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей. Запись на диктофоне вновь не получилась, поскольку он был неисправен.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно постановлению о предоставлении результатов оперативно-розыскной деятельности от <SPAN class="Data2">***</SPAN> в СО управления ФСКН России по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> были направлены следующие материалы: рапорт об обнаружении признаков преступления от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, постановление о рассекречивании материалов от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, постановление о проведении ОРМ «проверочная закупка» от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, протокол выдачи денежных средств <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> с приложениями, протокол выдачи аудиоаппаратуры для проведения ОРМ от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, протокол добровольной выдачи наркотических средств <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, протокол личного досмотра Складова В.Ю. от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, справка об исследовании <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, объяснения <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, рапорт <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу выдачи денежных средств от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> выданы денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей для проведения проверочной закупки наркотических средств у Складова В.Ю., проживающего по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> (т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу добровольной выдачи наркотических средств от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> добровольно выдал сверток из бумаги белого цвета с измельченной растительной массой зеленого цвета и диктофон. Как указано в протоколе, запись на диктофоне не получилась. ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу личного досмотра, досмотра вещей, находящихся при физическом лице от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, в присутствии двух понятых в нагрудном кармане комбинезона Складова В.Ю. обнаружены денежные средства в сумме <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей купюрами по <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>). </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно справки об исследовании <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, вещество растительного происхождения, добровольно выданное <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> после проведения ОРМ «проверочная закупка» в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN>, является наркотическим средством – <SPAN class="Data2">***</SPAN> массой <SPAN class="Data2">***</SPAN> гр. ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению эксперта от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, вещество растительного происхождения, добровольно выданное <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN>, является наркотическим средством – <SPAN class="Data2">***</SPAN> массой <SPAN class="Data2">***</SPAN> гр. ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Суд критически относится к показаниям Складова В.Ю., отрицающего вину в покушении на сбыт наркотического средства <SPAN class="Data2">***</SPAN>, заявившего о том, что <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> напоил его водкой, доведя до бессознательного состояния, применив недозволенные средства в проведении ОРМ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Показания Складова В.Ю. опровергнуты в судебном заседании показаниями свидетелей <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, пояснивших, что спиртные напитки <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> для проведения ОРМ в отношении Складова В.Ю. не выдавалась. Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, первоначально сообщив суду о том, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> была выдана бутылка водки, впоследствии уточнил свои показания, пояснив, что из-за частоты его участия в ОРМ он ошибся в своих показаниях, поскольку <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> для проведения ОРМ в отношении Складова В.Ю. спиртные напитки не брал. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Не доверять показаниям свидетелей у суда нет оснований, поскольку они предупреждены об уголовной ответственности за дачу заведомо ложных показаний. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Доводы Складова В.Ю. так же были проверены <SPAN class="Data2">***</SPAN> МСО СУ СК России по <SPAN class="Data2">***</SPAN>, постановлением следователя <SPAN class="Data2">***</SPAN> МСО СУ СК России по <SPAN class="Data2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> отказано в возбуждении уголовного дела в отношении <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> за отсутствием в его действиях состава преступления, предусмотренного ст. 285, 286 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно Протоколу <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> медицинского освидетельствования для установления факта употребления алкоголя и состояния опьянения от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, у Складова В.Ю. установлено состояние наркотического опьянения, признаков потребления алкоголя не выявлено ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно постановлению по делу об административном правонарушении мирового судьи судебного участка <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, Складов В.Ю. привлечен к административной ответственности по ч.1 ст. 6.9 КоАП РФ за употребление без назначения врача наркотического средства <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Как указано в постановлении, Складов В.Ю. вину в совершении правонарушения признал и пояснил, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> в дневное время по месту своего жительства курил <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN> для облегчения боли при <SPAN class="Data2">***</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, установлено, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> Складов В.Ю. употреблял наркотическое средство <SPAN class="Data2">***</SPAN>, но не спиртные напитки, принесенные в его дом <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Доводы Складова В.Ю. суд расценивает как способ защиты от предъявленного ему обвинения и попытку избежать наказания за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Содеянное Складовым В.Ю. правильно квалифицировано по ч.3 ст. 30 – ч.1 ст. 228.1 УК РФ, поскольку доказано, что он в целях незаконного сбыта наркотического средства продал <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> за <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей наркотическое средство – <SPAN class="Data2">***</SPAN> массой <SPAN class="Data2">***</SPAN> гр., однако, свой преступный умысел на сбыт наркотических средств Складов В.Ю. до конца не довел по независящим от него обстоятельствам, т.к. <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> действовал в рамках проводимого сотрудниками <SPAN class="Data2">***</SPAN> оперативно-розыскного мероприятия «проверочная закупка наркотических средств», в ходе которого наркотическое средство было изъято из незаконного оборота.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина Складова В.Ю. в незаконном хранении наркотического средства без цели сбыта в крупном размере подтверждается следующими доказательствами. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Подсудимый Складов В.Ю. вину в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 30 – п. «б» ч.2 ст. 228.1 УК РФ признал частично и пояснил следующее. В <SPAN class="Data2">***</SPAN> года в пригороде <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> он обнаружил куст дикорастущей конопли, сорвал его и принес в дом по месту жительства для личного потребления: семена конопли хотел использовать во время рыбалки, а листья в качестве обезболивающего средства при <SPAN class="Data2">***</SPAN> болезни, которой он страдает <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Листья конопли он сушил по частям и складывал в разные места для личного потребления, разложил в несколько коробочек для удобства, чтобы не просыпать все сразу, когда бывал в нетрезвом состоянии. Кроме того, иногда он забывал, в какое место положил коробочку с <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN>, находил другую и использовал. Он изготовил приспособление, чтобы курить <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN> при приступах боли. Сбытом <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN> он никогда не занимался, хранил наркотические средства в крупном размере для личного потребления. <SPAN class="Data2">***</SPAN> с утра он выпил бутылку вина, возможно, употреблял <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN>, к приходу в его дом <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> уже находился в состоянии опьянения. <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> принес бутылку водки, напоил его, и, возможно, что-то подсыпал, чтобы ввести в бессознательное состояние. От выпитого он отключился и не помнит событий, которые произошли в этот день; о том, что в его доме был проведен обыск, он помнит смутно. <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN>, разложенную по пакетам, он в доме не прятал, все лежало на видном месте. Он не отрицает своей вины в незаконном хранении наркотических средств без цели сбыта. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN> он был приглашен в качестве понятого при обыске в доме у Складова В.Ю. Опергруппа и понятые на автомашине подъехали к дому <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и после условного сигнала вошли в дом. Следователь предъявил Складову В.Ю. постановление о разрешении обыска в его доме, Складов В.Ю. в нем расписался. В ходе обыска в доме у Складова В.Ю. была обнаружена и изъята измельченная растительная масса, разложенная в различные бумажные свертки, пакеты, пузырьки. Также были обнаружены и изъяты семена. Складов В.Ю. никаких пояснений не дал, находился в нетрезвом состоянии. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN> он, являясь понятым, и опергруппа на автомашине подъехали к дому <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. После условного сигнала они вошли в дом. Следователь предъявил Складову В.Ю. постановление о разрешении обыска, Складов В.Ю. в нем расписался. В ходе обыска в доме у Складова В.Ю. была обнаружена и изъята измельченная растительная масса, разложенная в различные бумажные свертки, пакеты, пузырьки. Также были обнаружены и изъяты семена. Складов В.Ю. никаких пояснений не дал, находился в нетрезвом состоянии.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN> он в качестве закупщика принимал участие в ОРМ в отношении Складова В.Ю. После того, как Складов В.Ю. незаконно сбыл ему пакет с наркотическими средствами, он подал условный сигнал, и опергруппа вошла в дом Складова В.Ю., где был проведен обыск. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN> он принимал участие в обыске в доме у Складова В.Ю.. До начала обыска следователь ознакомил Складова В.Ю. с постановлением о разрешении обыска в его доме, в котором тот расписался. Складову В.Ю. было предложено добровольно выдать наркотические средства, но тот ответил, что их не имеет. В ходе обыска были обнаружены и изъяты несколько пакетов и свертков с семенами и измельченной растительной массой. Также было обнаружено приспособление для курения наркотических средств. Во время производства обыска Складов В.Ю. сидел на диване, вел себя адекватно. Когда в кармане у Складова В.Ю. обнаружили <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, тот пояснил, что получил их от <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> за наркотическое средство. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data2">***</SPAN> он принимал участие в обыске в доме у Складова В.Ю.. Опергруппа и понятые вошли в дом через незапертую дверь, Складов В.Ю. находился дома и был в неадекватном состоянии, либо притворялся таковым. Складову В.Ю. предъявили постановление о разрешении обыска в его доме. До начала обыска Складов В.Ю. заявил о том, что наркотических средств в его доме нет. Однако, в ходе обыска были обнаружены и изъяты пакеты и свертки с измельченной растительной массой и семенами, приспособление для курения <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Складов В.Ю. говорил о том, что курит сам и не заявлял о том, что пакеты с <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN> он приготовил для последующего сбыта. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протоколу обыска от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, в доме по месту жительства Складова В.Ю. обнаружены и изъяты семена растений, упакованные в бумажные свертки, полиэтиленовые пакеты, газетные упаковки, полимерные контейнеры; измельченная растительная масса зеленого цвета, упакованная в три пузырька и один полимерный пакет; отрез пластиковой бутылки с бурым налетом внутри, обернутый в полимерный пакет с пробкой и фольгой ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению эксперта <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, вещество растительного происхождения, изъятое при проведении обыска в домовладении Складова В.Ю., является наркотическим средством <SPAN class="Data2">***</SPAN> общей массой <SPAN class="Data2">***</SPAN> г.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На поверхностях фрагмента полимерной бутылки и полимерного пакета, фольги на крышке приспособления для курения фрагменте полимерной бутылки, а также на трех фрагментах полимерной пленки обнаружено наркотическое средство <SPAN class="Data2">***</SPAN> в следовых количествах. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Плоды растений рода Конопля, изъятые в ходе обыска, наркотическим средством не являются ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно Постановлению Правительства РФ от 7 февраля 2006 года № 76 «Об утверждении крупного и особо крупного размеров наркотических и психотропных веществ, а также крупного и особо крупного размеров для растений, содержащих наркотические средства или психотропные вещества, либо их частей, содержащих наркотические средства или психотропные вещества для целей статей 228, 228.1, 229 и 229.1 УК РФ» <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN> массой <SPAN class="Data2">***</SPAN> гр. является крупным размером.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключению амбулаторной первичной судебной комплексной психолого – нарколого - психиатрической экспертизы от <SPAN class="Data2">***</SPAN> признаков наркоманической или токсикоманической зависимости у Складова В.Ю. не установлено ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно выписки из амбулаторной карты Складова В.Ю., он состоит на диспансерном учете с <SPAN class="Data2">***</SPAN> года с диагнозом «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Постановлением по делу об административном правонарушении мирового судьи судебного участка <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> Складов В.Ю. привлечен к административной ответственности по ч.1 ст. 6.9 КоАП РФ за употребление без назначения врача наркотического средства <SPAN class="Data2">***</SPAN> ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В ходе предварительного следствия действия Складова В.Ю. квалифицированы по ч.1 ст. 30 – п. «б» ч.2 ст. 228.1 УК РФ как приготовление к незаконному сбыту наркотических средств в крупном размере.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании государственный обвинитель Касаткина Н.В. просила суд переквалифицировать указанные действия Складова В.Ю. с ч.1 ст. 30 – п. «б» ч.2 ст. 228.1 УК РФ на ч.1 ст. 228 УК РФ как незаконное хранение наркотических средств без цели сбыта в крупном размере, поскольку в судебном заседании не подтвердились выводы следствия о том, что Складов В.Ю. имел намерения незаконно сбыть <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN> массой <SPAN class="Data2">***</SPAN> гр., для чего совершил подготовительные действия - расфасовал <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN> по нескольким пакетам. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Суд согласен с мнением государственного обвинителя, поскольку материалами дела и в судебном заседании установлено, что Складов В.Ю. без назначения врача употребляет эпизодически путем курения <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN>, имеет в доме приспособление для курения, обнаруженная в его доме <SPAN class="FIO16">Наркотическое средство</SPAN> массой <SPAN class="Data2">***</SPAN> гр. предназначена для личного потребления и расфасована по пакетам для удобства потребления. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При таких обстоятельствах, суд находит, что действия Складова В.Ю. с ч.1 ст. 30 – п. «б» ч.2 ст. 228.1 УК РФ надлежит переквалифицировать на ч.1 ст. 228 УК РФ как незаконное хранение наркотических средств без цели сбыта в крупном размере.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Суд критически относится к показаниям Складова В.Ю., заявившего о применении к нему недозволенных методов проведения оперативно-розыскных мероприятий, в ходе которых сотрудник наркоконтроля <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> напоил его спиртными напитками и ввел тем самым в бессознательное состояние.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Доводы Складова В.Ю. в данной части были проверены, постановлением следователя <SPAN class="Data2">***</SPAN> МСО СУ СК России по <SPAN class="Data2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> отказано в возбуждении уголовного дела в отношении <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> за отсутствием в его действиях состава преступления, предусмотренного ст. 285, 286 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно Протоколу <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> медицинского освидетельствования для установления факта употребления алкоголя и состояния опьянения от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, у Складова В.Ю. установлено состояние наркотического опьянения, признаков потребления алкоголя не выявлено ( т.<SPAN class="Data2">***</SPAN> л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Таким образом, установлено, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> Складов В.Ю. употреблял наркотическое средство <SPAN class="Data2">***</SPAN>, но не спиртные напитки, принесенные в его дом <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Доводы Складова В.Ю. суд расценивает как способ защиты от предъявленного ему обвинения и попытку избежать наказания за совершенное преступление.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания подсудимому, суд учитывает характер и степень тяжести совершенных им преступлений, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств, отягчающих ответственность Складова В.Ю., судом не установлено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Складов В.Ю. по последнему месту работы характеризуется положительно, в содеянном раскаивается, вину в незаконном хранении наркотических средств в крупном размере признал в полном объеме, имеет <SPAN class="Data2">***</SPAN>, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим его наказание.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вместе с тем, учитывая фактические обстоятельства преступлений, совершенных Складовым В.Ю., сведения о личности подсудимого, имеющего непогашенную судимость по приговору мирового судьи судебного участка <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> по ч.1 ст. 157 УК РФ, мнение государственного обвинителя о мере наказания, суд не находит оснований к применению в отношении подсудимого положений ч. 6 ст. 15 УК РФ, приходит к выводу о возможности его исправления лишь в условиях изоляции от общества и избирает Складову В.Ю. наказание за преступление, предусмотренное ч.1 ст. 228 УК РФ в виде лишения свободы; по ч.3 ст. 30 - ч. 1 ст. 228.1 УК РФ в виде лишения свободы по правилам ч.3 ст. 66 УК РФ, как за неоконченные преступления.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Складов В.Ю. состоит на учете в поликлинике по поводу хронического заболевания с частыми обострениями, требующими стационарного лечения. Данное обстоятельство существенно уменьшает степень общественной опасности совершенных им преступлений, расценивается судом в качестве исключительного, с учетом которого суд назначает Складову В.Ю. наказание ниже низшего предела, предусмотренного санкцией ч. 1 ст. 228.1 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Учитывая обстоятельства, смягчающие ответственность Складова В.Ю., суд постановляет не назначать ему дополнительное наказание в виде ограничения свободы, предусмотренное санкцией ч.1 ст. 228.1 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ, суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">П Р И Г О В О Р И Л</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Складова <SPAN class="FIO14">В.Ю.</SPAN> виновным в совершении преступлений, предусмотренных ч. 3 ст. 30 – ч. 1 ст. 228.1; ч.3 ст. 30 – ч.1 ст. 228.1; ч.1 ст. 228 УК РФ и назначить ему наказание:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">- по ч. 3 ст. 30 - ч. 1 ст. 228.1 УК РФ ( <SPAN class="Data2">***</SPAN>), с применением ст. 64 УК РФ, по правилам ч.3 ст. 66 УК РФ в виде 2 (двух) лет лишения свободы;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">- по ч.3 ст. 30 – ч.1 ст. 228.1 УК РФ (<SPAN class="Data2">***</SPAN>), с применением ст. 64 УК РФ, по правилам ч.3 ст. 66 УК РФ в виде 2 (двух) лет лишения свободы;</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">- по ч.1 ст. 228 УК РФ – в виде 1 (одного) года лишения свободы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании ч.3 ст. 69 УК РФ по совокупности преступлений путем частичного сложения назначенных наказаний окончательное наказание Складову В.Ю. определить в виде 2 (двух) лет 4 (четырех) месяцев лишения свободы, с отбыванием наказания в исправительной колонии общего режима. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения Складову В.Ю. оставить без изменения – заключение под стражу, до вступления приговора в законную силу, срок отбытия наказания исчислять с <SPAN class="Data2">***</SPAN>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства по делу: <SPAN class="Data2">***</SPAN>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoBodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P class=MsoBodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Копия верна:</P>
<P class=MsoBodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья Белинского</P>
<P class=MsoBodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Районного суда Круглякова Л.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
