<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>105 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>19.07.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031204191625154531000066947</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in"><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></B></P><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center">г.Белинский 11 апреля 2012 года</B> 
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Белинский районный суд Пензенской области в составе:</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">председательствующего судьи Саунина Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">с участием государственного обвинителя – помощника прокурора Белинского района Пензенской области Тюниной Ж.В.,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">подсудимого Лёвочкина <SPAN class="FIO2">В.В.</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">защитника, адвоката <SPAN class="Data2">***</SPAN> коллегии адвокатов, Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">потерпевшей <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoBodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении:</P>
<P class=MsoBodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in"><B></B></P>
<P class=MsoBodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in"><B>Лёвочкина <SPAN class="FIO2">В.В.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, с образованием <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P class=MsoBodyText2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 105 УК РФ,</P>
<P class=MsoBodyText3 style="TEXT-INDENT: 0.5in">У С Т А Н О В И Л:</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Лёвочкин <SPAN class="FIO2">В.В.</SPAN> совершил убийство, то есть умышленное причинение смерти другому человеку при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Лёвочкин <SPAN class="FIO2">В.В.</SPAN>, в промежуток времени с 10 до 12 часов <SPAN class="Data2">***</SPAN>, находясь в состоянии алкогольного опьянения, в домовладении <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, расположенном по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, во время совместного распития спиртных напитков с <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, действуя умышленно, с целью убийства <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> вооружился хранившимся в доме и принадлежащем ему охотничьим ружьем марки <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> калибра с <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, зарядил ружье патроном снаряженным пулей и произвел выстрел в <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в область <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Продолжая свои преступные действия, направленные на причинение смерти <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, видя, что после произведенного им первого выстрела <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> подает признаки жизни, Лёвочкин В.В. снова зарядил ружье патроном снаряженным пулей и произвел в <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> второй выстрел в область <SPAN class="Data2">***</SPAN>. В результате умышленных преступных действий Лёвочкина В.В. <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> было причинено: огнестрельное проникающее сквозное ранение <SPAN class="Data2">***</SPAN>, повлекшие в совокупности тяжкий вред здоровью потерпевшего по признаку опасности для жизни в момент причинения. От полученных огнестрельных ранений <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> скончался на месте. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В судебном заседании Лёвочкин В.В. себя виновным по ч.1 ст.105 УК РФ признал полностью, и показал, что <SPAN class="Data2">***</SPAN> в 8 часов утра они с <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, который приходился ему <SPAN class="Data2">***</SPAN>, отвезли на лошади в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> картошку и сено <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Примерно в 11 часов, поехали обратно и по дороге с <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> распили бутылку самогона, а вторую бутылку не допили, а также <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> купил еще бутылку портвейна. Приехали <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> в дом к <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, которого дома не было, где допили самогон и стали распивать портвейн. Примерно в период с 11 часов 30 минут до 12 часов, он прошел в спальную комнату, где увидел свое ружье в чехле. Ружье стояло около холодильника. Ружье до этого он принес из дома, чтобы хранить его в доме у <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Он собрал ружье, зарядил нижний ствол патроном с пулей. Патроны у него находились под матрасом. Он вышел в коридор и произвел, примерно с двух метров выстрел в область <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, который сидел на краю дивана. Когда стрелял, то думал, что стреляет в какое-то черное пятно. По какой причине он произвел выстрел в <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, он объяснить не может. В результате выстрела <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> упал на колени лицом вниз. Он вернулся в спальную комнату, где опять перезарядил ружье патроном с пулей, а стрелянную гильзу положил в пепельницу, стоявшую на табуретке. Сам закурил, затем вышел в коридор и услышал, что <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> хрипит, и выстрелил ему в <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> второй раз также с двух метров. Гильзу положил себе в карман. Патроны, которыми стрелял, заряжал в нижний ствол. После того как он увидел, что <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> мертв, он испугался. В ружье оставался один не стреляный патрон. Ружье он положил в комнате дома. Он отправился домой к <SPAN class="Data2">***</SPAN> на лошади, где <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>, <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> и <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> рассказал, что застрелил человека из ружья. С <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в момент распития спиртного не ругались и не ссорились, отношения у них были нормальные. Причину убийства им <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> объяснить не может. Считает, что застрелил <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> из-за того, что находился в состоянии сильного алкогольного опьянения, и перед этим на протяжении продолжительного времени употреблял спиртное, а именно пил на протяжении нескольких месяцев каждый день и, наверное, это сказалось как-то на нем. Никаких причин убивать <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> у него не было. Все свои показания данные им на предварительном следствии и в ходе проверки его показаний он подтверждает полностью. В содеянном сильно раскаивается, просит строго его не наказывать.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вина подсудимого Лёвочкина В.В. в совершении указанного выше преступления кроме полного признания им своей вины подтверждается совокупностью исследованных в судебном заседании доказательств.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так потерпевшая <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> в судебном заседании показала, что убитый <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> являлся ее <SPAN class="Data2">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 12 часов 30 минут, от <SPAN class="Data2">***</SPAN> узнала, что Лёвочкин В.В. убил <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. Она приехала в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где ей стало известно, что Левочкин В.В. убил <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в доме своего <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>. Также от <SPAN class="Data2">***</SPAN> узнала, что вечером накануне убийства Лёвочкин В.В. приходил к ним домой и просил лошадь, но ему не дали ее. Утром он опять пришел, и они поехали с <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> на лошади отвозить сено и картошку в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Лёвочкин В.В. ходил к ее родителям постоянно и помогал им по хозяйству. Отношения были всегда нормальные, <SPAN class="Data2">***</SPAN>. <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> также иногда употреблял спиртное, но не злоупотреблял им. Просит назначить Лёвочкину В.В. самое строгое какое возможно наказание.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 13 часов, к нему домой на лошади <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> приехал Лёвочкин В.В., который вошел в дом и сказал, что убил из ружья незнакомого ему мужчину, так как тот не уходил из дома <SPAN class="Data2">***</SPAN>, когда он его прогонял. Он Левочкину В.В. не поверил, так как подумал, что тот говорит неправду, находясь в состоянии сильного алкогольного опьянения. Примерно через 10-20 минут пришли <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> и <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, которым Левочкин В.В. также сказал, что убил человека, выстрелив в того из ружья два раза. Каких-либо особенностей в поведении Лёвочкина В.В. не было, тот был просто пьян. <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> и <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> ему рассказали, что по пути <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> им встретились Левочкин В.В. и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, находившиеся в состоянии алкогольного опьянения, которые ехали на лошади в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> пошел отгонять лошадь <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> к тому домой, но через некоторое время вернулся и сказал, что зашел в дом к <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, где обнаружил убитого <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. Лёвочкин В.В. и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> между собою всегда поддерживали хорошие отношения, в состоянии алкогольного опьянения агрессивно себя не вели никогда, не ругались и не ссорились. </P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в начале 11 часа, им с <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> по дороге в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> встретились на лошади Лёвочкин В.В. и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, которые ехали из <SPAN class="Data2">***</SPAN>, и те были в состоянии алкогольного опьянения. Когда вернулись с <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> домой в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, то дома у них был Лёвочкин В.В., а около дома находилась лошадь <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. Левочкин В.В. сказал им, что он застрелил из ружья ранее незнакомого ему человека, так как тот не хотел уходить из дома <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Все подумали, что Лёвочкин В.В. говорит неправду, так как тот был сильно пьян. Он поехал отгонять лошадь к <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> задами, думая, что <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, когда ехал с Левочкиным В.В., мог свалиться с саней. Стал того искать. Заехал домой к <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, где на кухне обнаружил <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и под ним кровь. Положил <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> на диван, и под одеждой увидел у того на спине рану, тот был мертв. На лошади приехал к <SPAN class="Data2">***</SPAN> - <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, которому все рассказал. Вместе они приехали к <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, где поняли, что случилось. Вызвали полицию. Лёвочкин В.В. пришел к дому <SPAN class="Data2">***</SPAN>, где ему сказал, что убил мужчину в этом доме, а именно выстрелил в того из ружья два раза. Он стал спрашивать у Лёвочкина В.В. зачем тот убил <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, но тот не понимал кого убил. Отношения между подсудимым и потерпевшим <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> были всегда хорошие, скандалов и драк между ними никогда не было. Ружьем Лёвочкин В.В. никогда и никому не угрожал, отклонений в его поведении не замечал. </P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в судебном заседании показал, что Лёвочкин В.В. является его <SPAN class="Data2">***</SPAN>, которого он может охарактеризовать как спокойного и молчаливого человека. Лёвочкин В.В. <SPAN class="Data2">***</SPAN> и у него имеется ружье <SPAN class="Data2">***</SPAN> калибра, из которого тот стрелял поросят, когда работал у <SPAN class="Data2">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">***</SPAN> по пути в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> встретил Лёвочкина В.В. с <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, которые ехали на лошади в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Те были в состоянии алкогольного опьянения, и разговаривали между собой нормально, то есть конфликта между ними никакого не было. Вернулись в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> в дом к <SPAN class="Data2">***</SPAN>, где уже находился Лёвочкин В.В., который сказал, что застрелил из ружья у него в доме незнакомого ему мужчину. Лёвочкин В.В. сидел на стуле и твердил, что застрелил какого-то мужика. Подумали, что тот говорит неправду, так как был сильно пьян. <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> поехал отгонять лошадь, искал по дороге <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и обнаружил того убитым у него в доме. Неприязненных отношений между Лёвочкиным В.В. и потерпевшим никогда не было. Считает, что Лёвочкин В.В. застрелил потерпевшего из-за того, что долго употреблял спиртное, и у него стало «плохо» с головой.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Свидетель <SPAN class="FIO37">ФИО16</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 6 часов, его <SPAN class="Data2">***</SPAN> Лёвочкин В.В. вместе с <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> загрузили у него картошку и сено и повезли их на лошади в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Никакого конфликта между Лёвочкиным В.В. и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> не было, все было как обычно спокойно. Никаких отклонений в поведении Лёвочкина В.В. никогда не замечал. </P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из оглашенных в судебном заседании по ходатайству государственного обвинителя с согласия всех участников показаний свидетеля <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, данных им на предварительном следствии, следует, что <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> являлся <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Отношения между <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и Лёвочкиным В.В. всегда были хорошие. У Лёвочкина В.В. было зарегистрированное <SPAN class="Data2">***</SPAN> ружье <SPAN class="Data2">***</SPAN> калибра. <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 6 часов, Лёвочкин В.В. с <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> на лошади повезли сено и картошку в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Днем к нему приехал <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> на лошади <SPAN class="Data2">***</SPAN> и сказал, что он обнаружил <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> дома у <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, лежащего на полу в крови и с раной <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Они приехали в дом к <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, где увидел у <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> огнестрельную рану, кровь. <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> был мертв. По телефону позвонили в полицию. (л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протокола осмотра места происшествия со схемой и фототаблицей к нему от <SPAN class="Data2">***</SPAN> в доме <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> обнаружено <SPAN class="Data2">***</SPAN> ружье марки <SPAN class="Data2">***</SPAN>, с идентификационным номером <SPAN class="Data2">***</SPAN>, заряженное одним патроном, а в <SPAN class="Data2">***</SPAN>, обнаружена <SPAN class="Data2">***</SPAN>, а также обнаружен труп <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> с телесными повреждениями, похожими на огнестрельные, чехол от ружья, многочисленные следы вещества бурого цвета похожего на кровь, стрелянная гильза, пустые бутылки. (л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В ходе проверки показаний на месте от <SPAN class="Data2">***</SPAN> с видеозаписью хода ее проведения подозреваемый Лёвочкин В.В. пояснил и продемонстрировал участвующим лицам, как, где и при каких обстоятельствах <SPAN class="Data2">***</SPAN> он совершил в отношении <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> преступление, а именно подтвердив ранее данные им показания, подробно рассказал об обстоятельствах, при которых им был застрелен <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN>, при этом детализировал свои действия, продемонстрировал механизм причинения потерпевшему ранения, указал место совершения преступления. (л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При просмотре в судебном заседании видеозаписи проверки показаний на месте видно, что Лёвочкин В.В., свободно ориентируясь, в условиях исключающих постороннее воздействие, дал подробные показания об обстоятельствах лишения жизни потерпевшего, и о месте, где оставил ружье, гильзы, чехол от ружья, а также хранил патроны к ружью, и данные его показания объективно подтверждаются данными, полученными в ходе осмотра места происшествия. </P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При проведении данного следственного действия нарушений норм УПК РФ, которые повлияли бы на допустимость и достоверность протокола проверки показаний на месте подозреваемого, не допущено.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протокола осмотра трупа <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> с фототаблицей к нему от <SPAN class="Data2">***</SPAN> с участием<B> </B>судебно-медицинского эксперта <SPAN class="Data2">***</SPAN> установлено, что на трупе <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> имеются следующие телесные повреждения: <SPAN class="Data2">***</SPAN>. (л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Характер и тяжесть телесных повреждений, обнаруженных у погибшего <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> подтверждается заключением эксперта <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN><B>,</B> согласно которому установлено, что на трупе <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> обнаружены следующие телесные повреждения: <SPAN class="Data2">***</SPAN>. Данные телесные повреждения в совокупности имеют признаки причинения тяжкого вреда здоровью, по признаку опасности для жизни в момент образования. <SPAN class="Data2">***</SPAN>. (л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Выводы экспертизы о механизме образования телесных повреждений у потерпевшего, их локализации, направлении раневого канала соответствуют показаниям Лёвочкина В.В. в судебном заседании.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Учитывая, что данное экспертное заключение отвечает требованиям уголовного закона, проведено экспертом, обладающим специальными познаниями в области медицины и значительным стажем работы по выбранной специальности, заключение эксперта согласуется с другими, исследованными в судебном заседании доказательствами, суд считает возможным признать заключение судебно-медицинской экспертизы допустимыми и положить его в основу приговора.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно протокола выемки от <SPAN class="Data2">***</SPAN> у обвиняемого Лёвочкина В.В. изъята <SPAN class="Data2">***</SPAN>.(л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Согласно заключения эксперта (экспертизы вещественных доказательств) <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN><B> </B>на <SPAN class="Data2">***</SPAN> потерпевшего <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>. (л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B>Согласно заключения баллистической экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> ружье, изъятое в ходе ОМП от <SPAN class="Data2">***</SPAN> из <SPAN class="Data2">***</SPAN> домовладения <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, расположенного по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, является <SPAN class="Data2">***</SPAN> огнестрельным оружием - <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> ружьем модели <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN> калибра, с <SPAN class="Data2">***</SPAN>. (л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B>Вещественными доказательствами по делу и протоколом их осмотра. (л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B>Таким образом, оценив в совокупности исследованные доказательства, суд считает, что вина подсудимого Лёвочкина В.В. в совершении убийства, то есть умышленном причинении смерти <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> доказана и его действия, с учетом позиции государственного обвинителя, суд квалифицирует по ч.1 ст.105 УК РФ, как убийство, то есть умышленное причинение смерти другому человеку.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Производя целенаправленные выстрелы из ружья, заряженного патроном снаряженным пулей в жизненно важную часть тела (<SPAN class="Data2">***</SPAN>) потерпевшего, Лёвочкин В.В. действовал с прямым умыслом на убийство, и стремясь к этой цели Лёвочкин В.В. произвел в потерпевшего и второй выстрел, то есть желал наступления смерти потерпевшего. </P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При этом суд исключает из обвинения подсудимого указание на совершение им преступления «в ходе ссоры» с <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, «произошедшей на почве возникших личных неприязненных отношений», как не нашедшие своего подтверждения. </P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Из исследованных в ходе судебного следствия доказательств следует, что умышленное причинение смерти потерпевшему было совершено Лёвочкиным В.В., в сильной степени алкогольного опьянения, которое снижает способность к самоконтролю, качественно изменяет функционирование эмоционально-волевой сферы (л.д.<SPAN class="Data2">***</SPAN>). </P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Время, место и обстоятельства совершения Лёвочкиным В.В. преступления, а также количество и механизм причинения телесных повреждений <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> суд установил исходя из совокупности всех исследованных в суде доказательств, в том числе на основании заключения судебно-медицинской экспертизы трупа, осмотра места происшествия, а также на основании показаний указанных свидетелей.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Исходя из совокупности конкретных обстоятельств дела, тщательно исследованных в судебном заседании, суд не находит в действиях подсудимого Лёвочкина В.В. признаков совершения им особо тяжкого преступления в состоянии физиологического аффекта, что подтверждается и проведенной в отношении него комплексной судебной <SPAN class="Data2">***</SPAN> экспертизой.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Так заключением комплексной судебной <SPAN class="Data2">***</SPAN> экспертизы<B> </B><SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN> установлено<B>, </B>что испытуемый Лёвочкин В.В. на момент освидетельствования обнаруживает признаки синдрома зависимости от алкоголя. В момент совершения правонарушения находился в состоянии простого алкогольного опьянения и мог осознавать фактический характер и общественную опасность совершаемых им противоправных действий. <SPAN class="Data2">***</SPAN> Лёвочкин В.В. в настоящее время способен по своему психическому состоянию осознавать фактический характер своих действий и руководить ими, самостоятельно защищать свои права и законные интересы в уголовном судопроизводстве, правильно воспринимать обстоятельства, имеющие значение для уголовного дела и давать показания. (л.д. <SPAN class="Data2">***</SPAN>)</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Суд находит выводы экспертов обоснованными, поскольку они даны на основе конкретных исследований, с учетом полных данных о личности и поведения подсудимого, убедительно мотивированны, и оснований сомневаться в правильности заключения экспертизы, проведенной специалистами высокой квалификации, у суда не имеется, в связи с чем суд признает Лёвочкина В.В. вменяемым.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении вида и меры наказания суд учитывает характер и степень общественной опасности совершённого Лёвочкиным В.В. преступления, которое относится к категории особо тяжких, посягающее на жизнь человека, и представляющее повышенную общественную опасность; личность Лёвочкина В.В., который характеризуется по месту жительства и участковым положительно; обстоятельства совершения им преступления; а также мнение государственного обвинителя, потерпевшей, настаивавшей на самом строгом наказании, а также стороны защиты о мере наказания; а также обстоятельства, отягчающие и смягчающие наказание подсудимого; а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Лёвочкина В.В. суд признаёт полное признание им своей вины и раскаяние в содеянном, а также активное способствование раскрытию и расследованию преступления. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Лёвочкина В.В. не имеется.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent3 style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В связи с изложенным наказание Лёвочкину В.В. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст.62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Оснований для применения к подсудимому Лёвочкину В.В. ст. 64 УК РФ, ст.73 УК РФ, и ч.6 ст.15 УК РФ суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного им преступления, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">С учетом вышеизложенного, суд считает необходимым назначить подсудимому Лёвочкину В.В. наказание в виде лишения свободы, полагая, что его исправление возможно лишь в условиях изоляции от общества, а именно в соответствии с п. «в» ч.1 ст.58 УК РФ, с отбыванием наказания в исправительной колонии строгого режима.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">С учетом смягчающих наказание обстоятельств и личности подсудимого, суд считает возможным не применять к Лёвочкину В.В. дополнительное наказание, предусмотренное санкцией ч.1 ст.105 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. 307-309 УПК РФ, суд</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать <B><I>Лёвочкина <SPAN class="FIO2">В.В.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.105 УК РФ, и назначить ему наказание за это преступление с применением ч.1 ст.62 УК РФ в виде <B><I>9 (девяти) лет</I></B> <B><I>7 (семи) месяцев</I></B> лишения свободы, с отбыванием наказания в <B><I>исправительной колонии строгого режима</I></B>.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения до вступления приговора в законную силу <B><I>Лёвочкину В.В.</I></B> оставить без изменения арест – содержание под стражей в учреждении <SPAN class="Data2">***</SPAN> <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Срок наказания <I>Лёвочкину В.В.</I> исчислять <I>с <SPAN class="Data2">***</SPAN></I>, то есть со дня фактического задержания в порядке ст.91 УПК РФ.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Вещественные доказательства по делу: <SPAN class="Data2">***</SPAN>. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции, поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
