<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Кисткин Владимир Анатольевич</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>166 ч.2 п.а</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>30.07.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031207261450576711000089813</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in">ПРИГОВОР</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">г. Белинский 16.07.2012 года</P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе председательствующего судьи Кисткина В.А., </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">при секретаре Ромакиной В.А., </P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">с участием заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">подсудимых Фиклистовой Н.А. и Грязнова А.Е., </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">защитников Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">рассмотрев в открытом судебном заседании в помещении Белинского районного суда Пензенской области уголовное дело в отношении </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B>Фиклистовой <SPAN class="FIO12">Н.А.</SPAN>, </B><SPAN class="Data2">***</SPAN><B> </B>года рождения, уроженки <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>», проживающей по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее несудимой,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B>Грязнова <SPAN class="FIO13">А.Е.</SPAN>, </B><SPAN class="Data2">***</SPAN><B> </B>года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, зарегистрированного по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, проживающего по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее несудимого,</P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемых в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч. 2 ст. 166 УК РФ, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Фиклистова Н.А. и Грязнов А.Е. с предъявленным органом предварительного следствия обвинением согласны в полном объеме, а именно с тем, что они группой лиц по предварительному сговору, совершили неправомерное завладение автомобилем без цели хищения при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Фиклистова Н.А. и Грязнов А.Е. примерно в 11 часов <SPAN class="Data2">***</SPAN> группой лиц по предварительному сговору между собой, действуя совместно и согласованно, имея умысел на неправомерное завладение автомобилем без цели хищения, подошли к принадлежащему <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> автомобилю марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» регистрационный номер <SPAN class="Data2">***</SPAN>, стоящему на участке местности около <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где без цели хищения, не имея законных оснований владения и пользования вышеуказанным автомобилем, Фиклистова Н.А. вытащила из кармана спящего <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> ключи от замка зажигания вышеуказанного автомобиля и передала их Грязнову А.Е., после чего они открыли дверки автомобиля, и сели в салон, где она села на заднее пассажирское сидение, а Грязнов А.Е. сел на водительское сидение, вставил ключ в замок зажигания, завел двигатель автомобиля, после чего они на данной автомашине уехали с места стоянки автомобиля и последовали на ней по автодороге в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, тем самым неправомерно завладели автомобилем без цели хищения. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При ознакомлении с материалами уголовного дела при проведении предварительного следствия Фиклистовой Н.А. и Грязновым А.Е. было заявлено ходатайство о применении в отношении них особого порядка судебного разбирательства. В судебном заседании в присутствии защитников Кердяшова С.М. и Карцевой Л.В., подсудимые Фиклистова Н.А. и Грязнов А.Е. подтвердили заявленное каждым ходатайство о применении в отношении них особого порядка принятия судебного решения. При этом судом у Фиклистовой Н.А. и Грязнова А.Е. было выяснено, что сущность обвинения каждому понятна, с обвинением они согласны, свою вину каждый в совершенном ими преступлении признает полностью. Данное ходатайство заявлено ими добровольно и после проведения консультации с защитниками, и они осознают характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание, что наказание за совершенное Фиклистовой Н.А. и Грязновым А.Е. преступление не превышает 10 лет лишения свободы, государственный обвинитель и потерпевший согласны на применение особого порядка принятия судебного решения, предъявленное Фиклистовой Н.А. и Грязнову А.Е. обвинение обоснованно и подтверждается собранными по делу доказательствами, суд считает, что основания применения особого порядка принятия судебного решения соблюдены, и поэтому постанавливает приговор без проведения судебного разбирательства. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Действия Фиклистовой Н.А. и Грязнова А.Е. правильно квалифицированы по п. «а» ч. 2 ст. 166 УК РФ, как неправомерное завладение автомобилем без цели хищения совершенное группой лиц по предварительному сговору, что подтверждается умыслом подсудимых и совместными и согласованными действиями по завладению автомобилем.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания Фиклистовой Н.А. и Грязнову А.Е. суд учитывает степень и характер общественной опасности совершенного ими преступления, личность виновных, обстоятельства, смягчающие наказание, влияние назначенного наказания на исправление осужденных и на условия их жизни.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Фиклистова Н.А. и Грязнов А.Е. вину свою в совершенном преступлении признали полностью, в содеянном раскаиваются, преступление каждым совершено впервые, по месту жительства каждый характеризуется положительно, потерпевший претензий к ним не имеет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B>Обстоятельством, смягчающим наказание Фиклистовой Н.А. и Грязнову А.Е. является активное способствование раскрытию и расследованию преступления (п. «и» ч.1 ст.61 УК РФ), а Грязнову А.Е. также наличие <SPAN class="Data2">***</SPAN> (п. «г» ч.1 ст.61 УК РФ). </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Фиклистовой Н.А. и Грязнову А.Е. наказания за совершенное ими преступление, суд руководствуется требованиями ст. 62 УК РФ, согласно которой при наличии смягчающих обстоятельств, предусмотренных пунктами «и» и (или) «к» ч. 1 ст. 61 УК РФ, и отсутствия отягчающих обстоятельств, срок и размер наказания не могут превышать двух третей максимального срока или размера наиболее строгого вида наказания, предусмотренного соответствующей статьёй Особенной части УК РФ, а также учитывает требования ч. 7 ст. 316 УПК РФ, согласно которой при особом порядке судебного разбирательства подсудимому назначается наказание, которое не может превышать две трети максимального срока или размера наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершённое преступление.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">С учетом изложенных обстоятельств, учитывая мнение государственного обвинителя и защитников, влияние назначенного наказание на исправление Фиклистовой Н.А. и Грязнова А.Е., а также на достижение иных целей наказания, таких как предупреждение новых преступлений, суд считает возможным исправление подсудимых без изоляции от общества и назначает им наказание с применением ст. 73 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B>Оснований для применения к подсудимым Фиклистовой Н.А. и Грязнову А.Е. ст.64 УК РФ и положений ч.6 ст.15 УК РФ суд не находит.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">Признать Фиклистову <SPAN class="FIO12">Н.А.</SPAN> и Грязнова <SPAN class="FIO13">А.Е.</SPAN> виновными в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч. 2 ст. 166 УК РФ, и назначить каждому наказание в виде 1 (одного) года лишения свободы. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">В соответствии со ст.73 УК РФ назначенное Фиклистовой Н.А. и Грязнову А.Е. наказание в виде лишения свободы считать условным с испытательным сроком в 1 год.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с ч.5 ст.73 УК РФ возложить на Фиклистову Н.А. и Грязнова А.Е. обязанности не покидать место жительство без уведомления специализированного органа осуществляющего исправление осужденного и периодически являться на регистрацию в специализированный орган осуществляющий исправление осужденного.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения Фиклистовой Н.А. и Грязнову А.Е. – подписку о невыезде и надлежащем поведении каждому оставить без изменения до вступления приговора в законную силу. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ.<B></B>В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья Кисткин В.А.</P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left>Копия верна. Судья Кисткин В.А. </P></DIV></SPAN>]]></body>
