<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Кисткин Владимир Анатольевич</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.3 п.а</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>03.08.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031207261451132651000089821</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: right" align=right>Дело <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in">ПРИГОВОР</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">г. Белинский 23.07.2012 года</P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе председательствующего судьи Кисткина В.А., </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">при секретаре Ромакиной В.А., </P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">с участием заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">подсудимого Горошкова Н.В., </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">рассмотрев в открытом судебном заседании в помещении Белинского районного суда Пензенской области уголовное дело в отношении <B>Горошкова <SPAN class="FIO15">Н.В.</SPAN>, </B><SPAN class="Data2">***</SPAN><B> </B>года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, проживающего по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее несудимого,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoBodyText style="TEXT-INDENT: 0.5in">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч. 3 ст. 158 УК РФ, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in">Горошков Н.В. совершил кражу, то есть тайное хищение чужого имущества, с незаконным проникновением в жилище, при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В <SPAN class="Data2">***</SPAN> года примерно в 2 часа Горошков Н.В., находясь в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, из корыстных побуждений, имея умысел на тайное хищение чужого имущества, подойдя к дому, принадлежащему <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, расположенному по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ударом ноги сломал запорное устройство входной двери, открыл дверь дома и незаконно проник в жилище <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, откуда тайно похитил микроволновую печь марки <SPAN class="Data2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, после чего с места преступления скрылся, причинив потерпевшей <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> имущественный ущерб на общую сумму <SPAN class="Data2">***</SPAN> руб. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При ознакомлении с материалами уголовного дела при проведении предварительного следствия Горошковым Н.В. было заявлено ходатайство о применении в отношении него особого порядка судебного разбирательства. В судебном заседании в присутствии защитника Кердяшова С.М. подсудимый Горошков Н.В. подтвердил заявленное им ходатайство о применении в отношении него особого порядка принятия судебного решения. При этом судом у Горошкова Н.В. было выяснено, что сущность обвинения ему понятна, с обвинением он согласен, свою вину в совершенном им преступлении признает полностью. Данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультации с защитником, он осознаёт характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Принимая во внимание, что наказание за совершенное Горошковым Н.В. преступление не превышает 10 лет лишения свободы, государственный обвинитель и потерпевшая (<SPAN class="Data2">***</SPAN>) согласны на применение особого порядка принятия судебного решения, предъявленное Горошкову Н.В. обвинение обоснованно и подтверждается собранными по делу доказательствами, суд считает, что основания применения особого порядка принятия судебного решения соблюдены, и поэтому постанавливает приговор без проведения судебного разбирательства. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Действия Горошкова Н.В. правильно квалифицированы как кража, т.е. тайное хищение чужого имущества, с незаконным проникновением в жилище. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания Горошкову Н.В. суд учитывает степень и характер общественной опасности совершенного им преступления, личность виновного, обстоятельство, смягчающее наказание, влияние назначенного наказания на исправление осужденного и на условия его жизни.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent style="TEXT-INDENT: 0.5in">Горошков Н.В. вину свою в совершенном преступлении признал полностью, в содеянном раскаивается, преступление совершил впервые, по месту жительства каждый характеризуется положительно, потерпевшая претензий к нему не имеет.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B>Обстоятельством, смягчающим наказание Горошкову Н.В. является активное способствование раскрытию и расследованию преступления (п. «и» ч.1 ст.61 УК РФ).</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При назначении Горошкову Н.В. наказания суд руководствуется требованиями ст. 62 УК РФ, согласно которой при наличии смягчающих обстоятельств, предусмотренных пунктами «и» и (или) «к» ч. 1 ст. 61 УК РФ, и отсутствия отягчающих обстоятельств, срок и размер наказания не могут превышать двух третей максимального срока или размера наиболее строгого вида наказания, предусмотренного соответствующей статьёй Особенной части УК РФ, а также учитывает требования ч. 7 ст. 316 УПК РФ, согласно которой при особом порядке судебного разбирательства подсудимому назначается наказание, которое не может превышать две трети максимального срока или размера наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершённое преступление.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">С учетом изложенных обстоятельств, учитывая мнение государственного обвинителя и защитника, влияние назначенного наказание на исправление Горошкова Н.В., а также на достижение иных целей наказания, таких как предупреждение новых преступлений, суд считает необходимым назначить подсудимому Горошкову Н.В. наказание в виде лишения свободы с применениемст. 73 УК РФ, поскольку его исправление возможно без изоляции от общества.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Оснований для применения к подсудимому Горошкову Н.В. ст.64 УК РФ и положений ч.6 ст.15 УК РФ суд не находит.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">С учетом смягчающих наказание обстоятельств и материального положения подсудимого, суд считает возможным не применять к Горошкову Н.В. дополнительные наказания, предусмотренные альтернативно санкцией ч.3 ст.158 УК РФ.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать Горошкова <SPAN class="FIO15">Н.В.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч. 3 ст. 158 УК РФ, и назначить ему наказание в виде2 (двух) лет<I> </I>лишения свободы без штрафа и без ограничения свободы.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное наказание считать условным, если осужденный Горошков Н.В. в течение 2 (двух) лет испытательного срока своим поведением докажет свое исправление. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">В соответствии с ч.5 ст.73 УК РФ обязать Горошкова Н.В. не менять постоянного места жительства без уведомления специализированного государственного органа, осуществляющего контроль за поведением условно осужденного и являться на регистрацию в специализированный государственный орган, осуществляющий контроль за поведением условно осужденного.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения Горошкову Н.В. подписку о невыезде и надлежащем поведении до вступления приговора в законную силу оставить без изменения.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2 style="TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ.В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья Кисткин В.А.</P>
<P class=MsoTitle style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: left" align=left>Копия верна. Судья Кисткин В.А. </P></DIV></SPAN>]]></body>
