<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.б</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>30.07.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031207271348555311000090481</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>г. Белинский 17 июля 2012 года</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">подсудимого Пискунова <SPAN class="FIO9">Ф.В.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">защитника - адвоката Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>потерпевшей <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B><I></I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B><I>Пискунова <SPAN class="FIO9">Ф.В.</SPAN></I></B>, <SPAN class="Data2">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, <SPAN class="Data2">***</SPAN>, зарегистрированного и проживающего по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P class=MsoBodyText>Пискунов <SPAN class="FIO9">Ф.В.</SPAN> обвиняется в совершении кражи, то есть тайном хищении чужого имущества, с незаконным проникновением в помещение при следующих обстоятельствах. </P>
<P class=MsoBodyText>Пискунов <SPAN class="FIO9">Ф.В.</SPAN> <SPAN class="Data2">***</SPAN>, примерно в 00 часов 15 минут, из корыстных побуждений, с целью тайного хищения чужого имущества пришел к дому, принадлежащему <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, расположенному по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где, подошел к сараю, выставил стекло, и через образовавшийся проем незаконно проник в помещение сарая, откуда тайно похитил бензопилу марки «<SPAN class="Data2">***</SPAN>» стоимостью <SPAN class="Data2">***</SPAN> рублей, принадлежащую потерпевшей <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, после чего с похищенным имуществом с места преступления скрылся и распорядился им по своему усмотрению, причинив потерпевшей <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> материальный ущерб на указанную сумму.</P>
<P class=MsoBodyText2>Подсудимый Пискунов Ф.В. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify"><B></B>В судебном заседании государственный обвинитель – заместитель прокурора Белинского района Касаткина Н.В., защитник подсудимого Карцева Л.В. и потерпевшая <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> согласились с ходатайством подсудимого Пискунова Ф.В. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=ConsNonformat style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый Пискунов Ф.В. обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимому Пискунову Ф.В. наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Пискуновым Ф.В. правильно квалифицированно по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества, с незаконным проникновением в помещение. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, относящегося к категории средней тяжести, размер похищенного, личность подсудимого Пискунова Ф.В., характеризуемого в целом удовлетворительно, обстоятельства совершения им преступления, а также мнение государственного обвинителя, потерпевшей <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, а также стороны защиты о мере наказания, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Пискунова Ф.В., суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Пискунова Ф.В., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его ответственность, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, потерпевшей и стороны защиты о мере наказания, оснований для применения к подсудимому Пискунову Ф.В. ст.64 УК РФ, и положений ч.6 ст.15 УК РФ не находит, а считает необходимым назначить подсудимому наказание в виде обязательных работ в пределах санкции ч.2 ст. 158 УК РФ. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Признать <B><I>Пискунова <SPAN class="FIO9">Ф.В.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ, и назначить ему наказание за данное преступление <B><I>в</I></B> <B><I>виде 200 (двести) часов обязательных работ.</I></B></P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Меру пресечения в отношении <B><I>Пискунова Ф.В.</I>, </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде.</P>
<P class=MsoBodyText>Вещественные доказательства: <SPAN class="Data2">***</SPAN>. </P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: justify">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ.<B> </B>В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoNormal style="TEXT-INDENT: 0.5in; TEXT-ALIGN: center" align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
