<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Кисткин Владимир Анатольевич</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>160 ч.3</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>30.08.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031208291454463121000096585</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: right; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle align=right>Дело <SPAN class="Nomer2">№</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle>ПРИГОВОР</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>г. Белинский 17.08.2012 года</P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе председательствующего судьи Кисткина В.А., </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Ромакиной В.А., </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle>с участием заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого (гражданского ответчика) Гаджиева М.Б., </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>представителя потерпевшего (гражданского истца) <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>рассмотрев в открытом судебном заседании в помещении Белинского районного суда Пензенской области уголовное дело в отношении <B>Гаджиева <SPAN class="FIO12">М.Б.</SPAN>, </B><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN><B> </B>года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, <SPAN class="others1">***</SPAN> проживающего по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее несудимого,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 160 УК РФ, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Гаджиев М.Б. совершил растрату, то есть хищение чужого имущества, вверенного виновному, с использованием своего служебного положения, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Гаджиев М.Б., являясь должностным лицом - директором <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> расположенного по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, назначенным постановлением <SPAN class="others4">Организация 2</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, согласно Устава данного предприятия, будучи единоличным исполнительным органом, представляющим его интересы, осуществляющим без доверенности в установленном порядке сделки, утверждающим структуру управления и штаты, прием на работу и увольнение работников предприятия, имея единый умысел на хищение вверенного ему имущества путем растраты в пользу третьего лица, из корыстных побуждений, направленных на улучшение материального положения, используя свое служебное положения, реализуя единый преступный умысел, направленный на совершение преступления, находясь на своем рабочем месте в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, издал приказ <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, согласно которого принял на должность заведующей складом товароматериальных ценностей <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> свою жену <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, которая не была осведомлена о его преступном умысле на хищение. Гаджиев М.Б., продолжая свой преступный умысел, находясь на своем рабочем месте, ежемесячно давал указания главным бухгалтерам предприятия <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> вносить в табели учета рабочего времени, утвержденные им как руководителем данного предприятия, заведомо ложные сведения о том, что <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> работает в данном предприятии в должности заведующей складом товароматериальных ценностей. В период времени с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> на работу не выходила и свои трудовые обязанности заведующей складом товароматериальных ценностей не выполняла, однако за период времени с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по указанию Гаджиева М.Б. ей были незаконно начислены денежные средства, согласно платежной ведомости без номера от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, платежной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, платежной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, платежной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, платежной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, платежной ведомости без номера от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, платежной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рубля, платежной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, платежной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, платежной ведомости <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рубль, платежной ведомости без номера от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, платежной ведомости без номера от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, платежной ведомости без номера от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, платежной ведомости без номера от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, расходного ордера <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рубля, расходного ордера <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, платежной ведомости без номера от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей <SPAN class="others1">***</SPAN> копейки, всего в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рубля <SPAN class="others1">***</SPAN> копейки, которые ею в указанный период времени были получены в кассе данного предприятия. Таким образом, Гаджиев М.Б. совершил растрату денежных средств на сумму <SPAN class="others1">***</SPAN> рубля <SPAN class="others1">***</SPAN> копейки, причинив <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> материальный ущерб <SPAN class="others1">***</SPAN> рубля <SPAN class="others1">***</SPAN> копейки.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При ознакомлении с материалами уголовного дела при проведении предварительного следствия Гаджиевым М.Б. было заявлено ходатайство о применении в отношении него особого порядка судебного разбирательства. В судебном заседании в присутствии защитника Кердяшова С.М. подсудимый Гаджиев М.Б. подтвердил заявленное им ходатайство о применении в отношении него особого порядка принятия судебного решения. При этом судом у Гаджиева М.Б. было выяснено, что сущность обвинения ему понятна, с обвинением он согласен, свою вину в совершенном им преступлении признает полностью. Данное ходатайство заявлено им добровольно и после проведения консультации с защитником, он осознаёт характер и последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Принимая во внимание, что наказание за совершенное Гаджиевым М.Б. преступление не превышает 10 лет лишения свободы, государственный обвинитель и представитель потерпевшего согласны на применение особого порядка принятия судебного решения, предъявленное Гаджиеву М.Б. обвинение обоснованно и подтверждается собранными по делу доказательствами, суд считает, что основания применения особого порядка принятия судебного решения соблюдены, и поэтому постанавливает приговор без проведения судебного разбирательства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Действия Гаджиева М.Б. правильно квалифицированы по ч. 3 ст. 160 УК РФ (в ред. Закона №26-ФЗ от 07.03.2011 года) как растрата, то есть хищение чужого имущества, вверенного виновному, с использованием своего служебного положения.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания Гаджиеву М.Б. суд учитывает степень и характер общественной опасности совершенного им преступления, личность виновного, обстоятельства, смягчающее наказание, влияние назначенного наказания на исправление осужденного и на условия жизни его семьи.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Гаджиев М.Б. вину свою в совершенном преступлении признал полностью, в содеянном раскаивается, преступление совершил впервые, по месту жительства характеризуется положительно.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Обстоятельством, смягчающим наказание Гаджиеву М.Б. является активное способствование раскрытию и расследованию преступления (п. «и» ч.1 ст.61 УК РФ). <SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При назначении Гаджиеву М.Б. наказания суд руководствуется требованиями ст. 62 УК РФ, согласно которой при наличии смягчающих обстоятельств, предусмотренных пунктами «и» и (или) «к» ч. 1 ст. 61 УК РФ, и отсутствия отягчающих обстоятельств, срок и размер наказания не могут превышать двух третей максимального срока или размера наиболее строгого вида наказания, предусмотренного соответствующей статьёй Особенной части УК РФ, а также учитывает требования ч. 7 ст. 316 УПК РФ, согласно которой при особом порядке судебного разбирательства подсудимому назначается наказание, которое не может превышать две трети максимального срока или размера наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершённое преступление.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С учетом изложенных обстоятельств, учитывая мнение государственного обвинителя и защитника, влияние назначенного наказание на исправление Гаджиева М.Б., а также на достижение иных целей наказания, таких как предупреждение новых преступлений, суд считает необходимым назначить подсудимому Гаджиеву М.Б. наказание в виде лишения свободы с применениемст. 73 УК РФ, поскольку его исправление возможно без изоляции от общества.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оснований для применения к подсудимому Гаджиеву М.Б. ст.64 УК РФ и положений ч.6 ст.15 УК РФ суд не находит.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>С учетом смягчающих наказание обстоятельств и материального положения подсудимого, суд считает возможным не применять к Гаджиеву М.Б. дополнительные наказания, предусмотренные альтернативно санкцией ч.3 ст.160 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданский иск на сумму <SPAN class="others1">***</SPAN> рубля, заявленный представителем потерпевшего, с учетом признания иска Гаджиевым М.Б.,<B> </B>в соответствии со ст. 1064 ГК РФ подлежит полному удовлетворению, поскольку размер иска состоит из имущественного ущерба, причиненного преступными действиями Гаджиева М.Б.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного, руководствуясь ст. 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Гаджиева <SPAN class="FIO12">М.Б.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 3 ст. 160 УК РФ (в ред. Закона №26-ФЗ от 07.03.2011 года), и назначить ему наказание в виде1 (одного) года<I> </I>лишения свободы без штрафа и без ограничения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное наказание считать условным, если осужденный Гаджиев М.Б. в течение 2 (двух) лет испытательного срока своим поведением докажет свое исправление. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии с ч.5 ст.73 УК РФ обязать Гаджиева М.Б. не менять постоянного места жительства без уведомления специализированного государственного органа, осуществляющего контроль за поведением условно осужденного и являться на регистрацию в специализированный государственный орган, осуществляющий контроль за поведением условно осужденного.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданский иск <SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> удовлетворить. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Взыскать с Гаджиева <SPAN class="FIO12">М.Б.</SPAN> в пользу<B> </B><SPAN class="others2">Организация 1</SPAN> в счет возмещения имущественного ущерба <SPAN class="others1">***</SPAN> рубля. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Меру пресечения Гаджиеву М.Б. подписку о невыезде и надлежащем поведении до вступления приговора в законную силу оставить без изменения.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText><SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ.В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle>Судья Кисткин В.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle align=left>Копия верна. Судья Кисткин В.А. </P></DIV></SPAN>]]></body>
