<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>111 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>14.09.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031209131026126251000100203</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>П Р И Г О В О Р</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></B></P><B style="TEXT-ALIGN: center" align="center">г.Белинский 30 августа 2012 года</B> 
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>председательствующего судьи Саунина Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого Лазарева <SPAN class="FIO13">А.В.</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитника, адвоката <SPAN class="others1">***</SPAN> филиала Пензенской областной коллегии адвокатов, Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoBodyText2>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении:</P>
<P class=MsoBodyText2><B></B></P>
<P class=MsoBodyText2><B>Лазарева <SPAN class="FIO13">А.В.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, русского, <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, <SPAN class="others1">***</SPAN> работающего <SPAN class="others1">***</SPAN> военнообязанного, зарегистрированного в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, а фактически проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P class=MsoBodyText2>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 111 УК РФ,</P>
<P class=MsoBodyText3>У С Т А Н О В И Л:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Лазарев <SPAN class="FIO13">А.В.</SPAN> совершил умышленное причинение тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в с 21 час 30 минут, в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Лазарев <SPAN class="FIO13">А.В.</SPAN>, находясь на территории прилегающей к принадлежащему ему дому <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, имея умысел на причинение тяжкого вреда здоровью, в ходе произошедшей между ним и <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> ссоры, взял, находившуюся в палисаднике, принадлежащего ему дома мотыгу, держа ее в руках подошел к <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, и умышлено нанес последнему не менее одного удара острием металлической части мотыги с деревянным черенком в область грудной клетки, причинив <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> следующие телесные повреждения: рваную рану левой половины грудной клетки, проникающую в плевральную полость, которые согласно раздела 2 п.6.1.9 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, как создающий непосредственную угрозу для жизни, и таким образом умышлено причинил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, как создающую непосредственную угрозу для жизни.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании Лазарев А.В. виновным себя по ч.1 ст.111 УК РФ признал частично, и показал, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 21 час 30 минут, находился около своего дома <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. В это время мимо его дома проходили пятеро молодых людей. Когда эти парни поравнялись с его домом, то он услышал, что они громко выражаются нецензурной бранью, и он сделал им замечание по этому поводу. Между ним и <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> возникла ссора, и <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> с еще одним молодым человеком стал к нему подходить, чтобы выяснить с ним отношения. К ним подошла его жена- <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, которая стала уговаривать <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> успокоиться и уйти, а тот подошел к ней и ударил ее <SPAN class="FIO17">один</SPAN> раз ногой по ногам, отчего жена упала на землю. Он решил защитить свою жену, и с этой целью он зашел в палисадник своего дома, где взял мотыгу с деревянным черенком. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> с угрожающим видом пошел в его сторону и тогда он один раз ударил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> мотыгой в левую половину груди, лезвие мотыги разорвало ткань его одежды и вошло в его тело. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> схватился рукой за грудь, у того потекла кровь. Вину свою по ч. 1 ст.111 УК РФ признает частично, так как ударил мотыгой <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, защищая свою жену и себя, а именно при превышении необходимой обороны. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Несмотря на изложенную подсудимым позицию, суд находит виновность Лазарева А.В. в совершении описанного выше преступления установленной совокупностью собранных по делу доказательств, исследованных и проверенных в судебном заседании.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Так потерпевший <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 21 час 30 минут, вместе с <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и еще двумя <SPAN class="FIO20">парнями</SPAN> возвращался с речки, где они распивали спиртное, по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Когда они проходили мимо одного из домов ранее ему незнакомый Лазарев А.В. сделал им замечание, чтобы они не ругались матом, и обозвал их сам нецензурно. Между ними возникла ссора, и он <SPAN class="FIO18">решил</SPAN> подойти к Лазареву А.В., чтобы выяснить отношения. Лазарев А.В. взял в руки мотыгу, которой неожиданно ударил его три раза. Два удара он отбил рукой, а третьим ударом Лазарев А.В. ударил его в левую половину грудной клетки. Он ощутил резкую боль и упал на землю. В ходе ссоры он сам Лазарева А.В. и его жену не бил. Ударов жене Лазарева не наносил, а та пришла уже после все случившегося. Лазарев А.В. в добровольном порядке возместил ему частично моральный вред в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, заявленный им гражданский иск о возмещении морального вреда в оставшейся части он поддерживает. Просит не лишать Лазарева А.В. свободы и строго не наказывать того.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 21 час 30 минут, вместе с <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и еще двумя парнями возвращался по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> с платины на реке, где они распивали спиртное. И когда они проходили мимо дома <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> Лазарев А.В. смотрел в их сторону. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> сказал Лазареву А.В., чтобы тот не смотрел в их сторону. Между <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и Лазаревым А.В. возникла ссора. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> подошел к Лазареву А.В., продолжая ругаться. В руках у Лазарева А.В. была мотыга, которой Лазарев А.В. нанес <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> несколько ударов, два из которых <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> отбил, а третий раз Лазарев А.В. ударил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в левую половину грудной клетки, от чего тот упал, и они отвели <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в сторону. Они попросили Лазарева А.В. вызвать «Скорую», но тот отказался, сказав, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> притворяется. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в ходе ссоры не бил Лазарева А.В. и не намахивался на того. Во время ссоры жена Лазарева А.В.- <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> к ним и в том числе к <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> не подходила, и с ними не разговаривала, и <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> ей удары не наносил, а ее в момент ссоры вообще не было совсем около дома. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 21 час 30 минут, возвращался по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> с платины на реке <SPAN class="others1">***</SPAN> с <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и еще двумя парнями, где они распивали спиртное. Когда проходили мимо дома <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по этой улице, то Лазарев А.В. посмотрел в их сторону, а <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> сказал тому, «что тот смотрит». <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> стал ругаться с Лазаревым А.В.. Они остались на проезжей части улицы, а <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> пошел к дому Лазарева А.В., продолжая ругаться. В руках у Лазарева А.В. была мотыга. В ходе ссоры Лазарев А.В. несколько раз ударил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>. Два удара <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> отбил рукой, а третий раз Лазарев А.В. ударил острой частью мотыги в область грудной клетки <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, и у того пошла из раны кровь. <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> отвел <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в сторону. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в ходе ссоры с Лазаревым А.В. ударов тому не наносил и не намахивался на того ничем. Жены Лазарева около дома в момент ссоры не было, а та вышла уже после случившегося. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в судебном заседании показала, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 21 час 30 минут, услышала, что ее муж Лазарев А.В. ругается с кем-то. Она вышла на улицу, где увидела, что ее муж – Лазарев А.В. ругается с <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>. Она стала успокаивать <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и просила того уйти, но тот не реагировал на ее слова, так как находился в состоянии сильного алкогольного опьянения. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> ударил ее одни раз ногой по ногам, и она упала на землю, больше он ее не бил. Лазарев А.В., чтобы защитить ее, зашел в палисадник их дома, где взял мотыгу с деревянной ручкой. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> с угрожающим видом пошел в сторону мужа, и тот ударил <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> острой частью мотыги в левую половину груди. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> схватился рукой за грудь, и у него из раны потекла кровь. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в судебном заседании показала, что через один дом от нее на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> проживают Лазаревы. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 21 час 30 минут, она находилась в огороде своего домовладения. Вдруг она услышала крики, ругались какие-то мужчины, чуть позже она услышала голос <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. Она подошла к дому Лазаревых, где уже стоял автомобиль «Скорой помощи», и недалеко от него лежал какой-то парень, рядом стояло еще несколько незнакомых ей парней, которые все были пьяны.. <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> показала ей свою ногу и сказала, что ее по ноге ударил парень, а ее муж, защищая ее, схватил мотыгу и ударил данного парня мотыгой по телу. На голени ноги <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> она увидела синяк.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протокола осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и фототаблице к нему около дома <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> области была обнаружена и изъята мотыга с деревянной ручкой длинной 120 см, на металлической части которой имеются пятна вещества бурого цвета, похожего на кровь. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Согласно протокол выемки у <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> футболки и бридж, которые находились на последнем в момент причинения ему тяжкого вреда здоровью, и на них имеются пятна вещества бурого цвета, похожего на кровь. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Согласно протокола осмотра предметов от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> осмотрены и приобщены к делу в качестве вещественных доказательств: мотыга, изъятая у Лазарева А.В., с пятнами вещества бурого цвета, похожего на кровь; одежда <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, на которой имеются пятна вещества бурого цвета, похожего на кровь. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения биологической экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, кровь потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> относится к группе <SPAN class="others1">***</SPAN>, на футболке и бриджах потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> имеется кровь человека группы <SPAN class="others1">***</SPAN>, что не исключает ее происхождения от <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>; на мотыге, изъятой в ходе осмотра места происшествия у Лазарева А.В. имеется кровь человека, принадлежность которой не определена из-за малого количества. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Характер и тяжесть телесных повреждений, обнаруженных у потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, подтверждается заключением эксперта <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> согласно которого следует, что у <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> имеются следующие телесные повреждения: рваная рана левой половины грудной клетки, проникающая в плевральную полость, которые согласно раздела 2 п.6.1.9 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, как создающий непосредственную угрозу для жизни; данные телесные повреждения образованы в результате нанесения одного удара острым предметом, давность образования не менее 2-3 суток от момента освидетельствования <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и не противоречит показаниям потерпевшего. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Учитывая, что данное экспертное заключение отвечает требованиям уголовного закона, проведено экспертом, обладающим специальными познаниями в области медицины и значительным стажем работы по выбранной специальности, заключение эксперта согласуется с другими, исследованными в судебном заседании доказательствами, суд считает возможным признать заключение судебно-медицинской экспертизы допустимым и положить его в основу приговора.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> у <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> имеются следующие телесные повреждения: на задней поверхности правой голени в средней трети кровоподтек сине-фиолетового цвета размером 4х6 см, на наружной поверхности правой голени верхней трети кровоподтек сине-фиолетового цвета размером 3х1 см, в нижней трети наружной поверхности правой голени кровоподтек сине-фиолетового цвета размером 8х2 см, в центре которого ссадина размером 3х0,2 см под корочкой на уровне окружающей кожи, и данные все телесные повреждения могли образоваться в результате не менее 3-х ударных воздействий тупым твердым предметом с ограниченной поверхностью и давностью не более 2-х суток от освидетельствования <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, и которые согласно, п. 9 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» не расцениваются как вред здоровью. (л.д.71)</P>
<P class=MsoBodyText>Все перечисленные выше доказательства являются допустимыми, получены на основании требований УПК РФ, учитываются судом в качестве доказательств вины подсудимого и берутся за основу в приговоре.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Таким образом, оценив в совокупности исследованные доказательства, суд считает, что вина подсудимого Лазарева А.В. в совершении умышленного причинения тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека доказана и его действия, с учетом позиции государственного обвинителя, суд квалифицирует по ч.1 ст.111 УК РФ, как умышленное причинение тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека, при этом суд учитывает исследованные по делу доказательства, в том числе и достоверно установленные в судебном заседании фактические действия подсудимого, который с помощью мотыги нанес <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> рваную рану левой половины грудной клетки, проникающую в плевральную полость. Суд считает, что, нанося проникающее ранение в область грудной клетки <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, подсудимый не мог не осознавать общественную опасность своих действий, предвидел возможность наступления тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека, и желал, либо сознательно допускал его наступление. По мнению суда, проникающий характер ранения грудной клетки потерпевшего свидетельствует об умышленности его причинения. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Из исследованных в ходе судебного заседания доказательств следует, что непосредственно перед причинением <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> тяжкого вреда здоровью, опасного для жизни человека, между ним и Лазаревым А.В. произошла ссора, возникшая на почве личной неприязни, в ходе которой Лазарев А.В. умышленно нанес <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> удар мотыгой в область грудной клетки, причинив рваную рану левой половины грудной клетки, проникающую в плевральную полость, повлекшую тяжкий вред здоровью, опасный для жизни человека. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Исходя из совокупности конкретных обстоятельств дела, тщательно исследованных в судебном заседании, суд не находит в действиях подсудимого Лазарева А.В. признаков совершения им преступления в состоянии физиологического аффекта или в состоянии необходимой обороны. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Доводы Лазарева А.В., что в отношении потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> он действовал в состоянии необходимой обороны, спасая свою жизнь и здоровье, а также и здоровье и жизнь своей жены от нападения потерпевшего, который шел в его сторону с целью причинения ему вреда, не нашли своего подтверждения и являются несостоятельными, и являясь в этой части противоречивыми, и суд их оценивает, как способ подсудимого уйти от ответственности, и опровергаются его собственными показаниями из которых следует, что в момент нанесения им удара мотыгой потерпевшему у того не было <SPAN class="FIO19">в</SPAN> руках никаких орудий и тот не замахивался на него ничем с целью нанесения удара, также опровергаются и доказательствами по делу, а именно постоянными и последовательными в данной части показаниями потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, свидетелей <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, которые, являясь очевидцами преступления, пояснили, что Лазарев А.В. нанес удар мотыгой <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в область грудной клетки, когда тот ударов тому не наносил и не замахивался на того, и в этот момент в руках у <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> не было каких-либо предметов. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>К показаниям свидетеля <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> данным ею в судебном заседании в части того, что ее ударил по ноге ногой один раз <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и только после этого ее муж – Лазарев А.В. принес мотыгу и ударил ею <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, защищая ее и себя, суд относится критически, так как они являются противоречивыми и не соответствуют доказательствам, собранным по делу, а именно проведенной в отношении <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> судебно-медицинской экспертизе из которой следует, что телесные повреждения у нее на ноге образовались в результате не менее трех ударных воздействий в то время как <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> утверждает, что ее ударил по ноге <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> один раз, а также они опровергаются и показаниями потерпевшего и свидетелей <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, у которых не было оснований для оговора подсудимого Лазарева А.В. и оснований не доверять показаниям которых у суда не имеется. Суд же считает, что данный свидетель, будучи безусловно заинтересованной в исходе дела, дала показания в пользу подсудимого и в его интересах, чтобы помочь ему избежать уголовной ответственности. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Не могут быть приняты во внимание и показания в этой части свидетеля <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, которая очевидцем преступления не являлась, а обстоятельства причинения телесных повреждений <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> стали ей известны со слов последней. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Таким образом, проанализировав исследованные по делу доказательства в их совокупности, суд считает, что показания подсудимого Лазарева А.В. и его жены <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> о событиях, имевших место при причинении ранения потерпевшему <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> не соответствуют достоверно установленным в судебном заседании фактическим обстоятельствам настоящего уголовного дела, при этом подсудимый и его жена, безусловно заинтересованная в исходе дела, умалчивают о совершенных Лазаревым А.В. действиях, защищаясь тем самым от предъявленного обвинения. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Таким образом, судом достоверно установлено, что реальной опасности для жизни и здоровья Лазарева А.В. и его жены <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> со стороны потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в момент нанесения тому удара мотыгой в область грудной клетки не имелось, так как тот нападения (которое является обязательным признаком необходимой обороны) на него самого или на его жену в этот момент не осуществлял, и не был вооружен, удар мотыгой <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> причинен в тот момент, когда <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, ругаясь, подходил к Лазареву А.В., и даже исходя из версии событий изложенной подсудимым и его женой, что Лазарев А.В. ударил мотыгой потерпевшего после того как тот ударил <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> по ноге подсудимый не находился и в этом случае в состоянии необходимой обороны, так как потерпевший нападения в момент причинения ему вреда на жену подсудимого не осуществлял, а Лазарев А.В. ударил мотыгой <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, сходив за нею в палисадник, за то, что тот ударил его жену, то есть доказательства и установленные по делу обстоятельства происшедших событий не свидетельствуют о нахождении Лазарева А.В. в этой ситуации в состоянии необходимой обороны, а свидетельствуют, что Лазарев А.В. нанес удар мотыгой в грудную клетку <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в ходе ссоры с последним, и он не представлял какой-либо реальной опасности для Лазарева А.В., а именно нападения не осуществлял на него и оснований опасаться этого при данных обстоятельствах у Лазарева А.В. не имелось, то есть необходимости в применении к нему насилия в виде нанесении удара режущей частью мотыги в область грудной клетки не имелось.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, личность подсудимого Лазарева А.В., характеризуемого положительно, обстоятельства совершения преступления, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyText>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Лазарева А.В., суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, частичное признание им своей вины, плохое состояние его здоровья, а также добровольное частичное возмещение морального вреда потерпевшему. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Лазарева А.В., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>В связи с изложенным наказание Лазареву А.В. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст. 62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его ответственность, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, не настаивавшего на строгом наказании, и стороны защиты о мере наказания, а также то, что подсудимый и потерпевший являются родственниками, считает необходимым назначить подсудимому Лазареву А.В. наказание в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ, поскольку его исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Оснований для применения к подсудимому Лазареву А.В. ст. 64 УК РФ, и положений ч.6 ст.15 УК РФ, суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданский иск потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> о компенсации морального вреда в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей согласно ст. ст. 151, 1064, 1099–1101 ГК РФ с учетом обстоятельств дела, преступление совершено подсудимым умышленно, характера причиненных потерпевшему и его семье нравственных страданий, степени физической боли и нравственных страданий, перенесенных в результате совершенного преступления, и наступивших для потерпевшего последствий, и частичного возмещения подсудимым Лазаревым А.В. морального ущерба потерпевшему <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, а также материального положения подсудимого и его семьи, состояния его здоровья, а также разумности и справедливости, подлежит частичному удовлетворению, а именно в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей морального вреда. В удовлетворении остальной части иска о взыскании компенсации морального вреда потерпевшему <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> отказать. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. 307-309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Лазарева <SPAN class="FIO13">А.В.</SPAN> </I></B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.111 УК РФ, и назначить ему с учетом требований ч.1 ст. 62 УК РФ наказание в виде <B><I>1 (одного) года 7 (семи) месяцев лишения свободы.</I></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Лазареву А.В.</I></B> наказание считать условным с испытательным сроком<B><I> </I></B>в<B><I> 2 (два) года</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Лазарева А.В.</I> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Лазарева А.В.</I></B> <B></B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии со ст. ст. 151, 1064, 1099-1101 ГК РФ взыскать с <B><I>Лазарева <SPAN class="FIO13">А.В.</SPAN></I></B> в пользу <B><I><SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> </I></B>компенсацию морального вреда в сумме <B><I><SPAN class="others1">***</SPAN> рублей</I></B>, а в удовлетворении остальной части иска отказать.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Вещественные доказательства: одежду <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> - вернуть тому по принадлежности, а мотыгу – уничтожить.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции, поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
