<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.3 п.а</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>14.09.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031209131025543121000100192</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский 21 августа 2012 года</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – помощника прокурора Белинского района Пензенской области Тюниной Ж.В.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимой Щепиной <SPAN class="FIO8">О.Ю.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Щепиной <SPAN class="FIO8">О.Ю.</SPAN>,</B> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженки <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, русской, <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, <SPAN class="others1">***</SPAN> не работающей, зарегистрированной в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, а проживающей в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимой,</P>
<P class=MsoNormal>обвиняемой в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч.3 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Щепина <SPAN class="FIO8">О.Ю.</SPAN> обвиняется в совершении кражи, то есть тайном хищении чужого имущества, с незаконным проникновением в жилище, при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 14 часов, Щепина <SPAN class="FIO8">О.Ю.</SPAN>, имея умысел на тайное хищение чужого имущества, из корыстных побуждений пришла к дому, принадлежащему <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, расположенному по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, и, подойдя к входной двери дома, взялась рукой за дерную ручку, дернула дверь на себя, в результате чего, замок, висящий на запорном устройстве входной двери открылся, и она, сняв открывшийся замок с запорного устройства данной двери, рукой открыла последнюю, и незаконно через нее проникла в вышеуказанное жилище, где прошла в помещение кухни, открыла дверцу, находившегося, там холодильника и тайно похитила оттуда <SPAN class="FIO12">продукты</SPAN>, а затем, продолжая свой преступный умысел направленный на тайное хищение чужого имущества прошла в жилую комнату дома, откуда тайно похитила тонометр стоимостью <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, и таким образом тайно похитила имущество, принадлежащее <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, всего на общую сумму 1477 рублей, чем причинила последней ущерб на вышеуказанную сумму, и с похищенным с места совершения преступления скрылась, и распорядилась им в личных целях.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимая Щепина О.Ю. выразила свое согласие с предъявленным ей обвинением по п. «а» ч.3 ст.158 УК РФ и ходатайствовала о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено ею добровольно и после консультации с защитником, а также, что она полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании государственный обвинитель - помощник прокурора Белинского района Тюнина Ж.В., защитник подсудимой Кердяшов С.М., потерпевшая <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> согласились с ходатайством подсудимой Щепиной О.Ю. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласилась подсудимая Щепина О.Ю., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимой Щепиной О.Ю. наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Щепиной О.Ю. правильно квалифицировано по п. «а» ч.3 ст.158 УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества, с незаконным проникновением в жилище.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимой, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, личность подсудимой Щепиной О.Ю., характеризуемой в целом положительно, обстоятельства совершения преступления, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимой, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденной.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимой Щепиной О.Ю. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, и признание ею своей вины.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимой Щепиной О.Ю., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимой преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие ее ответственность, данные о ее личности, а также мнение государственного обвинителя, потерпевшей, просившей не лишать подсудимую свободы и строго ее не наказывать, а также стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимой Щепиной О.Ю. наказание в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ, поскольку ее исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P class=MsoBodyText>Оснований для применения к подсудимой Щепиной О.Ю. ст. 64 УК РФ и других видов наказаний, предусмотренных санкцией п. «а» ч.3 ст. 158 УК РФ, не связанных с лишением свободы, и положений ч.6 ст.15 УК РФ, суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденной и предупреждение совершения ею новых преступлений.</P>
<P class=MsoBodyText>С учетом смягчающих наказание обстоятельств и материального положения подсудимой, суд считает возможным не применять к Щепиной О.Ю. дополнительные наказания, предусмотренные альтернативно санкцией п. «а» ч.3 ст.158 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Щепину <SPAN class="FIO8">О.Ю.</SPAN></I> </B>виновной в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч.3 ст.158 УК РФ, и назначить ей наказание в виде <B><I>2 (двух) лет </I></B>лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Щепиной О.Ю. </I></B>наказание считать условным с испытательным сроком в <B><I>7 (семь) месяцев</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Щепину О.Ю.</I> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Щепиной О.Ю.</I> </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественное доказательство по делу: тонометр, переданный на хранение потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, возвратить той по принадлежности.</P>
<P class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
