<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Чуглина Елена Александровна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>14.09.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031209131026400311000100217</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>П Р И Г О В О Р </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>24 августа 2012 года г.Белинский</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующего Чуглиной Е.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя прокуратуры Белинского района Касаткиной Н.В. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимых Муравьева <SPAN class="FIO13">Д.В.</SPAN> и Комарова <SPAN class="FIO20">Д.Д.</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="others1">***</SPAN> филиала ПОКА № от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="others1">***</SPAN> филиала ПОКА № от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевшего <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Представителя потерпевшего <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Горшковой М.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке принятия судебного решения материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Муравьева <SPAN class="FIO13">Д.В.</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, зарегистрированного <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> русского, гражданина РФ, <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, <SPAN class="others1">***</SPAN> судимого приговором <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда <SPAN class="others1">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «а» ч.2 ст.166, п. «а» ч.2 ст.166, ч.1 ст.166, п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ к 4 годам лишения свободы в исправительной колонии общего режима, отбывающего наказание в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Комарова <SPAN class="FIO20">Д.Д.</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, зарегистрированного <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, русского, гражданина РФ, <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, <SPAN class="others1">***</SPAN> не работающего, судимого приговором <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по ч.1 ст.158, ч.1 ст.161 УК РФ к 3 годам лишения свободы в исправительной колонии строгого режима, приговором мирового судьи судебного участка № <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN> района <SPAN class="others1">***</SPAN> области от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по ч.1 ст.158, ч.1 ст.158, ч.1 ст.158, ч.1 ст.158 УК РФ к 1 году лишения свободы в исправительной колонии строгого режима, отбывающего наказание в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>У С Т А Н О В И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Муравьев Д.В. и Комаров Д.Д. обвиняются в совершении кражи, то есть тайном хищение чужого имущества группой лиц по предварительному сговору с незаконным проникновением в иное хранилище при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Муравьев <SPAN class="FIO13">Д.В.</SPAN>. и Комаров Д.Д. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в период с 21 часа до 24 часов находясь в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, действуя группой лиц по предварительному сговору между собой на совершение тайного хищения чужого имущества – комплектующих деталей и запасных частей от мотоцикла марки «<SPAN class="others1">***</SPAN>» <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> выпуска, принадлежащих <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и находящихся в помещении сарая, расположенного на территории его домовладения по адресу <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где с целью совершения кражи, действуя умышленно, группой лиц по предварительному сговору, согласно достигнутой договоренности, из корыстных побуждений и будучи уверенными, что действуют тайно и неочевидно для других лиц подошли к помещению сарая. После чего Муравьев Д.В. и Комаров Д.Д. реализуя свой совместный преступный умысел, направленный на совершение тайного хищения незаконно проникли внутрь помещения сарая через незапертую на запорное устройство входную дверь, откуда тайно похитили комплектующие детали от принадлежащего <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> мотоцикла марки <SPAN class="others1">***</SPAN> на общую сумму 3450,00 руб. После чего Муравьев Д.В. и Комаров Д.Д. действуя группой лиц по предварительному сговору между собой продолжая свой преступный умысел, направленный на тайное хищение имущества <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> проследовали к помещению гаража, принадлежащего потерпевшему, расположенного во дворе домовладения по адресу <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где с целью реализации своего преступного умысла, направленного на совершение кражи группой лиц по предварительному сговору, комплектующих от мотора автомашины марки <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> выпуска, находящейся в помещении гаража, запертого на запорное устройство, представляющее собой металлический навесной замок, действуя умышленно, согласно достигнутой договоренности, из корыстных побуждений и будучи уверенными, что действуют тайно и неочевидно для других лиц, отогнув деревянные доски в задней стене гаража, незаконно проникли внутрь него, откуда тайно похитили головку блока цилиндра от принадлежащей <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> автомашины марки <SPAN class="others1">***</SPAN> стоимостью 2500 руб. 00 коп., скрывшись с места совершения преступления и распорядившись похищенным по своему усмотрению.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимые Муравьев Д.В. и Комаров Д.Д, выразили свое согласие с предъявленным им обвинением и ходатайствовали о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено ими добровольно и после консультации с защитником, а так же, что они полностью осознают последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель Касаткина Н.В., потерпевший <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и представитель потерпевшего <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> согласны на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Муравьеву Д.В. и Комарову Д.Д., подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Муравьевым Д.В. и Комаровым Д.Д. правильно квалифицировано по п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ ( в ред ФЗ от 7.03.2011 года № 26-ФЗ), как кража, то есть тайное хищение чужого имущества, группой лиц с незаконным проникновением в иное хранилище, что подтверждается умыслом подсудимых и их совместными и согласованными действиями по завладению похищенным.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вместе с тем, с учетом позиции государственного обвинителя из обвинения Комарова Д.Д. и Муравьева Д.В. подлежит исключению указание на квалифицирующий признак проникновение в помещение как излишне вмененный.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимым суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, сведения о личности подсудимых и конкретные обстоятельства дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Муравьев Д.В. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся, активно способствовал расследованию совершенного преступления, а также мнение потерпевших не настаивающих на строгом наказании, на момент совершения настоящего преступления являлся не судимым, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим его ответственность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств отягчающих ответственность подсудимого Муравьева Д.В. по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В связи с изложенным наказание Муравьеву Д.В. подлежит назначению с учетом правил ч.1, ч.5 ст.62 УК РФ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оснований для применений к подсудимому Муравьеву Д.В. ст.64 УК РФ, положений ч.6 ст.15 УК РФ, а также других видов наказаний, предусмотренных санкцией ч.2 ст.158 УК РФ, не связанных в с лишением свободы суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая фактические обстоятельства дела, суд избирает Муравьеву Д.В. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.2 ст.158 УК РФ без дополнительного наказания в виде ограничения свободы, предусмотренных санкцией ч.2 ст.158 УК РФ и направляет его в места лишения свободы, поскольку именно такое наказание будет способствовать исправлению подсудимого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Муравьев Д.В. судим приговором <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «а» ч.2 ст.166, п. «а» ч.2 ст.166, ч.1 ст.166, п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ к 4 годам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии общего режима. Поскольку инкриминируемое Муравьеву Д.В. преступление совершено до постановления приговора <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, суд при сложении наказаний, руководствуется правилами ч.5 ст.69 УК РФ по совокупности преступлений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Комаров Д.Д. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся, активно способствовал расследованию совершенного преступления, а также мнение потерпевших не настаивающих на строгом наказании, суд относит к обстоятельствам, смягчающим его ответственность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Комаров Д.Д. судим приговором <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по ч.1 ст.158, ч.1 ст.161 УК РФ к 3 годам лишения свободы в исправительной колонии строгого режима, приговором мирового судьи судебного участка № <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по ч.1 ст.158, ч.1 ст.158, ч.1 ст.158, ч.1 ст.158 УК РФ к 1 году лишения свободы в исправительной колонии строгого режима, отбывающего наказание в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Комаров Д.Д. имея непогашенную судимость за совершение умышленного преступления, относящегося к категории средней тяжести вновь совершил умышленное преступление относящееся к категории средней тяжести, в связи с чем в действиях Комарова Д.Д. в соответствии с ч.1 ст.18 УК РФ усматривается рецидив преступлений, что является обстоятельством, отягчающим ответственность подсудимого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оснований для применений к подсудимому Комарову Д.Д. ч.1 ст.62, ст.64 УК РФ, положений ч.6 ст.15 УК РФ, а также других видов наказаний, предусмотренных санкцией ч.2 ст.158 УК РФ, не связанных в с лишением свободы суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая фактические обстоятельства дела, суд избирает Комарову Д.Д. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.2 ст.158 УК РФ без дополнительного наказания в виде ограничения свободы, предусмотренных санкцией ч.2 ст.158 УК РФ по правилам ч.5 ст.62, ст.68 УК РФ и направляет его в места лишения свободы, поскольку именно такое наказание будет способствовать исправлению подсудимого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Поскольку инкриминируемое Комарову Д.Д. преступление совершено до постановления приговора мирового судьи судебного участка № <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> суд при сложении наказаний по настоящему приговору, руководствуется правилами ч.5 ст.69 УК РФ по совокупности преступлений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Руководствуясь ст. 316 УПК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Муравьева <SPAN class="FIO13">Д.В.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ ( в ред. ФЗ от 7.03.2011 года № 26-ФЗ) и назначить ему наказание с применением ч.1,ч.5 ст.62 УК РФ в виде 1 (одного) года лишения свободы без ограничения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии общего режима. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>На основании ст.69 ч.5 УК РФ по совокупности совершенных преступлений путем частичного сложения наказаний назначить Муравьеву наказание в виде 4 лет 4 месяцев лишения свободы без ограничения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии общего режима. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Срок отбытия наказания Муравьеву Д.В. исчислять с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, зачесть Муравьеву Д.В. в срок отбывания наказания время его содержания под стражей с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Признать Комарова <SPAN class="FIO20">Д.Д.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ (в ред. ФЗ от 7.03.2011 года № 26-ФЗ) и назначить наказание с применением ч.5 ст.62, ст.68 УК РФ в виде 1 года 2 месяцев лишения свободы без ограничения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строгого режима.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>На основании ст.69 ч.5 УК РФ по совокупности совершенных преступлений путем частичного сложения наказаний назначить Комарову <SPAN class="FIO20">Д.Д.</SPAN> наказание в виде 1 года 6 месяцев лишения свободы без ограничения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строгого режима. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать в действиях Комарова Д.Д. на основании ч.1 ст.18 УК РФ рецидив преступлений. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Срок отбытия Комарову Д.Д. наказания исчислять с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Комарову Д.Д. и Муравьеву Д.Д. до вступления приговора в законную силу изменить на содержание под стражей, взяв их под стражу в зале суда</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован по правилам ст. 317 УПК РФ в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Е.А.Чуглина </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда : Е.А.Чуглин </P></DIV></SPAN>]]></body>
