<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.б</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>27.09.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031209251410473751000101291</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>10 сентября 2012 года г. Белинский</P>
<P class=MsoBodyText>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoBodyText>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.,</P>
<P class=MsoBodyText>С участием заместителя прокурора Белинского района</P>
<P class=MsoBodyText>Пензенской области Касаткиной Н.В.</P>
<P class=MsoBodyText>Защитника Кердяшова С.М. представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="others1">***</SPAN> филиала ПОКА,</P>
<P class=MsoBodyText>При секретаре Горшковой М.А.,</P>
<P class=MsoBodyText>В присутствии подсудимого Грязнова А.В.,</P>
<P class=MsoBodyText>Рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке принятия судебного решения уголовное дело в отношении</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Грязнова <SPAN class="FIO7">А.В.</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, имеющего регистрацию по </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, фактически проживающего по </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>гражданина РФ, с <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>не работающего, не судимого </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>Грязнов <SPAN class="FIO7">А.В.</SPAN> обвиняется в краже, т.е. тайном хищении чужого имущества с незаконным проникновением в помещение, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 23 часа 15 минут Грязнов А.В., имея умысел на тайное хищение чужого имущества, действуя из корыстных побуждений, пришел к домовладению <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, расположенному по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где подошел к окну сарая, отогнул руками гвозди, крепящие стекло в раме окна, выставил стекло из рамы и через оконный <SPAN class="FIO8">проем</SPAN> незаконно проник в помещение сарая, откуда тайно похитил одного кролика стоимостью <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, находящегося в незапертой клетке, после чего с места преступления скрылся и распорядился похищенным имуществом в личных целях, причинив <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> материальный ущерб на указанную сумму. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Подсудимый Грязнов А.В. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель Касаткина Н.В. и потерпевший <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> согласны на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства. По заявлению потерпевшего <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> дело рассмотрено в его отсутствие. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Грязнову А.В., обосновано, подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Содеянное Грязновым А.В. правильно квалифицированно по п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ, поскольку материалами дела установлено, что он, действуя умышленно, из корыстных побуждений, в целях тайного хищения чужого имущества незаконно проник через окно в помещение сарая, принадлежащего <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, откуда тайно похитил одного кролика, причинив потерпевшему материальный ущерб. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Грязнов А.В. активно способствовал раскрытию и расследованию преступления, что в силу п. «и» ч.1 ст. 61 УК РФ является обстоятельством, смягчающим наказание. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих ответственность Грязнова А.В., судом не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Грязнов А.В. характеризуется как лицо, злоупотребляющее спиртными напитками, ведет бродячий образ жизни, в связи с чем, учитывая обстоятельства совершенного им преступления, суд не находит оснований к применению в отношении него положений ч. 6 ст. 15 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С учетом всех обстоятельств дела в совокупности, суд считает возможным назначить Грязнову А.В. наказание в пределах санкции ч. 2 ст. 158 УК РФ в виде штрафа по правилам ч. 1 и ч. 5 ст. 62 УК РФ, т.к. полагает, что именно такое наказание будет способствовать его исправлению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, </P>
<P class=MsoNormal><B>ПРИГОВОРИЛ</B></P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Грязнова <SPAN class="FIO7">А.В.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ и назначить ему наказание в виде штрафа в доход государства в размере 5.000 (пяти тысяч) рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Грязнову А.В. оставить без изменения – подписку о невыезде и надлежащем поведении, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован по правилам ст. 317 УПК РФ в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Копия верна</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Районного суда Круглякова Л.В. </P></DIV></SPAN>]]></body>
