<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Чуглина Елена Александровна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>291 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>19.10.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031210181252598591000105511</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>П Р И Г О В О Р </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><SPAN class=isl>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>8 октября 2012 года г.Белинский</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующего Чуглиной Е.А.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя прокуратуры Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимого Жилякова <SPAN class="FIO11">Н.Ю.</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="others1">***</SPAN> филиала ПОКА <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Горшковой М.А.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке принятия судебного решения материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Жилякова <SPAN class="FIO11">Н.Ю.</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, проживающего <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, русского, гражданина РФ, со <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, не женатого, работающего <SPAN class="others1">***</SPAN>, не судимого,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.30,ч.1 ст.291 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>У С Т А Н О В И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Жиляков Н.Ю. обвиняется в совершении покушения на дачу взятки должностному лицу лично, при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Жиляков Н.Ю. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> находясь в патрульной автомашине ДПС ГИДББ ОМВД России по Белинскому району Пензенской области, стоящей на прилегающей территории автозаправочной станции «<SPAN class="others1">***</SPAN>», расположенной в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, на <SPAN class="others1">***</SPAN> километре автодороги сообщением «Тамбов-Пенза», проходящей по территории Белинского района Пензенской области, бучи остановленным инспекторами ДПС ГИБДД ОМВД России по Белинскому району Пензенской области <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> являющимися согласно Закону «О полиции» от 7.02.2011 года № 3-ФЗ должностными лицами, исполняющими свои должностные обязанности по выявлению и пресечению административных правонарушений в сфере нарушения правил дорожного движения, за пересечение осевой линии дорожной разметки 1.1 приложения № 2 к ПДД пересек проезжую часть дороги предназначенной для встречного движения, в ходе составления в отношении него инспектором ДПС <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> протокола об административном правонарушении, предусмотренном ч.2 ст.12.16 КоАП РФ, желая посредством дачи взятки должностному лицу избежать применения других мер административного воздействия по совершенному им административному правонарушению, осознавая, что инспектор ДПС ГИБДД ОМВД России по Белинскому району Пензенской области лейтенант полиции <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> является должностным лицом – представителем власти на постоянной основе, правомочным в соответствии с законом РФ «О полиции», а также ведомственными нормативными актами предупреждать, пресекать, выявлять административные правонарушения в сфере нарушения правил дорожного движения и находится при исполнении своих должностных обязанностей, действуя умышленно, с целью дачи взятки, передал лично находящемуся в патрульной автомашине лейтенанту полиции <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в качестве взятки, заранее приготовленные им денежные средства в сумме 500 рублей одной купюрой достоинством 500 рублей, которые были положены Жиляковым Н.Ю. под пачку сигарет «<SPAN class="others1">***</SPAN>» находящейся на передней панели патрульной автомашины, то есть в непосредственной близости с сотрудником ДПС <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, сопровождая свои противоправные действия высказываниями в адрес последнего, как должностного лица, просьбы о неприменении других административных мер по совершенному им административному правонарушению. Однако, по независящим от Жилякова Н.Ю. обстоятельствам, он не смог довести до конца свой умысел, направленный на дачу взятки должностному лицу, так как инспектор ДПС <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> взятку не принял и сообщил руководству ОМВД России по Белинскому району Пензенской области об его незаконных действиях, то есть о совершении Жиляковым Н.Ю. покушения на дачу взятки. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Подсудимый Жиляков Н.Ю. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель прокуратуры Белинского района Касаткина Н.В. согласна на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Жилякову Н.Ю., подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Жиляковым Н.Ю. правильно квалифицировано по ч.3 ст.30 – ч.1 ст.291 УК РФ, как покушение на дачу взятки должностному лицу лично, что подтверждается умыслом подсудимого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании и материалами дела установлено, что Жиляков Н.Ю. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> находясь в патрульной автомашине ДПС ГИДББ ОМВД России по Белинскому району Пензенской области, стоящей на прилегающей территории автозаправочной станции «<SPAN class="others1">***</SPAN>», расположенной в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, на <SPAN class="others1">***</SPAN> километре автодороги сообщением «Тамбов-Пенза», проходящей по территории Белинского района Пензенской области, <SPAN class="FIO13">будучи</SPAN> остановленным инспекторами ДПС ГИБДД ОМВД России по Белинскому району Пензенской области <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> и <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> являющимися согласно Закону «О полиции» от 7.02.2011 года № 3-ФЗ должностными лицами, исполняющими свои должностные обязанности по выявлению и пресечению административных правонарушений в сфере нарушения правил дорожного движения, за пересечение осевой линии дорожной разметки 1.1 приложения № 2 к ПДД пересек проезжую часть дороги предназначенной для встречного движения, в ходе составления в отношении него инспектором ДПС <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> протокола об административном правонарушении, предусмотренном ч.2 ст.12.16 КоАП РФ, желая посредством дачи взятки должностному лицу избежать применения других мер административного воздействия по совершенному им административному правонарушению, осознавая, что инспектор ДПС ГИБДД ОМВД России по Белинскому району Пензенской области <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>. является должностным лицом – представителем власти на постоянной основе, правомочным в соответствии с законом РФ «О полиции», а также ведомственными нормативными актами предупреждать, пресекать, выявлять административные правонарушения в сфере нарушения правил дорожного движения и находится при исполнении своих должностных обязанностей, действуя умышленно, с целью дачи взятки, передал лично находящемуся в патрульной автомашине <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в качестве взятки, заранее приготовленные им денежные средства в сумме 500 рублей одной купюрой достоинством 500 рублей, которые были положены Жиляковым Н.Ю. под пачку сигарет «<SPAN class="others1">***</SPAN>» находящейся на передней панели патрульной автомашины, то есть в непосредственной близости с сотрудником ДПС <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, сопровождая свои противоправные действия высказываниями в адрес последнего, как должностного лица, просьбы о неприменении других административных мер по совершенному им административному правонарушению. Однако, по независящим от Жилякова Н.Ю. обстоятельствам, он не смог довести до конца свой умысел, направленный на дачу взятки должностному лицу, так как инспектор ДПС <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> взятку не принял и сообщил руководству ОМВД России по Белинскому району Пензенской области об его незаконных действиях, то есть о совершении Жиляковым Н.Ю. покушения на дачу взятки.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Жиляков Н.Ю. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся, активно способствовал расследованию совершенного преступления, впервые привлекается к уголовной ответственности, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим ответственность подсудимого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств отягчающих ответственность подсудимого Жилякова Н.Ю. по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В связи с изложенным наказание Жилякову Н.Ю. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст.62 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оснований для применений к подсудимому Жилякову Н.Ю. ст.64 УК РФ суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая фактические обстоятельства дела, суд избирает Жилякову Н.Ю. наказание в виде штрафа в пределах санкции ч.1 ст.291 УК РФ с учетом положений ст.ст.62, 66 УК РФ, так как полагает, что именно такое наказание будет способствовать исправлению подсудимого. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Руководствуясь ст. 316 УПК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р И Л </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Жилякова <SPAN class="FIO11">Н.Ю.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.30-ч.1 ст.291 УК РФ и назначить ему наказание в соответствии со ст.62,66 УК РФ в виде штрафа в размере 25.000 (двадцати пяти тысяч) рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others13">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру процессуального принуждения – обязательство о явке Жилякову Н.Ю. оставить без изменения до вступления приговора в законную силу. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован по правилам ст. 317 УПК РФ в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Е.А.Чуглина </P></DIV></SPAN>]]></body>
