<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.3 п.а</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>19.10.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031210181252216091000105486</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoNormal><SPAN class=isl>Именем Российской Федерации</SPAN></P>
<P class=MsoNormal>4 октября 2012 года г. Белинский</P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя – помощника прокурора Белинского района Тюниной Ж.В.,</P>
<P class=MsoNormal>Защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="others1">***</SPAN> филиала ПОКА,</P>
<P class=MsoNormal>При секретаре Макаровой Л.Г.</P>
<P class=MsoNormal>В присутствии подсудимого Ильина М.А.,</P>
<P class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке принятия судебного решения уголовное дело в отношении </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Ильина <SPAN class="FIO7">М.А.</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>рождения уроженца и жителя <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>гражданина РФ, со <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>холостого, не работающего, судимого приговором </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «а, б» </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>ч. 2 ст. 158; ч.3 ст. 30 – п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ к 240 часам </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обязательных работ, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного <B>п. «а» ч. 3 ст. 158 УК РФ,</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Ильин <SPAN class="FIO7">М.А.</SPAN> обвиняется краже, то есть тайном хищении чужого имущества с незаконным проникновением в жилище, при следующих обстоятельствах.</P>
<P class=MsoBodyText2><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 22 часа, имея умысел на тайное хищение чужого имущества, действуя из корыстных побуждений, Ильин М.А. пришел к дому <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, принадлежащему <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, через разбитое окно залез в веранду дома, рукой выдернул из дверной коробки пробой запорного устройства входной двери, незаконно проник в жилище и тайно похитил <SPAN class="FIO9">имущество</SPAN> на общую сумму 6.100 рублей, с похищенным имуществом с места преступления скрылся, причинив <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, материальный ущерб на указанную сумму. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Подсудимый Ильин М.А. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель Тюнина Ж.В., потерпевшая <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> согласны на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>По заявлению потерпевшей <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> дело рассмотрено в её отсутствие. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Ильину М.А., подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Ильиным М.А. правильно квалифицированно по п. «а» ч. 3 ст. 158 УК РФ, поскольку материалами дела установлено, что он тайно похитил чужое имущество, совершив незаконное проникновение в жилище <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания Ильину М.А. суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Ильин М.А. имеет непогашенную судимость по приговору <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «а, б» ч. 2 ст. 158; ч.3 ст. 30 – п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ, осужден к 240 часам обязательных работ, наказание полностью не отбыл, и вновь совершил умышленное тяжкое преступление, в связи с чем суд усматривает в его деянии рецидив преступлений, отягчающее его ответственность обстоятельство. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая обстоятельства преступления, совершенного Ильиным М.А., наличие в деянии рецидива преступлений, суд не находит оснований к применению в отношении него положений ч. 6 ст. 15 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Ильин М.А. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся, характеризуется удовлетворительно, в ходе предварительного следствия написал явку с повинной и способствовал раскрытию преступления, ущерб потерпевшей возмещен, что суд относит к обстоятельствам, смягчающим его ответственность, с учетом которых суд приходит к выводу о возможности его исправления без реального отбывания наказания. Назначая Ильину М.А. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.3 ст. 158 УК РФ по правилам ч.5 ст. 62 УК РФ, суд на основании ст. 73 УК РФ постановляет его условным. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая материальное положение Ильина М.А. и обстоятельства, смягчающие его ответственность, суд находит возможным не применять в отношении подсудимого дополнительное наказание в виде штрафа и ограничения свободы, предусмотренное санкцией ч. 3 ст. 158 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор Белинского районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в отношении Ильина М.А. надлежит исполнять самостоятельно.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Руководствуясь ст. 316 УПК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р И Л </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Ильина <SPAN class="FIO7">М.А.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «а» ч.3 ст. 158 УК РФ и назначить ему наказание в виде 2 (двух) лет лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст. 73 УК РФ назначенное Ильину М.А. наказание считать условным, с испытательным сроком в 2 (два) года, возложив на него обязанность являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию Белинского района.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.1 ст. 18 УК РФ признать в деянии Ильина М.А. рецидив преступлений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Ильину М.А. оставить без изменения – подписку о невыезде и надлежащем поведении, до вступления приговора в законную силу. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в отношении Ильина М.А. исполнять самостоятельно. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественные доказательства по уголовному делу: <SPAN class="others11">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> – передать <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован по правилам ст. 317 УПК РФ в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В. </P></DIV></SPAN>]]></body>
