<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>228 ч.1</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>18.12.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=14649336&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский 18 декабря 2012 года</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя - заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Чуглина М.А.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого Талалаева <SPAN class="FIO7">А.Н.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Талалаева <SPAN class="FIO7">А.Н.</SPAN>,</B> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, русского, со <SPAN class="others1">***</SPAN>, не женатого, не работающего, проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, а зарегистрированного в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого,</P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.228 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Талалаев А.Н. обвиняется в совершении незаконного приобретения и хранения без цели сбыта наркотических средств в крупном размере при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Талалаев <SPAN class="FIO7">А.Н.</SPAN>, заведомо зная, что марихуана относится к наркотическим средствам, свободный оборот которых в Российской Федерации запрещен, имея умысел на незаконное приобретение наркотического средства-марихуаны в крупном размере без цели сбыта, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> пришел на участок местности<SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> на котором произрастали растения конопли. Он, умышленно, осознавая, что незаконно приобретает наркотическое средство-марихуану в крупном размере, сорвал верхушечные части с нескольких растений конопли, которое положил в карман одетой на нем одежды, тем самым незаконно приобретя наркотическое средство-марихуану массой не менее 9,33 г без цели сбыта, что согласно Постановлению Правительства Российской Федереации №76 от 07 февраля 2006 года «Об утверждении крупного и особо крупного размеров наркотических средств и психотропных веществ для целей статей 228,228.1 и 229 УК РФ», является крупным размером. Продолжая свои преступные действия, он в этот же день принес указанное наркотическое средство-марихуану массой не менее 9,33г в крупном размере без цели сбыта в домовладение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где стал незаконно хранить наркотическое средство-марихуану массой не менее 9,33 г в крупном размере без цели сбыта до <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, когда указанное наркотическое средство у него было обнаружено сотрудниками Белинского межрайонного следственного отдела следственного управления Следственного комитета РФ по Пензенской области. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Подсудимый Талалаев А.Н. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ч.1 ст.228 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а также, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании государственный обвинитель заместитель прокурора <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Чуглин М.А., защитник подсудимого Кердяшов С.М. согласились с ходатайством подсудимого Талалаева А.Н. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый Талалаев А.Н., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимому Талалаеву А.Н. наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Талалаевым А.Н. правильно квалифицировано по ч.1 ст.228 УК РФ, как незаконное приобретение и хранение наркотических средств без цели сбыта в крупном размере.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, личность подсудимого Талалаева А.Н., характеризуемого в целом положительно, который на учете у психиатра и нарколога не состоит и согласно акта освидетельствования наркоманией не страдает; обстоятельства совершения преступления, вид приобретенного и хранимого наркотического средства, а также то, что он ранее привлекался к административной ответственности за хранение наркотического средства, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Талалаева А.Н. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины, активное способствование раскрытию и расследованию данного преступления, и наличие у него несовершеннолетних детей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Талалаева А.Н., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>В связи с изложенным наказание Талалаеву А.Н. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст. 62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его наказание, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, просившего не лишать подсудимого свободы, а также стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому Талалаеву А.Н. наказание в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ, поскольку его исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P class=MsoBodyText>Оснований для применения к подсудимому Талалаеву А.Н. ст. 64 УК РФ суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Талалаева <SPAN class="FIO7">А.Н.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.228 УК РФ, и назначить ему с учетом требований ч.1 ст.62 УК РФ наказание за данное преступление в виде <B><I>1 (одного) года </I></B>лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Талалаеву А.Н.</I></B><B> </B>наказание считать условным с испытательным сроком в <B><I>1 (один) год</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Талалаева А.Н.</I> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Талалаева А.Н. </I></B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
