<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>264 ч.1</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>17.12.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=14649335&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский 17 декабря 2012 года</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – помощника прокурора Белинского района Пензенской области Тюниной Ж.В.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого Ефимкина <SPAN class="FIO10">В.П.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>представителя потерпевшего и гражданского истца <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Ефимкина <SPAN class="FIO10">В.П.</SPAN>,</B> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, со <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, <SPAN class="others1">***</SPAN>, проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.264 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Ефимкин В.П. обвиняется в нарушении лицом, управляющим автомобилем правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека при следующих обстоятельствах:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, на автодороге <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> водитель Ефимкин <SPAN class="FIO10">В.П.</SPAN>, управляя по доверенности принадлежащим <SPAN class="others1">***</SPAN> - <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> автомобилем марки <SPAN class="others1">***</SPAN> р/з <SPAN class="others1">***</SPAN> двигался по правой стороне проезжей части вышеуказанной автодороги по направлению к <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> с включенным ближним светом фар и, проявив невнимательность, нарушая п. 10.1 Правил дорожного движения РФ вел автомобиль не учитывая интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения, со скоростью примерно 50 км/час, превышающей максимально допустимую скорость по условиям видимости дороги, не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля за движением транспортного средства для выполнения требований Правил, и, проезжая мимо <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, будучи ослепленным светом фар встречного автомобиля, нарушая п. 19.2 абзац 4 Правил дорожного движения РФ не включил аварийную световую сигнализацию, и, не меняя полосы движения, не применил служебное торможение, не снизил скорость и не остановился, а продолжил движение по своей полосе движения, в том же направлении, и при возникновении опасности для движения, которую водитель в состоянии обнаружить, а именно двигавшегося по его полосе движения в попутном с ним направлении со скоростью примерно 20 км/час велосипедиста <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, не принял возможных мер к снижению скорости вплоть до остановки транспортного средства, допустив наезд на велосипедиста <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, в результате чего нанес по неосторожности последнему следующие телесные повреждения: <SPAN class="others1">***</SPAN> которые, согласно, раздела 3 п. 11 и раздела 2 п. 6.11.1, 6.11.8 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» квалифицируются в совокупности как тяжкий вред здоровью человека, по признаку значительной стойкой утраты трудоспособности не менее чем на одну треть независимо от исхода и оказания (неоказания) медицинской помощи, чем причинил по неосторожности тяжкий вред здоровью <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Ефимкин В.П. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ч.1 ст.264 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а также, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании государственный обвинитель помощник прокурора Белинского района Тюнина Ж.В., представитель потерпевшего и гражданского истца <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, защитник подсудимого Кердяшов С.М. согласились с ходатайством подсудимого Ефимкина В.П. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства, а от потерпевшего <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> поступило в суд заявления о том, что он не возражает против постановления приговора без проведения судебного разбирательства, и просит рассмотреть дело в порядке особого производства в его отсутствие, гражданский иск поддерживает.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый Ефимкин В.П., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимому Ефимкину В.П., в соответствии с ч.5 ст.62 УК РФ, наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Ефимкиным В.П. правильно квалифицировано по ч.1 ст.264 УК РФ, как нарушение лицом, управляющим автомобилем, правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности причинение тяжкого вреда здоровью человека.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, относящегося к преступлениям небольшой тяжести; личность подсудимого Ефимкина В.П., характеризуемого по месту жительства положительно, обстоятельства совершения преступления, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyText>При назначении наказания подсудимому Ефимкину В.П. суд учитывает степень соблюдения Правил дорожного движения РФ потерпевшим <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, а именно, что его велосипед на котором он двигался в темное время суток не был оборудован спереди и сзади световозвращателями, фонарями и фарой и с каждой боковой стороны световозвращателем оранжевого или красного цвета, и также учитывает и состояние <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в момент дорожно-транспортного происшествия, который, в свою очередь, ехал по проезжей части дороги в состоянии алкогольного опьянения; и данные обстоятельства суд признает смягчающим наказание подсудимого Ефимкина В.П., а также обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Ефимкина В.П. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины, и активное способствование раскрытию и расследованию преступления (помогал и участвовал в организации и проведении следственного эксперимента) и добровольное частичное возмещение морального вреда, а также наличие на иждивении малолетнего ребенка – пп.«г» и «и» ч.1 ст.61 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Ефимкина В.П., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>В связи с изложенным наказание Ефимкину В.П. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст. 62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие его наказание и отсутствие отягчающих его наказание обстоятельств, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, представителя потерпевшего, просивших строго не наказывать подсудимого, а также стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому Ефимкину В.П., с учетом требований ч.1 ст.56 УК РФ, единственно возможное при данных обстоятельствах наказание по ч.1 ст.264 УК РФ в виде ограничения свободы в пределах санкции этой статьи. </P>
<P class=MsoBodyText>По этим же причинам, а также отсутствия иного источника доходов кроме работы <SPAN class="others1">***</SPAN> использующего транспортное средство в целях ее осуществления, суд не находит оснований для применения дополнительного наказания в виде лишения права управления транспортными средствами.</P>
<P class=MsoBodyText>Гражданский иск потерпевшего <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> о компенсации морального вреда в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей согласно ст. ст. 151, 1064, 1079, 1099–1101 ГК РФ с учетом обстоятельств дела, преступление совершено подсудимым по неосторожности, характера причиненных потерпевшему и его семье нравственных страданий, степени физической боли и нравственных страданий, перенесенных в результате совершенного преступления, и наступивших для потерпевшего последствий (не может самостоятельно передвигаться уже длительное время, предстоят еще операции), поведения самого потерпевшего в момент совершения на него наезда (ехал на велосипеде, не оборудованном светоотражающими приборами, по проезжей части в состоянии опьянения), и частичного возмещения подсудимым Ефимкиным В.П. морального ущерба потерпевшему <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в сумме <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей, а также материального положения подсудимого и его семьи, нахождения у него на иждивении малолетнего ребенка, а также разумности и справедливости, подлежит частичному удовлетворению, а именно еще дополнительно к добровольно выплаченной сумме взыскать <SPAN class="others1">***</SPAN> рублей морального вреда. В удовлетворении остальной части иска о взыскании компенсации морального вреда потерпевшему <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> отказать. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P class=MsoBodyText>Признать <I>Ефимкина <SPAN class="FIO10">В.П.</SPAN></I> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 264 УК РФ, и назначить ему наказание за данное преступление с учетом требований ч.1 ст.62 УК РФ в виде ограничения свободы на срок<I> 1 (один) год</I>, установив на период отбывания данного наказания, в соответствии с ч.1 ст.53 УК РФ, следующие ограничения: </P>
<P class=MsoBodyText>- не изменять своего места жительства без согласия Уголовно-исполнительной инспекции по месту жительства; </P>
<P class=MsoBodyText>- один раз в месяц являться на регистрацию в указанный орган, осуществляющий надзор за отбыванием, осужденным наказания в виде ограничения свободы, в дни, определенные данным органом; </P>
<P class=MsoBodyText>- не выезжать за пределы территории Белинского муниципального района <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>.</P>
<P class=MsoBodyText>Меру пресечения в отношении <I>Ефимкина В.П.</I> до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии со ст. ст. 151,1079, 1099-1101 ГК РФ взыскать с <B><I>Ефимкина <SPAN class="FIO10">В.П.</SPAN></I></B> в пользу <B><I><SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN></I></B> в счет возмещения морального вреда <B><I><SPAN class="others1">***</SPAN> рублей</I></B>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В удовлетворении остальной части иска <B><I><SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> </I></B>о взыскании компенсации морального вреда отказать.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ.<B> </B>В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
