<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>30 ч.3, ; 166 ч.1</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>29.11.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=14649333&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г.Белинский 29 ноября 2012 года</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя - прокурора Белинского района Пензенской области Кудряшова Ю.В.,</P>
<P class=MsoNormal>подсудимого Рогового <SPAN class="FIO10">С.С.</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>защитника - адвоката Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и </P>
<P class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Рогового <SPAN class="FIO10">С.С.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, со <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, <SPAN class="others1">***</SPAN>, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, ранее не судимого,</P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.30, ч.1 ст.166 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P class=MsoBodyText>Роговой <SPAN class="FIO10">С.С.</SPAN> обвиняется в совершении покушения на неправомерное завладение автомобилем без цели хищения (угон), то есть умышленных действиях непосредственно направленных на совершение неправомерного завладения автомобилем (угона) без цели хищения, которое не было доведено до конца по независящим от этого лица обстоятельствам при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Роговой <SPAN class="FIO10">С.С.</SPAN>, будучи в состоянии алкогольного опьянения, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, имея умысел на неправомерное завладение автомобилем без цели хищения, подошел к автомобилю марки <SPAN class="others1">***</SPAN> государственный регистрационный знак <SPAN class="others1">***</SPAN>, находящемуся во дворе <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> принадлежащему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, где воспользовавшись отсутствием хозяина указанного автомобиля, разбил стекло на передней пассажирской двери указанного автомобиля и, открыв дверцу машины изнутри, сел на водительское сиденье. После чего без цели хищения, не имея законных прав владения и пользования вышеуказанным автомобилем, сломал замок зажигания, выдернул провода и путем смыкания проводов зажигания пытался завести двигатель. Однако довести свой преступный умысел до конца не смог по независящим от его воли обстоятельствам, так как на месте совершения преступления был застигнут <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> После чего Роговой С.С. с места преступления пытался скрыться <SPAN class="others1">***</SPAN>, но был задержан работниками полиции <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Роговой С.С. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ч.3 ст.30, ч.1 ст.166 УК РФ, и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>В судебном заседании государственный обвинитель - прокурор Белинского района Кудряшов Ю.В., защитник подсудимого Карцева Л.В., потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> согласились с ходатайством подсудимого Рогового С.С. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый Роговой С.С., обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимому Роговому С.С. наказание, в соответствии с ч.5 ст.62 УК РФ, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Роговым С.С. правильно квалифицированно по ч.3 ст.30, ч.1 ст.166 УК РФ, как покушение на неправомерное завладение автомобилем без цели хищения (угон), то есть умышленные действия непосредственно направленные на совершение неправомерного завладения автомобилем (угона) без цели хищения, которое не было доведено до конца по независящим от этого лица обстоятельствам.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, и то, что преступление является неоконченным и поэтому учитываются обстоятельства, в силу которых преступление было не доведено до конца и с учетом правил, предусмотренных ч.3 ст.66 УК РФ, личность подсудимого Рогового С.С., характеризуемого в целом положительно, обстоятельства совершения преступления, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Рогового С.С., суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины, а также активное способствование раскрытию и расследованию преступления.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Рогового С.С., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>В связи с изложенным наказание Роговому С.С. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст. 62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его ответственность, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, не настаивавшего на строгом наказании, и стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому Роговому С.С. наказание в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ, поскольку его исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Оснований для применения к подсудимому Роговому С.С. ст. 64 УК РФ, и положений ч.6 ст.15 УК РФ суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Рогового <SPAN class="FIO10">С.С.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.30, ч.1 ст.166 УК РФ, и назначить ему с учетом требований ч.1 ст.62 УК РФ наказание в виде <B>1<I> (одного) года лишения свободы.</I></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Роговому С.С.</I></B> <B></B>наказание считать условным с испытательным <B><I>сроком в 7 (семь) месяцев</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Рогового С.С.</I> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Рогового С.С.</I></B> <B></B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Вещественные доказательства: фрагменты ножниц, чайную ложку, часть от отвертки, фрагменты аптечки автомобилиста, которые хранятся при уголовном деле; – уничтожить. </P>
<P class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
