<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>238 ч.1</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>14.11.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=14649332&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoBodyText>Именем Российской Федерации</P>
<P class=MsoBodyText>14 ноября 2012 года г. Белинский</P>
<P class=MsoBodyText>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoBodyText>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.,</P>
<P class=MsoBodyText>С участием государственного обвинителя - помощника прокурора Белинского района Тюниной Ж.В.,</P>
<P class=MsoBodyText>Защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="others1">***</SPAN> филиала ПОКА,</P>
<P class=MsoBodyText>При секретаре Кошкиной Н.А.,</P>
<P class=MsoBodyText>В присутствии подсудимого Карпушова А.Г.,</P>
<P class=MsoBodyText>Рассмотрев в открытом судебном заседании в особом порядке принятия судебного решения уголовное дело в отношении</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Карпушова <SPAN class="FIO8">А.Г.</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, имеющего </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>регистрацию по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, фактически проживающего по </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, гражданина РФ, со </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, <SPAN class="others1">***</SPAN>, не работающего, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>не судимого, - </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 238 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent3>Карпушов <SPAN class="FIO8">А.Г.</SPAN> обвиняется в хранении, перевозке в целях сбыта и сбыте товаров и продукции, не отвечающих требованиям безопасности жизни или здоровья потребителей, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Карпушов А.Г., действуя умышленно, из корыстных побуждений, не имея специального разрешения (лицензии) на оборот этилового спирта, алкогольной и спиртосодержащей продукции, приобрел у неустановленного лица в целях последующего сбыта под видом алкогольной продукции не менее 10 литров спиртосодержащей жидкости, не имеющей сертификации на предмет соответствия установленным законом требованиям безопасности жизни и здоровья потребителей при внутреннем употреблении, содержащей в своем составе микрокомпоненты: диэтиловый эфир, ацетальдегид, метилацетат, метанол, 2-пропанол, 1- пропанол, изобутанол, изоамилол, являющейся не пригодной для внутреннего употребления и опасной для жизни и здоровья человека, угнетающе действующей на центральную нервную систему, вызывающей коматозное состояние, нарушение сердечной деятельности в виде аритмии с последующим параличом дыхания. Указанную спиртосодержащую жидкость на автомобильном транспорте Карпушов А.Г. перевез к себе в дом по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где умышленно незаконно хранил с целью последующего сбыта под видом алкогольной продукции.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Карпушов А.Г., находясь по месту своего жительства <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, реализуя свой преступный умысел, направленный на сбыт хранившейся у него в домовладении вышеуказанной спиртосодержащей жидкости, действуя умышленно, из корыстных побуждений, положил в люльку своего мотоцикла <SPAN class="others1">***</SPAN> три бутылки объемом 0,5 литра каждая с водно-спиртовым раствором крепостью 42,3% об., содержащим микрокомпоненты: диэтиловый эфир, ацетальдегид, метилацетат, метанол, 2-пропанол, 1- пропанол, изобутанол, изоамилол, не пригодным для внутреннего употребления и являющимся опасным для жизни и здоровья человека, угнетающе действующим на центральную нервную систему, вызывающим коматозное состояние, нарушение сердечной деятельности в виде аритмии с последующим параличом дыхания, после чего незаконно перевез вышеуказанную спиртосодержащую жидкость на территорию домовладения по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где сбыл две бутылки по 0,5 л, в которых содержалось не менее 475 мл вышеуказанного водно-спиртового раствора под видом алкогольной продукции <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, получив от последней в качестве оплаты денежные средства в сумме 100 рублей за каждую бутылку. Третью бутылку с вышеуказанным водно-спиртовым раствором объемом не менее 470 мл Карпушов А.Г. незаконно перевез по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> действуя умышленно, из корыстных побуждений сбыл <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> за 100 рублей под видом алкогольной продукции.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> находясь по месту своего жительства <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, Карпушов А.Г., реализуя свой преступный умысел, направленный на сбыт хранившейся у него в домовладении спиртосодержащей жидкости, действуя умышленно, из корыстных побуждений, сбыл <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> за 100 рублей под видом алкогольной продукции в бутылке объемом 0,5 литра не мене 470 мл вышеуказанного водно-спиртового раствора крепостью 42,3% об., содержащего микрокомпоненты: диэтиловый эфир, ацетальдегид, метилацетат, метанол, 2-пропанол, 1- пропанол, изобутанол, изоамилол, не пригодного для внутреннего употребления и являющегося опасным для жизни и здоровья человека, т.к. угнетающе действует на центральную нервную систему, вызывает коматозное состояние, нарушение сердечной деятельности в виде аритмии с последующим параличом дыхания. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Действуя из корыстных побуждений, с целью последующего сбыта под видом алкогольной продукции, Карпушов А.Г. продолжил хранить до момента изъятия <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> сотрудниками полиции по месту своего жительства <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> не менее 1550 мл оставшегося у него вышеуказанного водно - спиртового раствора крепостью 42,3% об., не пригодного для внутреннего употребления, являющегося опасным для жизни и здоровья человека, содержащего в своем составе микрокомпоненты: диэтиловый эфир, ацетальдегид, метилацетат, метанол, 2-пропанол, 1- пропанол, изобутанол, изоамилол, являющегося опасным для жизни и здоровья человека, вызывающим угнетающее действие на центральную нервную систему и коматозное состояние, нарушая сердечную деятельность в виде аритмии с последующим параличом дыхания. При этом Карпушов А.Г. осознавал, что он не имеет специального разрешения (лицензии) на оборот этилового спирта, алкогольной и спиртосодержащей продукции, и ему было заведомо известно, что указанная спиртосодержащая жидкость и изготовленный из нее водно-спиртовой раствор не имеют сертификации на предмет соответствия установленным законом требованиям безопасности жизни и здоровья потребителей при внутреннем употреблении, не имеют сроков годности, специальных правил безопасного использования, и поэтому не являются гарантированно безопасными для жизни и здоровья потребителей при внутреннем употреблении. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Карпушов А.Г. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ч.1 ст. 238 УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель Тюнина Ж.В. согласна на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Карпушову А.Г., обосновано, подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent2>Содеянное Карпушовым А.Г. правильно квалифицированно по ч.1 ст. 238 УК РФ, поскольку материалами дела установлено, что он, действуя умышленно, из корыстных побуждений, хранил по месту своего жительства, перевозил в целях сбыта и сбывал <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> спиртосодержащую продукцию, не отвечающую требованиям безопасности жизни или здоровья потребителей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих ответственность Карпушова А.Г., судом не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Карпушов А.Г. не судим, характеризуется по месту жительства удовлетворительно, вину в содеянном признал и раскаялся, что суд расценивает в качестве обстоятельств, смягчающих его ответственность, с учетом которых суд избирает ему наказание в виде обязательных работ в пределах санкции ч.1 ст. 238 УК РФ по правилам ч.5 ст.62 УК РФ, т.к. полагает, что именно такое наказание будет способствовать его исправлению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, </P>
<P class=MsoNormal><B>ПРИГОВОРИЛ</B></P>
<P class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Карпушова <SPAN class="FIO8">А.Г.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 238 УК РФ и назначить ему наказание в виде 130 часов обязательных работ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру процессуального принуждения в отношении Карпушова А.Г. оставить без изменения – обязательство о явке, до вступления приговора в законную силу. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественные доказательства: три стеклянные бутылки и одну пластиковую бутылку - уничтожить.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован по правилам ст. 317 УПК РФ в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Копия верна</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Районного суда Круглякова Л.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
