<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>161 ч.1; 116 ч.1</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>21.12.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=14649339&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoSubtitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>г. Белинский 21 декабря 2012 года</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя - заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Чуглина М.А.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого Макушкина <SPAN class="FIO12">А.В.</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитника - адвоката Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Макушкина <SPAN class="FIO12">А.В.</SPAN>,</B> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, русского, со <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, не женатого, <SPAN class="others1">***</SPAN> не работающего, зарегистрированного в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, а проживающего в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, не судимого, </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных ч.1 ст.116 УК РФ и ч.1 ст.161 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Макушкин А.В. совершил грабеж, то есть открытое хищение чужого имущества при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent><SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, Макушкин А.В., в ходе ссоры избив <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, из корыстных побуждений, имея умысел на открытое хищение чужого имущества, находясь <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, будучи в состоянии алкогольного опьянения, подошел к <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, и, реализуя свой преступный умысел на совершение открытого хищения чужого имущества, открыто похитил принадлежащий потерпевшему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, выпавший из кармана одежды последнего и лежащий на земле сотовый телефон марки <SPAN class="others1">***</SPAN> стоимостью 4408 рублей с сим-картой оператора сотовой связи «<SPAN class="others1">***</SPAN>», на балансе которой находились денежные средства в сумме 150 рублей<B>, </B>после чего с похищенным имуществом с места происшествия скрылся и распорядился им по своему усмотрению, причинив потерпевшему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> материальный ущерб на общую сумму 4558 рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Макушкин А.В. в судебном заседании вину по ч.1 ст.161 УК РФ не признал, и пояснил, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, распивали спиртное вместе с <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, к ним подошли <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, которые находились в состоянии алкогольного опьянения, и они еще на четверых распили бутылку водки. У него возникла ссора с <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> из-за того, что тот пристает к <SPAN class="others1">***</SPAN> - <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, в ходе которой он ударил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> по лицу два или три раза кулаком. <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> достал телефон и начал звонить, он отобрал у него телефон, и сказал, что отдаст тому телефон, когда тот придет к нему для разговора. Он понимал, что телефон принадлежит <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, но все равно взял его. Если бы <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> пришел к нему, то он телефон отдал бы. Если бы <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> не пришел к нему, он бы ему потом телефон все равно бы отдал. Но почему этого не сделал до момента изъятия телефона сотрудниками полиции не может объяснить. Своего адреса он <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> не говорил, а каким образом тот нашел бы его не может объяснить. Из телефона <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> он извлек сим-карту и аккумулятор и в таком виде хранил его, чтобы телефон не обнаружили. Телефон <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> лежал у него в комнате <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, откуда его и изъяли работники милиции. Телефон взял у <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, чтобы тот пришел к нему за ним, и за урегулирование конфликта купил ему еще спиртное. Денежные средства, зажигалки у <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> он не похищал, а взял машинально только одну пачку сигарет, которая лежала на траве, так как эти сигареты курили все вместе, поэтому сигареты также не похищал, их было в пачке две или три штуки. С оценкой сотового телефона, и нахождением на балансе этого телефона 150 рублей он согласен. Признает себя полностью виновным по ч.1 ст.116 УК РФ, так как в ходе ссоры несколько раз ударил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> по лицу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вина Макушкина А.В. в грабеже <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> подтверждается совокупностью исследованных в суде доказательств.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Так потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> с <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> распили <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> бутылку водки, а затем встретили там же Макушкина А.В. и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, с которыми продолжили распивать спиртное. Макушкин А.В. стал предъявлять ему претензии, что он пристает к его жене. Он ответил, что не приставал никогда к ней. Макушкин А.В. ударил его в область лица кулаком, а затем ударил его несколько раз ногами. В этот момент у него из кармана выпал сотовый телефон «<SPAN class="others1">***</SPAN>». Макушкин А.В. забрал у него этот телефон, затем обшарил карманы и забрал оттуда денежные средства. Сколько у него точно было денег он не может сказать, но примерно около 1600 рублей, может быть меньше. Также Макушкин А.В. забрал у него сигареты и зажигалки. Сколько именно было сигарет в похищенных пачках, и в исправном ли состоянии были зажигалки, и сколько в них находилось газа, на момент хищения, не может сказать. Где на момент хищения находились зажигалки и сигареты также не может точно пояснить. О своем намерении вернуть ему сотовый телефон, или чтобы он пришел к нему за ним Макушкин А.В. ничего ему не говорил. Похищенный у него телефон «<SPAN class="others1">***</SPAN>» он оценивает в 4 408 рублей с сим-картой оператора сотовой связи «<SPAN class="others1">***</SPAN>», на балансе которой находились денежные средства в сумме 150 рублей. Телефон с сим-картой ему возвращены. Моральный и материальный ущерб ему возмещен в полном объеме, претензий он к Макушкину А.В. не имеет, от заявленного гражданского иска отказывается. Просит Макушкина А.В. строго не наказывать. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в судебном заседании показала, что когда ее сын - <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> пришел домой после ночной смены вечером, то у него на лице она увидела синяки и ссадины, и также тот жаловался, что у него болит грудь. Из карманов сын достал одну зажигалку, сотового телефона у него не было с собой. Затем сын обратился в милицию с заявлением, что у него отобрали сотовый телефон марки «<SPAN class="others1">***</SPAN>» в корпусе черного цвета. Об обстоятельствах совершения в отношении него преступления сын ей ничего не рассказывал. Похищенный телефон был возвращен ее сыну следователем.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в судебном заседании показала, что <SPAN class="others1">***</SPAN> в период ее работы в ООО «<SPAN class="others1">***</SPAN>» ранее работал <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, который неоднократно в пьяном виде приставал к ней. Макушкин А.В. от других, а затем и от нее самой узнал, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> пристает к ней на работе. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Макушкин А.В. ушел из дома и вернулся в обед в состоянии алкогольного опьянения. Через несколько дней узнала от Макушкина А.В., что тот избил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и взял у того сотовый телефон, чтобы тот пришел к нему и они поговорили о его поведении. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, с Макушкиным А.В. распивали спиртное <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. К ним присоединились <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, которые уже были в состоянии алкогольного опьянения, и они стали вместе распивать спиртное. Между Макушкиным А.В. и <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> возникла ссора из-за того, что последний пристает к жене Макушкина А.В. на работе. В ходе ссоры Макушкин А.В. несколько раз ударил <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> по лицу кулаком. Он отвернулся от них и немного отошел в сторону, так как захотел в туалет, а когда повернулся к ним, то увидел, что <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> сидит на корточках и держится за лицо. Как забирал телефон Макушкин А.В. у <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, а также деньги и другие вещи он не видел. Также не слышал никакого разговора между Макушкиным А.В. и <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> о том, что последнему необходимо прийти к нему за сотовым телефоном. Он все время их ссоры был недалеко от Макушкина А.В. и <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и поэтому ему все происходящее было хорошо слышно и видно. Если бы такой разговор был между ними, то он его обязательно бы услышал. Затем он проводил Макушкина А.В. до общежития, а <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> остались в посадках. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> распили после работы с <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> бутылку водки <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Затем, около 9 часов, встретили Макушкина А.В. и <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, которые также распивали спиртное в этих посадках. Вместе с ними еще употребили спиртное, и он пошел домой. Через три дня на работе увидел у <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> ссадины и синяки на лице, откуда они у него появились <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> ему не сказал. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> с участием <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> был осмотрен участок местности, <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и участвующий при осмотре <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> пояснил, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> на данном участке местности у него отобрали сотовый телефон. <SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Согласно заключения судебной медицинской экспертизы за <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> у <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> имеются телесные повреждения в виде ссадины нижней губы, кровоподтеков нижних век глаз слева и справа, левой височной области, которые согласно п.9 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека», утвержденные Министерством здравоохранения и социального развития РФ от 24 апреля 2008 года № 194 Н, расцениваются как не причинившие вреда здоровью и не влекущие незначительной стойкой утраты трудоспособности. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протокола осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и фототаблице к нему в домовладении, расположенном по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, принадлежащем Макушкину А.В., у того были изъяты сотовый телефон марки <SPAN class="others1">***</SPAN>, и находящаяся рядом с этим телефоном сим-карта оператора сотовой связи «<SPAN class="others1">***</SPAN>». <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Вещественными доказательствами: сотовым телефоном марки <SPAN class="others1">***</SPAN>, сим-картой оператора сотовой связи «<SPAN class="others1">***</SPAN>», и протоколом их осмотра. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>Согласно заключения товароведческой судебной экспертизы за <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> стоимость сотового телефона марки <SPAN class="others1">***</SPAN> с учетом износа на <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, то есть на момент хищения, составляла 4408 рублей. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Таким образом, оценив в совокупности исследованные доказательства, суд считает, что вина подсудимого Макушкина А.В. в совершении грабежа <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> доказана и его действия суд квалифицирует по ч.1 ст.161 УК РФ как грабеж, то есть открытое хищение чужого имущества, так как подсудимый совершил изъятие чужого имущества открыто с корыстной целью, что подтверждается его умыслом и целенаправленными действиями по использованию изъятого телефона по своему усмотрению, и данное обстоятельство подтверждается показаниями потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, который последовательно утверждает, что подсудимый отобрал у него сотовый телефон, и не говорил ему о своем намерении вернуть его, а также и показаниями свидетеля <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, который находился непосредственно на месте происшествия и не слышал, что Макушкин А.В. высказывал намерения вернуть телефон <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в последующем, а также об этом свидетельствуют и действия самого Макушкина А.В. по удержанию телефона у себя в квартире длительное время, извлечение из него сим-карты и аккумулятора, чтобы телефон не обнаружили, что также свидетельствуют о корыстном мотиве подсудимого, с учетом показаний потерпевшего и объективных доказательств по делу, определяя стоимость и количество похищенного, учитывая при этом позицию государственного обвинителя, просившего также исключить из обвинения и снизить размер похищенного до 4558 рублей, суд снижает размер похищенного до 4558 рублей, исключив из обвинения Макушкина А.В. хищение денежных средств в сумме 1600 рублей, пачки сигарет стоимостью 47 рублей, половины пачки сигарет стоимостью 23 рубля 50 копеек, и двух зажигалок общей стоимостью 20 рублей, всего на сумму 1690 рублей 50 копеек, как не нашедшее в этой части своего объективного подтверждения, определяя размер похищенных денежных средств, находившихся на балансе телефона, суд принимает во внимание показания потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> о количестве денежных средств у него на счете, не доверять которым оснований не имеется. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>Совершенное подсудимым хищение чужого имущества являлось открытым, поскольку было совершено на виду и в присутствии потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, и подсудимый Макушкин А.В. сознавал, что потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> понимал противоправный характер его действий.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>Довод подсудимого, что сотовый телефон он у <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> взял не с корыстной целью, а чтобы тот пришел к нему для выяснения отношений и он намеревался его вернуть тому в последующем, суд отвергает, и считает, что он выдвинут подсудимым с целью уменьшить свою вину и избежать ответственности, так как он опровергается его собственными показаниями в судебном заседании, что взял телефон, чтобы получить затем от <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> спиртное и извлек из него сим-карту и аккумулятор, чтобы его не обнаружили, а также данные его доводы опровергаются показаниями потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и свидетеля <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> и объективными действиями подсудимого направленными на удержание у себя изъятого телефона длительное время, и другими материалами дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>К показаниям же свидетеля <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> данным ею в судебном заседании в части того, что Макушкин А.В., после изъятия у него сотового телефона <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> работниками милиции, рассказал ей, что взял телефон у последнего, чтобы тот пришел к нему для разговора, суд относится критически, так как <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> проживает с подсудимым в гражданском браке, <SPAN class="others1">***</SPAN> и поэтому безусловно, заинтересована в исходе дела, также данные показания опровергаются собранными по делу доказательствами. Поэтому суд считает, что показания в этой части даны свидетелем <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в интересах подсудимого, чтобы помочь тому избежать уголовной ответственности. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>Уголовное преследование Макушкина А.В. по ч.1 ст.116 УК РФ, по факту нанесения побоев <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, прекращено отдельным постановлением суда в связи с примирением сторон.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, относящегося к категории средней тяжести, размер похищенного, личность подсудимого Макушкина А.В., характеризуемого в целом положительно, привлекавшегося к административной ответственности за правонарушения, связанные с нарушением общественного порядка, обстоятельства совершения им преступления, а также мнение государственного обвинителя, потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, а также стороны защиты о мере наказания, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Макушкина А.В., суд признаёт: <SPAN class="others1">***</SPAN> добровольное возмещение вреда. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Макушкина А.В., по делу не установлено. </P>
<P class=MsoBodyText>В связи с изложенным наказание Макушкину А.В. подлежит назначению с учетом правил ч.1 ст. 62 УК РФ.</P>
<P class=MsoBodyText>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его ответственность, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, потерпевшего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, не настаивавшего на строгом наказании, и стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому Макушкину А.В. наказание в виде лишения свободы с применением ст. 73 УК РФ, поскольку его исправление возможно без изоляции от общества. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Оснований для применения к подсудимому ст. 64 УК РФ, и положений ч.6 ст.15 УК РФ, суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления, по делу не установлено, а назначение иных видов наказаний, кроме лишения свободы, не достигнет цели наказания - исправление осужденного и предупреждение совершения им новых преступлений. </P>
<P class=MsoBodyText>Потерпевший <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> отказался от иска к Макушкину А.В. о взыскании материального вреда в связи с добровольным его возмещением, суд принимает отказ от иска и производство по гражданскому иску подлежит прекращению.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat align=center>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Макушкина <SPAN class="FIO12">А.В.</SPAN> </I></B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст.161 УК РФ, и назначить ему с учетом требований ч.1 ст. 62 УК РФ наказание в виде <B><I>1 (одного) года 7 (семи) месяцев лишения свободы.</I></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное <B><I>Макушкину А.В. </I></B>наказание считать условным с испытательным сроком<B><I> </I></B>в<B><I> 1 (один) год</I></B>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.73 УК РФ возложить на <B><I>Макушкина А.В.</I> </B>обязанность один раз в месяц являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства, и не менять своего постоянного места жительства без уведомления данного органа.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Макушкина А.В.</I></B> <B></B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Производство по иску <B><I><SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> к Макушкину <SPAN class="FIO12">А.В.</SPAN></I></B> о взыскании материального вреда прекратить.</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Вещественные доказательства: сотовый телефон марки <SPAN class="others1">***</SPAN> с сим-картой оператора сотовой связи «<SPAN class="others1">***</SPAN>», которые были переданы на хранение потерпевшему <B><I><SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN></I></B>; - вернуть тому по принадлежности; а пустую пачку из-под сигарет «EVE», хранящуюся в камере вещественных доказательств ОМВД России по Белинскому району; – уничтожить. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд через Белинский районный суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText align=center>Судья: Саунин Н.В.</P></DIV></SPAN>]]></body>
