<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Чуглина Елена Александровна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>314.1</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>27.11.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=14649331&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>П Р И Г О В О Р </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>27 ноября 2012 года г.Белинский</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующего судьи Чуглиной Е.А.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя прокуратуры Белинского района Тюниной Ж.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимого Давыдова <SPAN class="FIO21">В.Н.</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="others1">***</SPAN> филиала ПОКА <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Беляковой М.А.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Давыдова <SPAN class="FIO21">В.Н.</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, зарегистрированного по адресу <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, фактически проживающего <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, русского, гражданина РФ, со <SPAN class="others1">***</SPAN> образованием, не женатого, не работающего, судимого приговором <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда <SPAN class="others1">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п.п. «а,в» ч.2 ст.161 УК РФ к 3 годам лишения свободы, на основании ст.73 УК РФ условно, с испытательным сроком в 2 года, постановлением <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда <SPAN class="others1">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> условное осуждение отменено с направлением в исправительную колонию общего режима, освобожденного <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по отбытию срока, приговором <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда <SPAN class="others1">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «а» ч.3 ст.158 УК РФ к 1 году 11 месяцам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строго режима, освобожденного <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по отбытию срока,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ст.314.1 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>У С Т А Н О В И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Давыдов В.Н. совершил самовольное оставление места жительства и пребывания, в целях уклонения от административного надзора.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Преступление совершено при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Давыдов В.Н., зарегистрированный по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> фактически проживающий по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, зная что в отношении него в соответствии с решением <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> установлен административный надзор, для исполнения которого он обязан выполнять предусмотренные судебным решением ограничения, в том числе запрет на пребывание вне жилого или иного помещения, являющегося его местом жительства либо пребывания в период времени с 22 часов вечера до 06 часов утра следующих суток, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> надлежащим образом уведомлен об установлении в отношении него административного надзора, административных ограничениях и предупрежден об уголовной ответственности за уклонение от административного надзора по ст.314.1 УК РФ. На основании указанного судебного решения начальником отделения <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, сотрудниками отдела <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> осуществлялся административный надзор, то есть контроль за исполнением Давыдовым В.Н. установленных ограничений. Последний будучи надлежащим образом уведомлен об установлении за ним административного надзора и связанных с ним ограничений, с целью уклонения от административного надзора <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> около 10 часов, умышленно, самовольно с целью уклонения от административного надзора, оставил место своего жительства, расположенного по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, не уведомив о своем местонахождении сотрудников полиции, тем самым умышленно уклонился от административного надзора, нарушив ограничение установленное судом в виде запрета пребывания вне жилого или иного помещения, являющегося местом жительства либо пребывания поднадзорного лица в период времени с 22 часов вечера до 06 часов утра следующих суток.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Давыдов В.Н. в судебном заседании вину в совершении инкриминируемого преступления не признал и показал, что проживает <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> вместе с <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>. Решением <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в отношении него установлен административный надзор, он был ознакомлен с условиями отбывания административного надзора, а также установленных в отношении него ограничений. После освобождения из мест лишения свободы <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> явился в отдел полиции, где ему было вынесено предупреждение об административных ограничениях в связи с установлением административного надзора, в связи с которыми он обязался не посещать мероприятия, связанные с распитием спиртных напитков, находится по месту жительства в период с 22 часов до 06 часов утра следующих суток, являться в отдел полиции два раза в месяц. С момента постановки на учет, периодически после 22 часов к нему приходили сотрудники полиции, проверяли соблюдает ли он ограничения о запрете пребывания вне жилого помещения после 22 часов и до 06 часов. Он ознакомившись, расписался за указанные ограничения. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он с утра пришел к <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, у которого распивал спиртное. До вечера он спал в саду дома <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, а на ночь пошел к себе домой и ночевал на чердаке дома. На следующий день он ночевал в старом заброшенном доме <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, поскольку боялся что к нему придет <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN>, с которым он находился в ссоре. Остальные два дня он ранним утром, после 06 часов, уходил из дома, и приходил домой в позднее время, но до 22 часов и ночевал на чердаке у себя дома. В основном в дневное время он находился во дворе или возле своего дома. Он видел, что к нему приходили работники полиции около 08 часов утра <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, <SPAN class="others1">***</SPAN>. <SPAN class="FIO25">Также</SPAN> он видел что примерно в 22 часа 30 минут <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> к нему приезжали сотрудник полиции <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, они постучались в дом, но они с братом дверь открывать не стали, так как было поздно и они подумали, что кто-то чужой. А когда они увидели автомобиль сотрудников полиции, когда тот отъезжал, то дверь открыть не успели. В последнем слове подсудимый Давыдов В.Н. вину в инкриминируемом ему деянии признал в полном объеме и раскаялся в содеянном. <U></U></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в судебном заседании отказался от дачи показаний, воспользовавшись ст.51 Конституции РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Будучи допрошенным в ходе дознания свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> показал, что по вышеуказанному адресу проживает с <SPAN class="others1">***</SPAN> Давыдовым В.Н. <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> Брат ранее <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> был осужден <SPAN class="others1">***</SPAN> районном судом <SPAN class="others1">***</SPAN> по п. «а» ч.3 ст.158 УК РФ с к 1 году 11 месяцам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строго режима. Давыдов В.Н. отбыл наказание в ИК <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>. Ему известно, что после освобождения за <SPAN class="FIO26">Давыдовым В.Н.</SPAN> установлен административный надзор. Так же ему известно, что на <SPAN class="FIO27">Давыдова В.Н.</SPAN> судом возложена обязанность нахождения по месту жительства ежедневно в период времени с 22 часов вечера до 6 утра следующих суток. После установления надзора сотрудник полиции <SPAN class="others1">***</SPAN> практически ежедневно в ночное время приходят к ним и проверяют наличие <SPAN class="FIO28">Давыдова В.Н.</SPAN> дома. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> около 14 часов они с <SPAN class="FIO29">Давыдовым В.Н.</SPAN> находились в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> у <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN>, от него в этот же день он вместе с ним приехал обратно в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, а <SPAN class="FIO30">Давыдов В.Н.</SPAN> ушел от <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> раньше него, <SPAN class="others1">***</SPAN> но на протяжении трех дней он <SPAN class="FIO31">Давыдова В.Н.</SPAN> не видел <SPAN class="others1">***</SPAN>. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> около 20 часов Давыдов В.Н. вернулся домой. Он спросил его где тот был, на что <SPAN class="FIO3">Давыдов В.Н.</SPAN> ответил, что прятался от работников полиции. Так же он сказал, что ночевал на чердаке, но где конкретно не знает, так как дома его точно не было. Так же известно, что за нарушения обязательств возложенных судом, на <SPAN class="FIO32">Давыдова В.Н.</SPAN> составлялись административные протоколы и наказание в виде штрафа и ареста. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в судебном заседании показал, что работает <SPAN class="FIO33">Должность 1</SPAN>. В его должностные обязанности входит контроль за лицами находящимися под административным надзором. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Давыдов В.Н. был осужден <SPAN class="others1">***</SPAN> районном судом <SPAN class="others1">***</SPAN> по п. «а» ч.3 ст.158 УК РФ к 1 году 11 месяцам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строго режима. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> решением <SPAN class="others1">***</SPAN> суда <SPAN class="others1">***</SPAN> в отношении Давыдова В.Н. установлен административный надзор на срок 6 лет и установлены следующие ограничения: запрет на посещение мест проведения массовых и иных мероприятий, связанных с распитием спиртных напитков; запрет на пребывание вне жилого или иного помещения, являющегося местом жительства либо пребывания надзорного лица в период времени с 22 часов вечера до 6 утра следующих суток; обязать явкой два раза в месяц в орган внутренних дел по месту жительства или пребывания для регистрации. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Давыдов В.Н. освобожден из исправительной колонии и <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> явился в отдел полиции, где ему было вынесено предупреждение об административных ограничениях в связи с установлением административного надзора. Давыдов В.Н. ознакомившись, расписался за указанные ограничения. Каких-либо вопросов по указанным ограничениям у Давыдова В.Н. не возникло. С момента постановки на учет Давыдов В.Н., сотрудниками полиции ОМВД России по Белинскому району последний периодически посещался по месту жительства и регистрации по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> целью проверки соблюдения запрета на пребывание вне жилого помещения в период с 22 часов до 06 часов утра следующих суток. Проверки Давыдова по месту жительства проходили практически ежедневно, однако в ходе указанных проверок сотрудниками полиции выявлены нарушения Давыдовым В.Н. ограничений наложенных на него судом, а именно он неоднократно привлекался к административной ответственности по ст.20.21, ч.1 ст.19.24 КоАП РФ. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> решением <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда в период административного надзора Давыдову В.Н. установить ограничение: обязать явкой 4 раза в месяц в орган внутренних дел по месту жительства. С <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> до <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Давыдов В.Н. отсутствовал по месту жительства, о чем имеются рапорта сотрудников полиции, проверявших его. Он лично проверял Давыдова В.Н. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в вечернее время, после 22 часов, входная дверь была заперта на замок снаружи. На протяжении длительного времени они стучались в дом, но его никто не открывал. Кроме того он так же в дневное время посещал Давыдова по месту жительства, но во дворе дома, ни возле дома его не было. По факту нарушений Давыдовым ограничений наложенных на него судом был собран и зарегистрирован материал проверки по результатам которой возбуждено уголовное дело от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. У него имеется административное дело на Давыдова В.Н.. считает, что Давыдов В.Н. на путь исправления не встал так как неоднократно нарушал запреты и ограничения возложенные на него судом, неоднократно привлекался к административной ответственности и может вновь совершить преступление.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в судебном заседании показал, что он работает <SPAN class="FIO34">Должность 2</SPAN>. Ему известно, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Давыдов В.Н. был осужден <SPAN class="others1">***</SPAN> районном судом <SPAN class="others1">***</SPAN> по п. «а» ч.3 ст.158 УК РФ к 1 году 11 месяцам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строго режима. Давыдов В.Н. отбыл наказание в ИК <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в отношении Давыдова В.Н. по освобождению из мест свободы установлен административный надзор на срок 6 лет и установлены следующие ограничения: запрет на посещение мест проведения массовых и иных мероприятий, связанных с распитием спиртных напитков; запрет на пребывание вне жилого или иного помещения, являющегося местом жительства либо пребывания надзорного лица в период времени с 22 часов вечера до 6 утра следующих суток; обязать явкой два раза в месяц в орган внутренних дел по месту жительства или пребывания для регистрации. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в 23 часа он посещал Давыдова В.Н. по месту жительства, однако <SPAN class="FIO10">Давыдов В.Н.</SPAN> дома отсутствовал. Дома находился <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, который пояснил что местонахождение Давыдова В.Н. ему неизвестно. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он в 23 часа 35 минут посещал Давыдова В.Н. по месту жительства, но Давыдов В.Н. снова отсутствовал. Кроме того <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он проверял последнего по месту жительства в 15 часов, но его так же не было дома. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в 22 часа 35 минут он вновь со старшим участковым уполномоченным полиции <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> проверял Давыдова В.Н. по месту жительства, но он отсутствовал. По окончании службы об отсутствии поднадзорного доложил рапортом руководству ОМВД по Белинскому району.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> в судебном заседании показал, что работает <SPAN class="FIO35">Должность 3</SPAN> В его должностные обязанности входит организация работы отдела УУП И ПДН, контроль за лицами находящимися под административным надзором. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Давыдов <SPAN class="FIO21">В.Н.</SPAN> был осужден <SPAN class="others1">***</SPAN> районном судом <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> по п. «а» ч.3 ст.158 УК РФ к 1 году 11 месяцам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строго режима. После освобождения из мест лишения свободы в отношении Давыдова В.Н. установлен административный надзор на срок 6 лет и установлены следующие ограничения: запрет на посещение мест проведения массовых и иных мероприятий, связанных с распитием спиртных напитков; запрет на пребывание вне жилого или иного помещения, являющегося местом жительства либо пребывания надзорного лица в период времени с 22 часов вечера до 6 утра следующих суток; обязать явкой два раза в месяц в орган внутренних дел по месту жительства или пребывания для регистрации. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Давыдов В.Н. явился в отдел полиции, где ему было вынесено предупреждение об административных ограничениях в связи с установлением административного надзора, запретов указанных выше. Давыдов В.Н. ознакомившись, расписался за указанные ограничения. С момента постановки на учет Давыдов В.Н., сотрудниками полиции ОМВД России по Белинскому району последний периодически посещался по месту жительства и регистрации по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> целью проверки соблюдения запрета на пребывание вне жилого помещения в период с 22 часов до 06 часов утра следующих суток. Проверки Давыдова по месту жительства проходили практически ежедневно, однако в ходе указанных проверок сотрудниками полиции выявлены нарушения Давыдовым В.Н. ограничений наложенных на него судом, в том числе Давыдов В.Н. отсутствовал по месту жительства с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. За время отбывания административного надзора Давыдов В.Н. неоднократно привлекался к административной ответственности по ст.ст.20.21, 19.24 КоАП РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> они с Давыдовым В.Н. распивали спиртное, после чего он остался ночевать у него в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Давыдов В.Н. ушел от него якобы домой, но в течении трех суток он Давыдова В.Н. не видел в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Как он узнал позже от самого Давыдова, одну ночь тот ночевал в заброшенном доме в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Остальные два дня он прятался от сотрудников полиции, так как злоупотреблял спиртное и боялся ответственности. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в судебном заседании показала, что недалеко от нее в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> проживает Давыдов В.Н. На протяжении трех дней с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Давыдова В.Н. искали сотрудники полиции. Лично она его ни днем, ни после 22 часов в селе не видела. Она случайно встретилась с Давыдовым В.Н. лишь <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> примерно в 14 часов и спросила его, куда он пропал, на что тот ничего не ответил. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO14">ФИО14</SPAN> в судебном заседании показал, что Давыдов В.Н. проживает вместе с братом <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> недалеко от его дома. С Давыдовым В.Н. у них хорошие отношения, однако, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> у них в ходе распития спиртных напитков произошла ссора, но однако, они скоро помирились и неприязненных отношений между ними нет. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> в судебном заседании показала, что по соседству с ней <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> проживает Давыдов В.Н. вместе с братом <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>. Она видела Давыдова В.Н. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> около 10 часов, после чего он ушел куда и она больше не видела его до <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>. Он не появлялся ни в дневное, ни в вечернее время, где мог находиться все это время не знает. Она видела, что с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> приезжали работник полиции и искали Давыдова В.Н. после 22 часов.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Кроме того, вина подсудимого Давыдова В.Н. в совершении инкриминируемого деяния подтверждается также протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, согласно которого был осмотрен дом <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где за Давыдовым В.Н. осуществлялась проверка по исполнению ограничений по административному надзору - запрет пребывания вне жилого и иного помещения. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Согласно решению <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда <SPAN class="others1">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, за Давыдовым В.Н. установлен административный надзор сроком на 6 лет и установлены административные ограничения: запретить посещение мест проведения массовых и иных мероприятий, связанных с распитием спиртных напитков (бары, рестораны и иные подобные общественные места и участие в указанных мероприятиях; запретить пребывание вне жилого или иного помещения, являющегося местом жительства либо пребывания надзорного лица в период времени с 22 часов вечера до 6 утра следующих суток; обязать явкой два раза в месяц в орган внутренних дел по месту жительства или пребывания для регистрации. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Согласно предписанию лицу, в отношении которого установлен административный надзор о выезде к избранному месту жительства от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, Давыдов В.Н. был надлежащим образом уведомлен об установлении в отношении него административного надзора сроком на 6 лет, административных ограничений и предупрежден об уголовной ответственности за уклонение от административного надзора (ст.314.1 УК РФ) <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Согласно предупреждению от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> Давыдов В.Н. надлежащим образом уведомлен об установлении в отношении него административного надзора, административных ограничений и правовых последствиях за его нарушение. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Действия Давыдова В.Н. правильно квалифицированы по ст.314.1 УК РФ как совершение самовольного оставления места жительства и пребывания, в целях уклонения от административного надзора, что подтверждается умыслом подсудимого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании и материалами дела установлено, что Давыдов В.Н., зарегистрированный по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> фактически проживающий по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, зная что в отношении него в соответствии с решением <SPAN class="others1">***</SPAN> районного суда <SPAN class="others1">***</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> установлен административный надзор, для исполнения которого он обязан выполнять предусмотренные судебным решением ограничения, в том числе запрет на пребывание вне жилого или иного помещения, являющегося его местом жительства либо пребывания в период времени с 22 часов вечера до 06 часов утра следующих суток, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> надлежащим образом уведомлен об установлении в отношении него административного надзора, административных ограничениях и предупрежден об уголовной ответственности за уклонение от административного надзора по ст.314.1 УК РФ. На основании указанного судебного решения <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, сотрудниками отдела <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> осуществлялся административный надзор, то есть контроль за исполнением Давыдовым В.Н. установленных ограничений. Последний будучи надлежащим образом уведомлен об установлении за ним административного надзора и связанных с ним ограничений, с целью уклонения от административного надзора <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> около 10 часов, умышленно, самовольно с целью уклонения от административного надзора, оставил место своего жительства, расположенного по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> по <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, не уведомив о своем местонахождении сотрудников полиции, тем самым умышленно уклонился от административного надзора, нарушив ограничение установленное судом в виде запрета пребывания вне жилого или иного помещения, являющегося местом жительства либо пребывания поднадзорного лица в период времени с 22 часов вечера до 06 часов утра следующих суток.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Давыдов В.Н. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся, суд относит к обстоятельствам, смягчающим ответственность подсудимого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Давыдов В.Н., имея две непогашенные судимости за совершение умышленных тяжких преступлений, вновь совершил умышленное преступление небольшой тяжести, в связи с чем в действиях Давыдова В.Н. в соответствии с ч.1 ст.18 УК РФ усматривается рецидив преступлений, что является обстоятельством, отягчающим ответственность подсудимого.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оснований для применений к подсудимому Давыдову В.Н. ч.1 ст.62, ст.64 УК РФ, а также других видов наказаний, предусмотренных санкцией ст.314.1 УК РФ, не связанных с лишением свободы суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Учитывая фактические обстоятельства дела, суд избирает Давыдову В.Н. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ст.314.1 УК РФ по правилам ст.68 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Принимая во внимание обстоятельства, смягчающие ответственность Давыдова В.Н., суд приходит к выводу о возможности его исправления без реального отбывания наказания, и на основании ст. 73 УК РФ назначенное наказание в виде лишения свободы постановляет условным, т.к. полагает, что именно такое наказание будет способствовать его исправлению. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Руководствуясь ст. 307,308,309УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р И Л </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Признать Давыдова <SPAN class="FIO21">В.Н.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ст.314.1 УК РФ и назначить наказание с применением ст.68 УК РФ в виде 1 года лишения свободы. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Признать в действиях Давыдова В.Н. на основании ч.1 ст.18 УК РФ рецидив преступлений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.73 УК РФ назначенное наказание считать условным, с испытательным сроком в 1 (один) год, возложив на Давыдова В.Н. обязанность являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию по месту жительства и не покидать место жительство без уведомления специализированного органа, осуществляющего исправление осужденного. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Давыдову В.Н. оставить без изменения подписку и невыезде и надлежащим поведении до вступления приговора в законную силу. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий : Е.А.Чуглина </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда: Е.А.Чуглина </P></DIV></SPAN>]]></body>
