<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Чуглина Елена Александровна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.п.а,б ; 158 ч.2 п.п.а,б; 158 ч.2 п.б</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>26.11.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=14649340&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>П Р И Г О В О Р </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>26 ноября 2012 года г.Белинский</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующего судьи Чуглиной Е.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя прокуратуры Белинского района Кудряшова Ю.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимых Кусакина <SPAN class="FIO21">А.И.</SPAN> и Горшкова <SPAN class="FIO22">С.П.</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Карцевой Л.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="others1">***</SPAN> филиала ПОКА <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="others1">***</SPAN> филиала ПОКА <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевшей <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Ромакиной В.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кусакина <SPAN class="FIO21">А.И.</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, зарегистрированного <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, фактически проживающего <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, русского, гражданина РФ, <SPAN class="others1">***</SPAN>, не работающего, судимого приговором Белинского районного суда Пензенской области от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ к 1 году лишения свободы, условно с применением ст.73 УК РФ с испытательным сроком в 1 год,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных п. «б» ч.2 ст.158, п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Горшкова <SPAN class="FIO22">С.П.</SPAN>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, не имеющего регистрации по месту жительства, фактически проживающего <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, русского, гражданина РФ, <SPAN class="others1">***</SPAN>, не работающего, судимого приговором Белинского районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по ч.3 ст.158 УК РФ к 2 годам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строгого режима, освобожденного <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по отбытию срока; приговором Белинского районного суда Пензенской области от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по ч.3 ст.158 УК РФ к 6 месяцам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии особого режима, освобожденного по отбытию срока <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>; приговором Белинского районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «а» ч.3 ст.158, п. «а» ч.3 ст.158, п. «а» ч.3 ст.158 к 3 годам 2 месяцам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии особого режима, освобожденного <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по отбытию срока,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>У С Т А Н О В И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кусакин А.И. и Горшков С.П. совершили кражу, то есть тайное хищение чужого имущества группой лиц по предварительному сговору с незаконным проникновением в помещение.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кусакин А.И. также органами предварительного расследования обвиняется в совершении <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> кражи, то есть тайном хищении чужого имущества с незаконным проникновением в помещение либо иное хранилище.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании государственный обвинитель прокуратуры Белинского района Кудряшов Ю.В. отказался от обвинения Кусакина А.И. в совершении преступления, предусмотренного п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ, о чем судом постановлено отдельное постановление.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Преступление совершено при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кусакин А.И. и Горшков С.П. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, группой лиц по предварительному сговору между собой, находясь в состоянии алкогольного опьянения, имея умысел на тайное хищение чужого имущества, из корыстных побуждений, пришли к магазину, принадлежащему ИП <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, расположенному в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где действуя совместно и согласовано, Кусакин А.И., принесенной, с собой монтировкой выдернул из дверной коробки пробой запорного устройства входной двери магазина, а Горшков С.П. в это время следил за тем, чтобы их никто не увидел, после чего они через взломанную дверь незаконно проникли в помещение данного магазина, откуда тайно похитили следующие, принадлежащие <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> товароматериальные ценности: <SPAN class="others1">***</SPAN>, всего на общую сумму 11558,15 рублей с похищенным с места совершения преступления скрылись и распорядились им по своему усмотрению, чем причинили последней ущерб на вышеуказанную сумму.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>В судебном заседании подсудимый Кусакин А.И. вину в инкриминируемом ему преступлении признал частично, отрицая совершение кражи по предварительному сговору с Горшковым С.П. и не согласившись с объемом похищенного и показал, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> они с Горшковым С.П. находились дома, распивая спиртные напитки. В ходе распития спиртных напитков они решили совершить кражу из магазина <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>. Дойдя до <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, Горшков С.П. отказался совершать кражу и куда-то ушел, а он пошел в сторону магазина. У него была металлическая монтировка, которую он взял из дома Горшкова С.П. Подойдя к входной двери вышеуказанного магазина он принесенной с собой монтировкой один раз ударил по навесному замку запорного устройства двери, но замок выдержал и не сломался, тогда он отжал монтировкой пробой запорного устройства двери и выдернул его из дверной коробки, и пробой и навесной замок повисли на дверной накладке запорного устройства. После этого он открыл рукой взломанную входную дверь магазина и вошел в помещение магазина, где стал брать с полок пиво в пластиковых бутылках различных емкостей, примерно 10-15 бутылок, пиво в алюминиевых банках, 3-4 банки, сигареты «Тройка» в блоках, и другие сигареты с фильтром синего и красного цвета, колбасу копченую и вареную примерно 5-6 батонов, примерно 4-5 банок консервы, точное количество похищенного он назвать не может. Света в магазине не было, освещение было очень плохим. Он точно может сказать, что не брал майонез, ветчину и сосиски. Все похищенное он сложил в 3 пластиковых пакета белого цвета, оставил монтировку в помещении магазина, после чего вынес пакеты с похищенным имуществом из магазина, прикрыл входную дверь и пошел в парк. <SPAN class="others1">***</SPAN> Выйдя из парка, он увидел Горшкова С.П. <SPAN class="others1">***</SPAN> Они с Горшковым С.П. направились в здание <SPAN class="others1">***</SPAN>. Здание все разрушено и заброшено, там растет высокая трава, кустарник. В этом здании они с Горшковым стали распивать пиво, и он спрятал похищенное. Потом Горшков куда-то исчез. Он пошел домой к Горшкову С.П. где они продолжили распивать алкоголь. Ему стало известно, что в магазине <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> находится паспорт Горшкова С.П., он вернулся туда повторно, но паспорт не нашел. Во второй раз он уже ничего из магазина не похищал. Потом он пошел в здание <SPAN class="others1">***</SPAN>, попил пиво, поел колбасы и уснул. Сколько он выпил пива и съел колбасы, не помнит. Проснувшись, он пошел в квартиру Горшкова. Похищенное оставил <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> взял с собой только пиво. Когда пришел в квартиру, Горшкова дома не было, где он находился ему не известно. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> домой к Горшкову С.П. приехали работники полиции, которые изъяли находившиеся в доме похищенное имущество и отвезли их с Горшковым в полицию. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Будучи допрошенным в ходе предварительного расследования в качестве подозреваемого и обвиняемого в присутствии защитника Кердяшова С.М. подсудимый Кусакин А.И. показал, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он и Горшков С.П. находились дома и выпивали спиртное, которое купили в магазине. В ходе распития спиртных напитков он предложил Горшкову С.П. похитить продукты питания, спиртное и сигареты из магазина. принадлежащего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, расположенного на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Он предложил совершить кражу из данного магазина, так как знал, что магазин не охраняется, не имеет сигнализации и запорное устройство входной двери магазина находится в плохом состоянии. Горшков С.П. согласился и они договорились совершить кражу из вышеуказанного магазина. Он нашел в доме, принадлежащем Горшкову С.П. металлическую монтировку, которую взял с собой, они вдвоем вышли из дома и пошли к магазину. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 23 часа, они с целью кражи продуктов питания, спиртного и сигарет пришли к магазину, принадлежащему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, подошли к входной двери вышеуказанного магазина и он принесенной с собой монтировкой один раз ударил по навесному замку запорного устройства двери, но замок выдержал и не сломался, тогда он отжал монтировкой пробой запорного устройства двери и выдернул его из дверной коробки, и пробой и навесной замок повисли на дверной накладке запорного устройства. Когда он ломал запорное устройство двери магазина, Горшков С.П. стоял рядом со ним и смотрел по сторонам, чтобы никто не увидел как они совершают кражу. Он открыл рукой взломанную входную дверь магазина и они вдвоем с Горшковым С.П. зашли в помещение магазина, где стали брать с полок пиво в пластиковых бутылках различных емкостей, примерно 10-15 бутылок пиво в алюминиевых банках, примерно 10-15 банок колбасу копченую и вареную примерно 8-10 кг., сигареты, примерно 40-50 пачек пельмени, точное количество похищенного он не помнит. Все похищенное они сложили в 3 пластиковых пакета белого цвета, он оставил монтировку в помещении магазина, после чего они вынесли пакеты с похищенным имуществом из магазина, прикрыли входную дверь и пошли к заброшенному зданию, расположенному <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, по дороге пакет порвался и часть похищенного имущества упало на землю, однако они не остановились и не стали его подбирать, так как боялись, что их кто-нибудь увидит. В заброшенном здании они спрятали часть похищенного, а затем пошли домой к Горшкову С.П. где стали пить похищенное пиво, употреблять в пищу похищенные продукты и курить похищенные сигареты. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> домой к Горшкову С.П. приехали работники полиции, которые изъяли находившиеся в доме похищенное имущество и отвезли их в полицию. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании подсудимый Горшков С.П. вину в инкриминируемом ему преступлении не признал и показал, что проживает по вышеуказанному адресу со своей женой и Кусакиным А.И. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он и Кусакин А.И. находились у него дома и выпивали спиртное, которое купили в магазине. В ходе распития спиртных напитков Кусакин А.И. предложил ему похитить продукты питания, спиртное и сигареты из магазина, принадлежащего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, расположенный на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. Кусакин А.И. пояснил ему, что данный магазин не охраняется, не имеет сигнализации и запорное устройство входной двери магазина находится в плохом состоянии, поэтому кражу из него будет совершить легко. Он согласился и они договорились совершить кражу из вышеуказанного магазина. Кусакин А.И. нашел в его доме, металлическую монтировку, которую взял с собой, они вдвоем вышли из дома и пошли к магазину. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 23 часа, он и Кусакин А.И. с целью кражи продуктов питания, спиртного и сигарет пошли к магазину, принадлежащему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>. Не доходя до вышеуказанного магазина, около парка, он сказал Кусакину А.И., что в магазин не пойдет и совершать с ним кражу не будет. Кусакин А.И. выругался в его адрес нецензурной бранью и один пошел к магазину, принадлежащему <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>. Он остался в парке и ждал Кусакина А.И., когда он вернется, но его долго не было. Он дошел до строящегося магазина, находящегося <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и увидел, что с той стороны, где находился магазин, принадлежащий <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, идет Кусакин А.И.. Последний нес в руках большой пластиковый пакет, когда он подошел к нему Горшков С.П. увидел, что в пакете находились продукты питания, пиво сигареты. Они зашли в заброшенное здание бывшей конторы, где стали распивать пиво и есть продукты, и курить сигареты которые похитил Кусакин А.И.. Затем оставив вышеуказанный пакет с похищенным имуществом в заброшенном здании они пошли домой к Горшкову С.П., где взяли верхнюю одежду, после чего вернулись в заброшенное здание, где вновь начали распивать пиво, есть продукты и курить сигареты, похищенные Кусакиным А.И.. Через некоторое время, Кусакин А.И. куда-то ушел, а он уснул в траве около заброшенного здания. Утром <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он проснулся, взял оставшееся пиво продукты и сигареты и пошел на речку <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где опять пил пиво, закусывал и курил, а затем уснул. Проснувшись он пришел домой, куда через некоторое время приехали работники полиции, которые отвезли его в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевшая <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в судебном заседании показала, что является индивидуальным предпринимателем. Ей принадлежит магазин, находящийся по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. В принадлежащем ей магазине она сама работает продавцом. Открывает она магазин в 7 часов 30 минут, и закрывает в 18 часов. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 18 часов, она закончила работать в принадлежащем ей магазине, и, уходя закрыла входную дверь на навесной замок. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, она примерно в 7 часов 30 минут пришла, к принадлежащему ей магазину и увидела, что запорное устройство входной двери магазина сломано, а именно пробой запорного устройства был выдернут из дверной коробки, и вместе с замком висел на накладке, прикрепленной к двери. Она зашла в помещение магазина и увидела, что товар разбросан в беспорядке по полу торгового помещения, так же она увидела, что на полу, около входной двери магазина лежит металлическая монтировка, данная монтировка ей не принадлежала. Она поняла, что именно с помощью вышеуказанной монтировки было сломано запорное устройство входной двери магазина и совершена кража товара. Она вызвала полицию. После того, как работники полиции произвели осмотр ее магазина, она вместе со своим мужем собрала разбросанный товар, и проведя ревизию обнаружила, что из ее магазина был похищен следующий товар: <SPAN class="others1">***</SPAN> всего на общую сумму 12510 рублей 15 копеек. Данной краже ей причинен материальный ущерб на общую сумму 12510 рублей 15 копеек рублей, который она просит взыскать с подсудимых в ее пользу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданский ответчик Кусакин А.И. исковые требования признал частично, в пределах похищенного. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Гражданский ответчик Горшков С.П. исковые требования не признал.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> в судебном заседании показал, что Его жене- <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> принадлежит магазин, находящийся по адресу: <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. В принадлежащем ей магазине она сама одна работает продавцом. Открывает она магазин в 7 часов 30 минут, и закрывает в 18 часов. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 18 часов, он заехал за своей женой в магазин, она, уходя закрыла входную дверь на навесной замок. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 7 часов 30 минут его жена позвонила ему по телефону и сказала, что кто-то сломал запорное устройство двери магазина и совершил кражу товара. Он приехал к принадлежащему его жене магазину и увидел, что запорное устройство входной двери магазина сломано, а именно пробой запорного устройства был выдернут из дверной коробки, и вместе с замком висел на накладке, прикрепленной к двери. Он зашел вместе с женой в помещение магазина и увидел, что товар разбросан в беспорядке по полу торгового помещения, так же он увидел, что на полу, около входной двери магазина лежит металлическая монтировка, которая им не принадлежала. Он понял, что с помощью монтировки сломали запорное устройство входной двери их магазина и совершили кражу товара. Жена позвонила по телефону и вызвала полицию. После того, как работники полиции произвели осмотр магазина, они собрали разбросанный товар, после чего его жена провела ревизию, в ходе которой было установлено, что всего из магазина был похищен товар на общую сумму 12 510 рублей 44 копейки. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в судебном заседании показала, что рядом с ее домом находится заброшенное здание бывшей конторы. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, примерно в 07 часов 30 минут, она вышла из дома, и проходя мимо вышеуказанного заброшенного здания увидела, что около него в траве лежит Горшков С.П.. Рядом с Горшковым С.П. в траве лежал полиэтиленовый пакет белого цвета, в котором что-то было, то есть пакет был не пустой, что в нем находилось она не видела. Она крикнула Горшкову С.П., чтобы он уходил, и пригрозила, что вызовет полицию. Горшков С.П. встал, взял в руки, лежавший около него пакет и ушел. В этот же день она узнала, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> кто-то совершил кражу из магазина, принадлежащего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> и она подумала, что кражу мог совершить Горшков С.П. и что похищенное имущество могло быть в пакете, который были при нем. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в судебном заседании показал, что приблизительно <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> сотрудники полиции пригласили его поучаствовать в качестве понятого при осуществлении осмотра магазина, принадлежащего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, при этом сотрудники полиции разъяснили ему его права и обязанности. Еще в качестве понятой была приглашена пожилая женщина. Он видел как сотрудники полиции сняли замок с двери, с косяка двери вырезали кусок дерева. Так же были изъяты пластиковая бутылка емкостью 1,5-2 л., название точно он не помнит, кажется, на букву «П», монтировку, которая находилась справой стороны от двери. За прилавком магазина были рассыпаны макаронные изделия. Потом сотрудники полиции поехали за Кусакиным А.И. Привезя его к магазину, они все вместе поехали за клуб, там была сильно помята трава, также там изъяли этикетку и пластиковую бутылку. После этого поехали в дом Горшкова С.П., где была изъята неполная пластиковая бутылка емкостью 1,5-2 л. из-под пива либо коктейля, с жидкостью. После производства всех действий сотрудник полиции зачитал три протокола в его присутствии и в присутствии второй понятой. Так же сотрудники полиции снимали отпечатки пальцев рук с двух пластиковых бутылок, с двери и с этикеток. Следы упаковали в полиэтиленовые пакеты, опечатывали их или нет, он не помнит. Все оперативно-следственные мероприятия по времени длились примерно 1,5-2 часа или больше. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> в судебном заседании показала, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> от дежурного ОМВД <SPAN class="others1">***</SPAN> поступило сообщение о совершении в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> кражи. Она в составе оперативно-следственной группы выехала в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> на место совершения преступления. В состав оперативно-следственной группы входили кроме нее криминалист <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> и участковый <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> На месте преступления было установлено, что кража была совершена путем взлома входной двери магазина, в результате чего были похищены товарно-материальные ценности. В качестве понятых были приглашены мужчина и женщина. Она разъяснила им права и обязанности, предусмотренные УПК РФ о том, что они вправе делать замечания, знакомиться с протоколом следственного действия. После этого приступили к осмотру места происшествия. Она обращала внимание понятых на предметы и объекты. При обработке порошком участка входной двери, был обнаружены следы, был произведен вырез. <SPAN class="others1">***</SPAN> В помещении магазина был беспорядок, товар был разбросан по полу. Справа от входной двери была обнаружена монтировка, с помощью которой было совершено проникновение в помещение магазина путем взлома навесного замка. Все изъятые предметы были упакованы в пакеты, на которые проставили оттиск печати, подписи понятых и соответствующих должностных лиц. С помощью оперативно-поисковых мероприятий было установлено лицо, причастное к совершению преступления. Им был Кусакин А.И. Сотрудники полиции привезли его к магазину, затем за помещение клуба, к разрушенному зданию. Дорогу указывал Кусакин А.И. Вокруг заброшенного здания была высокая трава. Кусакин А.И. указал на место, где трава была сильно примята. Там была обнаружена упаковочная обертка от коктейля «Микс». В доме Горшкова С.П. в центре комнаты изъяли бутылку зеленого цвета от коктейля, наполовину наполненную жидкостью.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Свидетель <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> в судебном заседании показал, что утром <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> ему позвонил <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> и сказал, что в их магазин совершено проникновение. Он сообщил в ОМВД <SPAN class="others1">***</SPAN>. К магазину приехала оперативно-следственная группа в состав которой входили: <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN>, <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN> эксперт <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> До приезда оперативно-следственной группы, он в магазин не входил. Около входной двери магазина на земле валялась банка консервов, у двери были вырваны пробой. Женщину проживающую по соседству с магазином и еще одного жителя села <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> он пригласил принять участие в качестве понятых при проведении оперативно-следственных действий. Осмотр места происшествия проводила <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, он также присутствовал при проведении осмотра. В помещении магазин был беспорядок, на полу лежали полные бутылки пива, около двери стояла монтировка. Эксперт <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> выпилил участок косяка двери, на которых были следы взлома, после чего начал снимать отпечатки пальцев рук с предметов. Он точно помнит, что отпечатки снимали с жестяной банки, бутылки, точно назвать другие предметы он не может. Он поехал в дом Горшкова, поскольку по имеющейся оперативной информации он высказывал намерения совершить кражу, кроме того накануне вечером его и Кусакина видели около магазина. Войдя в дом, он увидел, что Горшков и Кусакин сидят на диване и распивают коктейль. Кусакин сказал, что кражу он совершал вдвоем с Горшковым. Когда он спросил, где остальное похищенное имущество, Кусакин А.И. отвел в то место, куда он спрятал похищенное. Пройдя за здание сельского клуба, они подошли к разрушенному зданию. Там была сильно примята трава, так же они обнаружили там окурки, пакет, кусочек колбасы, но похищенного там не обнаружили. Кусакин пояснил, что в заброшенном здании они с Горшковым выпили, после чего он пошел в дом Горшкова, где лег спать. Проснувшись, Горшкова дома он не обнаружил. Так же он пояснил, что они взяли из магазина пиво, колбасу, сигареты и другие продукты. Проведя подворный обход, он выяснил, что Горшкова видела утром <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, он спал в кустах у заброшенного здания и был сильно пьян. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он в составе оперативно-следственной группы приехал в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> к помещению магазина, принадлежащего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> При осмотре присутствовали так же дознаватель, участковый <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN>, хозяева магазина, двое понятых, их фамилии он не помнит. Дверь магазина была взломана. В присутствии двух понятых он приступил к фиксации и съемке следов. В магазине был нарушен порядок. По полу были разбросаны макароны, лежала бутылка пива емкостью 2 литра, металлическая баночка с пивом, из холодильника и витрины также все было вытащено наружу. При входе в магазин, справа от двери стояла какая-то металлическая железка. Он обработал входную дверь, алюминиевую банку, бутылку, на них были обнаружены следы рук. Все обнаруженные следы были изъяты и упакованы, позже по ним проводилась дактилоскопическая экспертиза. Дознавателем <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> были упакованы дактилопленки в конверты, на которые наклеены бирки. В этот же день по данному делу он участвовал еще в двух осмотрах в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>: за зданием сельского клуба изъяли целлофан из-под упаковки пива, и в квартире Горшкова, где он ничего не обрабатывал и следы не изымал. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> в судебном заседании показала, что она проживает по соседству с магазином, принадлежащем <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> она слышала ночью как сильно лаяла собака, а когда утром вышла из дома, то увидела, что около магазина разбросаны пакеты. Позже она узнала, что из магазина ночью была совершена кража, в этот же день, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> сотрудники полиции пригласили ее в качестве понятой при осмотре помещения магазина, ей были разъяснены ее права, сотрудники полиции зашли в помещение магазина, она в это время находилась на крыльце магазина. Вторым понятым был <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> После того, как был составлен протокол она в нем расписалась. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кроме того, вина подсудимых в инкриминируемом им деянии подтверждается также протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> - магазина, принадлежащего ИП <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, расположенного в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, в ходе осмотра которого были обнаружены и изъяты: <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> - участка местности в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> были обнаружена и изъята полиэтиленовая пленка от упаковки пива. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>- квартиры, в которой проживали Горшков С.П. и Кусакин А.И., расположенного в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, были обнаружена и изъята пластиковая бутылка пива емкостью 1,5 л. «Микс Киви». <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению трассологической экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> на фрагменте дверной коробки, изъятой при осмотре магазина, принадлежащего ИП <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> имеются следы механического воздействия. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению дактилоскопической экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, <SPAN class="others1">***</SPAN> след руки, изъятый с поверхности бутылки пива «Приятель» на 1 темную дактилопленку, изъятый при осмотре магазина, принадлежащего ИП <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> пригоден для идентификации личности и оставлен безымянным пальцем правой руки Горшковым <SPAN class="FIO22">С.П.</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно акту ревизии стоимость товара, похищенного из помещения магазина, принадлежащего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> составляет 12510 рублей 15 копеек. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Действия подсудимых Кусакина А.И. и Горшкова С.П. правильно квалифицированы по п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества группой лиц по предварительному сговору с незаконным проникновением в помещение, что подтверждается умыслом подсудимых и совместными и согласованными действиями по завладению похищенным.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Вместе с тем, с учетом позиции государственного обвинителя из обвинения Кусакина А.И. и Горшкова С.П. подлежит исключению указание на хищение <SPAN class="others1">***</SPAN> а всего на сумму 952 руб., поскольку данное обстоятельство не нашло своего подтверждения в ходе судебного заседания.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании и материалами дела установлено, что Горшков С.П. и Кусакин А.И. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> группой лиц по предварительному сговору между собой, находясь в состоянии алкогольного опьянения, имея умысел на тайное хищение чужого имущества, из корыстных побуждений, пришли к магазину, принадлежащему ИП <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, расположенному в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, где действуя совместно и согласовано, Кусакин А.И., принесенной, с собой монтировкой выдернул из дверной коробки пробой запорного устройства входной двери магазина, а Горшков С.П. в это время следил за тем, чтобы их никто не увидел, после чего они через взломанную дверь незаконно проникли в помещение данного магазина, откуда тайно похитили следующие, принадлежащие <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> товароматериальные ценности на общую сумму 11558,15 руб.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд критически относится к показаниям Горшкова С.П., отрицающего свою причастность к совершению данного преступления, данные показания суд расценивает как способ защиты от предъявленного обвинения и находит, что они вызваны стремлением избежать наказание за содеянное.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В ходе предварительного расследования будучи допрошенным в качестве подозреваемого и обвиняемого подсудимый Кусакин А.И. прямо указал, что кражу из магазина совершили вдвоем с Горшковым С.П. Показания Кусакина являются последовательными и согласуются с материалами дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра места происшествия - помещения магазина принадлежащего <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> были обнаружена и изъята <SPAN class="FIO31">пластиковая</SPAN> бутылка из-под пива, на которой имелся отпечаток пальца Горшкова С.П. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Доводы защитника Карцевой Л.В. о том, что протокол осмотра места происшествия является недопустимым доказательством суд находит несостоятельным, поскольку он составлен в соответствии с требованиями уголовно-процессуального законодательства, свидетели <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> и <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> подтвердили, что принимали участие в качестве понятых при осмотре места происшествия, при этом им были разъяснены их права и обязанности, после окончания осмотра они ознакомились с протоколом следственного действия и удостоверили своей подписью правильность его составления. В ходе осмотра и по его окончании от них каких-либо замечаний не поступало. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Также суд критически относится к показаниям подсудимого Кусакина А.И., не согласного с объемом похищенного, данные показания опровергаются материалами дела, а именно показаниями потерпевшей <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN>, не доверять которым у суда не имеется оснований, а также актом ревизии, согласно которому установлена недостача в размере 12510 руб. 15 коп.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При таких обстоятельствах суд находит доказанной вину Кусакина А.И. и Горшкова С.П. в совершении преступления, предусмотренного п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимым суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного преступления, сведения о личности подсудимых и конкретные обстоятельства дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимый Кусакин А.И. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал частично, в содеянном раскаялся, активно способствовал расследованию совершенного преступления, а также его состояние здоровья суд относит к обстоятельствам, смягчающим его ответственность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств отягчающих ответственность подсудимого Кусакина А.И. по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Состояние здоровья подсудимого Горшкова С.П. суд расценивает в качестве обстоятельства смягчающего его ответственность. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оснований для применений к подсудимым Кусакину А.И. и Горшкову С.П. ст.64 УК РФ, положений ч.6 ст.15 УК РФ, ч.1 ст.62 УК РФ, а также других видов наказаний, предусмотренных санкцией ч.2 ст.158 УК РФ, не связанных в с лишением свободы суд не находит, поскольку исключительных обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности совершенного преступления по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Горшков С.П. судим приговором Белинского районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по ч.3 ст.158 УК РФ к 2 годам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строгого режима, освобожденного <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по отбытию срока; приговором Белинского районного суда Пензенской области от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по ч.3 ст.158 УК РФ к 6 месяцам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии особого режима, освобожденного по отбытию срока <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>; приговором Белинского районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «а» ч.3 ст.158, п. «а» ч.3 ст.158, п. «а» ч.3 ст.158 к 3 годам 2 месяцам лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии особого режима, освобожденного <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по отбытию срока, и имея три непогашенные судимости за совершение тяжких преступлений совершил умышленное преступление, относящееся к категории средней тяжести, в связи с чем в действиях Горшкова С.П. усматривается рецидив преступлений, что является обстоятельством отягчающим его ответственность. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оценивая вышеизложенные обстоятельства в совокупности, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденных, данные о их личности, суд избирает подсудимым Кусакину А.И. и Горшкову С.П. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.2 ст.158 УК РФ без дополнительного наказания в виде ограничения свободы, предусмотренного санкцией ч.2 ст.158 УК РФ, при этом назначение наказания Горшкову С.П. подлежит с учетом требований ст.68 УК РФ,. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кусакин А.И. судим по приговору Белинского районного суда Пензенской области от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> по п. «б» ч.2 ст.158 УК РФ к 1 году лишения свободы условно с испытательным сроком на 1 год и вновь в период испытательного срока совершил умышленное преступление, относящееся к категории средней тяжести, что свидетельствует о его стойком нежелании встать на путь исправления, в связи с чем суд на основании ст.74 ч.5 УК РФ отменяет ему условное осуждение по приговору Белинского районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и направляет его в места лишения свободы. Руководствуясь ст.70 УК РФ к наказанию назначенному настоящим приговором суд частично присоединяет не отбытую часть наказания по приговору Белинского районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> в виде лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Исковые требования <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> о взыскании с подсудимых ущерба, причиненного преступлением подлежат удовлетворению частично, поскольку в судебном заседании установлена виновность Кусакина и Горшкова в хищении товарно-материальных ценностей на сумму 11558, 15 коп., указанная сумма подлежит взысканию солидарно с подсудимых в пользу <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> в силу требований ст.1064 ГК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Руководствуясь ст.ст. 307,308,309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Кусакина <SPAN class="FIO21">А.И.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ и назначить наказание в виде 2 лет лишения свободы без ограничения свободы с отбыванием наказания в колонии - поселении. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ч.5 ст.74 УК РФ отменить условное осуждение Кусакина А.И. по приговору Белинского районного суда Пензенской области от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и исполнить приговор реально.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст.70 УК РФ по совокупности приговоров к наказанию назначенному Кусакину А.И. настоящим приговором частично присоединить не отбытую часть наказания по приговору Белинского районного суда от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> и окончательное наказание Кусакину А.И. назначить в виде лишения свободы сроком на 2 (два) года 6 (шесть) месяцев с отбыванием наказания в колонии –поселении.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Горшкова <SPAN class="FIO22">С.П.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «а,б» ч.2 ст.158 УК РФ и назначить наказание с учетом положений ст.68 УК РФ в виде 2 лет 6 месяцев лишения свободы с отбыванием наказания в исправительной колонии строгого режима.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать в действиях Горшкова С.П. на основании ч.1 ст.18 УК РФ рецидив преступлений.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Срок отбытия наказания Горшкову С.П. и Кусакину А.И. исчислять с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Кусакину А.И. и Горшкову С.П. оставить без изменения заключение под стражу до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Взыскать солидарно с Кусакина <SPAN class="FIO21">А.И.</SPAN> и Горшкова <SPAN class="FIO22">С.П.</SPAN> в пользу <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> материальный ущерб, причиненный преступлением в размере 11558,15 руб., в остальной части иска отказать. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Председательствующий : Е.А.Чуглина </P></DIV></SPAN>]]></body>
