<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Кисткин Владимир Анатольевич</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>286 ч.3 п.п.а,б</category>
<result>Вынесен ПРИГОВОР</result>
<date>25.12.2012</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=sud_delo&srv_num=1&name_op=doc&number=10557594&delo_id=1540006&text_number=1</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[<SPAN style="TEXT-ALIGN: justify">
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Дело <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> года</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" align=center><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" align=center><B>Именем Российской Федерации</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>25 декабря 2012 года г. Белинский</P>
<P class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе председательствующего судьи Кисткина В.А., </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Беляковой М.А.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Касаткиной Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимых Лескина Б.Н. и Рейна В.С., </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитника Лескина Б.Н. - адвоката Кисловой Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитника Рейна В.С. - адвоката Махрова С.В., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>потерпевших <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>представителя потерпевшего <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> – адвоката Кадеркаевой Н.В., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle>рассмотрев в открытом судебном заседании в помещении Белинского районного суда Пензенской области уголовное дело в отношении: </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Лескина <SPAN class="FIO60">Б.Н.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, гражданина РФ, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, проживающего по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, с высшим<B> </B>образованием, <SPAN class="others1">***</SPAN> инспектора ДПС ОГИБДД ОМВД России по Белинскому району,<B> </B>военнообязанного, несудимого, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B>Рейна <SPAN class="FIO61">В.С.</SPAN></B>, <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года рождения, гражданина РФ, уроженца <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, проживающего по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>, с высшим<B> </B>образованием, <SPAN class="others1">***</SPAN> старшего инспектора ДПС ОГИБДД ОМВД России по Белинскому району, военнообязанного, несудимого, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>обвиняемых в совершении преступления, предусмотренного п. п. «а, б» ч. 3 ст. 286 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>У С Т А Н О В И Л:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Лескин Б.Н. и Рейн В.С., являясь должностными лицами, совершили действия, явно выходящие за пределы их полномочий и повлекшие существенное нарушение прав и законных интересов граждан, охраняемых законом интересов государства, с применением насилия и с угрозой его применения, с применением оружия и специальных средств, то есть превысили свои должностные полномочия при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>В период примерно с 23 часов 20 минут 18.08.2011 года до 01 часа 19.08.2011 года, находясь на территории Белинского района Пензенской области, лейтенант полиции Рейн В.С. и лейтенант полиции Лескин Б.Н., оба назначенные с <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> приказом Врио начальника УМВД России по Пензенской области от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> на должности инспекторов (дорожно-патрульной службы) группы дорожно-патрульной службы ГИБДД отдела Министерства внутренних дел Российской Федерации по Белинскому району УМВД России по Пензенской области, каждый являясь должностным лицом - представителем власти, в соответствии со ст. 12 Федерального закона от 07.02.2011 года № 3-ФЗ «О полиции», обязанным пресекать противоправные деяния, устранять угрозы безопасности граждан и общественной безопасности, выявлять причины преступлений и административных правонарушений и условия, способствующие их совершению, принимать в пределах своих полномочий меры по их устранению, выявлять лиц, имеющих намерение совершить преступление, и проводить с ними индивидуальную профилактическую работу, обеспечивать безопасность граждан и общественный порядок на транспортных магистралях и других общественных местах, пресекать административные правонарушения и осуществлять производство по делам об административных правонарушениях, отнесенных законодательством об административных правонарушениях к подведомственности полиции, то есть наделенным в установленном законом порядке распорядительными полномочиями в отношении лиц, не находящихся от него в служебной зависимости, правом принимать решения, обязательные для исполнения гражданами, в нарушение ст. 2, ч. 1 ст. 22, ч. 1 ст. 45 Конституции РФ, согласно которым человек, его права и свободы являются высшей ценностью, признание, соблюдение и защита прав и свобод человека и гражданина - обязанность государства, каждый имеет право на свободу и личную неприкосновенность, государственная защита прав и свобод человека и гражданина в Российской Федерации гарантируется, п. 3 ч. 2 и ч. 5 ст. 22 Федерального закона от 07.02.2011 года № 3-ФЗ «О полиции», запрещающих применение средств принудительной остановки транспорта в отношении мотоциклов и транспортных средств, предназначенных для перевозки пассажиров (при наличии пассажиров), а также на участках дорог с ограниченной видимостью, за исключением специально указанных в законе случаев, ст.ст. 18, 19, 21, 22 и 23 того же Федерального закона, регламентирующих право и порядок применения специальных средств и огнестрельного оружия, а также связанные с этим запреты и ограничения, п. 74.4 Административного регламента Министерства внутренних дел Российской Федерации исполнения государственной функции по контролю и надзору за соблюдением участниками дорожного движения требований в области обеспечения безопасности дорожного движения, утвержденного Приказом МВД РФ от 02.03.2009 года № 185 (далее Административного регламента), согласно которому не допускается принудительная остановка в отношении мотоциклов, Присяги сотрудника органов внутренних дел Российской Федерации, установленной Федеральным законом от 30.11.2011 года № 342-ФЗ «О службе в органах внутренних дел Российской Федерации и внесении изменений в отдельные законодательные акты Российской Федерации», обязывающей сотрудников органов внутренних дел уважать и защищать права и свободы человека и гражданина, свято соблюдать Конституцию Российской Федерации и федеральные законы, достойно исполнять свой служебный долг и возложенные на них обязанности по обеспечению безопасности, законности и правопорядка, идентичных должностных инструкций инспекторов (дорожно-патрульной службы) группы ДПС ГИБДД ОМВД России по Белинскому району, утвержденных приказом начальника ОМВД России по Белинскому району УМВД России по Пензенской области от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, в соответствии с которыми оба обязаны контролировать соблюдение участниками дорожного движения установленных правил, нормативов и стандартов, действующих в области дорожного движения, предотвращать и пресекать административные правонарушения в зоне маршрута патрулирования, выяснять причины и обстоятельства, способствующие их совершению, в пределах своих прав принимать к нарушителям меры административного воздействия, требовать от граждан и должностных лиц прекращения преступления или административного правонарушения, при несении службы строго соблюдать законность, на почве ложно понимаемых интересов службы, при исполнении, в соответствии с утвержденной постовой ведомостью расстановки патрульно-постовых нарядов на 18.08.2011 года, своих должностных обязанностей по безопасности дорожного движения на территории Белинского района Пензенской в составе передвижного поста ГИБДД «<SPAN class="others1">***</SPAN>», действуя группой лиц и дополняя преступные действия друг друга, совместно и согласованно совершили действия, явно выходящие за пределы их полномочий, которые никто и ни при каких обстоятельствах не вправе совершать, и повлекшие существенное нарушение прав и законных интересов граждан, охраняемых законом интересов государства, с применением насилия и с угрозой его применения, с применением оружия и специальных средств, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Так, в период примерно с 23 часов 20 минут 18.08.2011 года до 01 часа 19.08.2011 года, в ходе патрулирования маршрута <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> со 125 км по 193 км автодороги «Тамбов-Пенза», старший поста лейтенант полиции Рейн В.С., управлявший закрепленным за ним патрульным автомобилем ДПС ОМВД России по Белинскому району марки <SPAN class="others1">***</SPAN> с государственными регистрационными знаками <SPAN class="others1">***</SPAN>, оборудованным специальными светозвуковыми сигналами и имеющим специальную окраску автомобилей ДПС, припарковал служебный автомобиль на слабоосвещенной южной обочине указанной автодороги вблизи АЗС «<SPAN class="others1">***</SPAN>» в с. Крюково Белинского района Пензенской области, где лейтенант полиции Рейн В.С. и лейтенант полиции Лескин Б.Н. стали очевидцами того, как водитель мотоцикла марки «<SPAN class="others1">***</SPAN>» без государственных регистрационных знаков <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN>, двигавшийся со стороны с. Лермонтово Белинского района Пензенской области совместно с пассажиром <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> по автодороге «Тамбов-Пенза» в сторону г. Белинский, осветив светом фары патрульный автомобиль, не доезжая около 100 метров до патрульного автомобиля, развернул мотоцикл и на повышенной скорости стал двигаться в обратном направлении.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Далее, примерно в тот же период, Лескин Б.Н., группой лиц с Рейном В.С., реализуя внезапно возникший совместный преступный умысел на совершение в отношении <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> действий, явно выходящих за пределы их полномочий, с применением насилия и с угрозой его применения, а также с применением оружия и специальных средств, действуя совместно и согласованно, дополняя преступные действия друг друга, в нарушение п. 64 указанного Административного регламента, без предъявления в установленном порядке требований об остановке, а также применения специальных световых и звуковых сигналов, на управляемом Рейн В.С. автомобиле ДПС ОМВД России по Белинскому району, начали незаконное преследование мотоцикла марки «<SPAN class="others1">***</SPAN>» под управлением <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> с находящимся на нем пассажиром <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> по автодороге «Тамбов-Пенза» в сторону с. Лермонтово Белинского района.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Затем, примерно в тот же период, настигнув мотоцикл под управлением <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> вблизи остановки общественного транспорта с. Крюково Белинского района, Рейн В.С., реализуя совместный с Лескиным Б.Н. преступный умысел на совершение в отношение <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> действий, явно выходящих за пределы их полномочий, с применением насилия и с угрозой его применения, а также с применением оружия и специальных средств, воспользовавшись дорожной обстановкой, позволившей совершить обгон мотоцикла, на высокой скорости принял положение служебного автомобиля левее мотоцикла и, примерно поравнявшись с двигавшимся мотоциклом, на участке автодороги вплоть до выезда из с. Крюково, вытеснял управляемым им служебным автомобилем, применяемым в качестве специального средства принудительной остановки автотранспорта, мотоцикл под управлением <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> в сторону обочины автодороги «Тамбов-Пенза». В это время Лескин Б.Н., дополняя преступные действия Рейна В.С., по ходу движения в с. Крюково, примерно в 100 метрах до дорожного знака «с. Крюково», из неустановленного следствием не табельного огнестрельного травматического оружия, калибра примерно 9 мм, через открытое окно переднего пассажирского сиденья служебного автомобиля с короткой дистанции произвел не менее одного выстрела в сторону мотоцикла под управлением <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> Данные угрозы незаконного применения насилия с применением оружия и специального средства – служебного автомобиля ДПС, выразившиеся в создании риска опрокидывания мотоцикла, двигавшегося в ночное время и в условиях недостаточной видимости, потерпевшие <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> восприняли реально и у них имелись основания опасаться осуществления этих угроз, ввиду окружающей обстановки, агрессивного поведения и неопределенности намерений Рейна В.С. и Лескина Б.Н., вследствие чего <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN>, пытаясь избежать дальнейшего незаконного преследования, применения насилия, оружия и специальных средств, продолжая движение в направлении с. Лермонтово, увеличил скорость мотоцикла, опередив служебный автомобиль ДПС вблизи выезда из с. Крюково, а Рейн В.С. и Лескин Б.Н., ввиду изменившейся дорожной обстановки и появления встречного автотранспорта, продолжили преследование, двигаясь за мотоциклом.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Далее, примерно в тот же период, Рейн В.С., продолжая реализовывать совместный с Лескиным Б.Н. преступный умысел на совершение в отношении <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> действий, явно выходящих за пределы их полномочий, с применением насилия и с угрозой его применения, а также с применением оружия и специальных средств, продолжая преследование мотоцикла под управлением <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> с пассажиром <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> по автодороге «Тамбов-Пенза», не доезжая примерно 300 метров до подстанции «Тарханы» <SPAN class="others1">***</SPAN> с. Лермонтово Белинского района, воспользовавшись дорожной обстановкой, позволившей совершить обгон мотоцикла, на высокой скорости вновь принял положение служебного автомобиля левее мотоцикла и, примерно поравнявшись с двигавшимся мотоциклом, на участке автодороги вплоть до поворота на автодорогу, ведущую в с. Дерябиха Белинского района, продолжил вытеснять управляемым им служебным автомобилем, применяемым в качестве специального средства принудительной остановки автотранспорта, мотоцикл под управлением <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> в сторону обочины автодороги «Тамбов-Пенза», а Лескин Б.Н., дополняя при этом преступные действия Рейна В.С., по ходу движения, примерно в 150 метрах до подстанции «Тарханы» <SPAN class="others1">***</SPAN> с. Лермонтово Белинского района, из неустановленного следствием не табельного огнестрельного травматического оружия, калибра примерно 9 мм., через открытое окно переднего пассажирского сиденья служебного автомобиля с короткой дистанции произвел не менее одного прицельного выстрела в левую ногу пассажиру мотоцикла под управлением <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> - <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Незаконное применение насилия и угрозы его применения, незаконное применение оружия и специального средства – служебного автомобиля ДПС, создававшие риск опрокидывания мотоцикла, двигавшегося в ночное время и в условиях недостаточной видимости, давали потерпевшим <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> основания воспринимать угрозы насилия со стороны Рейна В.С. и Лескина Б.Н. реально, и у потерпевших имелись основания опасаться осуществления этих угроз, ввиду незаконно примененного насилия, оружия и служебного автомобиля в качестве специального средства принудительной остановки автотранспорта, окружающей обстановки, агрессивного поведения и неопределенности намерений Рейна В.С. и Лескина Б.Н.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Однако, не удовлетворенные незаконно примененным к <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> насилием и угрозами его дальнейшего применения, а также незаконно примененными специальным средством и оружием, Лескин Б.Н., группой лиц с Рейном В.С., примерно в тот же период, продолжили реализовывать совместный преступный умысел на совершение в отношении <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> действий, явно выходящих за пределы их полномочий, с применением насилия и с угрозой его применения, а также с применением оружия и специальных средств, продолжив преследовать мотоцикл под управлением <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> с пассажиром <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> от поворота с автодороги «Тамбов-Пенза» на автодорогу, ведущую в с. Дерябиха Белинского района, далее по последней автодороге до водонапорной башни с. Лермонтово Белинского района, затем от поворота на проселочную дорогу, не имеющую названия и ведущую к плотине Большого пруда в с. Лермонтово Белинского района, далее до перекрестка улиц Яшинка и Ильинка с. Лермонтово Белинского района, где отказались от дальнейшего преследования, ввиду дорожных условий, исключающих его возможность. При этом по ходу движения от поворота на автодорогу, ведущую в с. Дерябиха и до момента прекращения преследования, группой лиц с Лескиным Б.Н., Рейн В.С., управляемым им служебным автомобилем, применяемым в качестве специального средства принудительной остановки автотранспорта, вновь предпринимал неоднократные попытки совершить обгон мотоцикла под управлением <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN>, и оттеснить данный мотоцикл на обочины автодорог, создавая риск его опрокидывания.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Своими совместными преступными действиями Лескин Б.Н. и Рейн В.С., вследствие незаконного применения насилия к <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в виде воздействия огнестрельного травматического оружия, причинили потерпевшему <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> ушиблено-рваную рану верхней трети левой голени по задней поверхности, расценивающуюся как легкий вред здоровью и повлекшую за собой кратковременное расстройство здоровья на срок, продолжительностью не свыше 3-х недель, а также физическую боль, совершили угрозу применения насилия в отношении <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN>, выразившуюся в создании риска опрокидывания двигавшегося с высокой скоростью в ночное время и в условиях недостаточной видимости мотоцикла под управлением <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> с находящимся на нем пассажиром <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, которую потерпевшие воспринимали реально и у них имелись основания опасаться осуществления этой угрозы, ввиду незаконно примененного насилия, окружающей обстановки, агрессивного поведения и неопределенности намерений Рейна В.С. и Лескина Б.Н., существенно нарушили гарантируемые ч. 1 ст. 22, ч. 1 ст. 45 Конституции РФ права и законные интересы граждан <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> в виде нарушения прав на личную неприкосновенность, гарантий государственной защиты прав и свобод как человека и гражданина, установленного ст. 2 Конституции РФ принципа признания в Российской Федерации, соблюдения и защиты прав и свобод человека и гражданина обязанностями государства, дискредитации органов внутренних дел, а также в виде подрыва авторитета и охраняемых законом интересов органов государственной власти в целом.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Подсудимый Рейн В.С. вину в инкриминируемом ему преступлении не признал, и пояснил, что работает в должности старшего инспектора ДПС ОГИБДД ОМВД России по Белинскому району. 18.08.2011 года совместно с Лескиным Б.Н. заступили на службу в 19 часов 30 минут. Перед заступлением на службу <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> провёл с ними инструктаж. Он стал заводить машину, но оказалось, что она не исправна. При включении света фар машина глохла. О неисправности он сообщил дежурному, сказав, что они будут находиться на посту. Приехав к служебному помещению, они приняли пост от предыдущей смены и сразу поехали на АЗС. Около 21 часа они заправились, прибыли на пост и после этого с поста никуда не отлучались. Во время несения службы их проверял <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN>, о чём имеется отметка в служебных книжках. Примерно в 23 часа 30 минут на пост ДПС приезжал начальник ГИБДД по Белинскому району <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>, который пробыл с ними на посту примерно 30 минут. В районе 12 часов ночи мимо поста ДПС на автомашине «<SPAN class="others1">***</SPAN>» проезжал его знакомый <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>, который остановился и спросил, как дела. Он знал, что <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> разбирается в машинах и попросил помочь починить машину. <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> попытался помочь с ремонтом автомашины, натянул ремень, ещё что-то делал, но починить машину не смог. <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> пробыл на посту около 1,5 часов и уехал. В 2 часа 30 минут поступило сообщение от дежурного ОМВД России по Белинскому району <SPAN class="FIO17">ФИО17</SPAN> о необходимости срочно прибыть к начальнику ОМВД, что они и сделали. Ехал он по обочине, не включая свет, так как хорошо знает дорогу. Прибыв в ОМВД России по Белинскому району, они поднялись в кабинет к <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> где уже находились <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> и <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> сказал, что в <SPAN class="others1">***</SPAN> ЦРБ поступил человек с якобы огнестрельным ранением. Ему и Лескину было велено сдать оружие, которое сразу было досмотрено. Следов выстрела обнаружено не было. Затем он с <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> поехали к нему (Рейну) домой, где <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> осмотрел принадлежащий ему (Рейну) травматический пистолет. Следов выстрела обнаружено не было. Около 8 часов 19.08.2011 года он с Лескиным загнали патрульную машину к <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN> на станцию технического обслуживания, где заменили аккумулятор и генератор, купленные им на свои деньги. Считает, что ему и Лескину мстит <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN>, который находится в дружеских отношениях с семьями <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и на которого <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он с Лескиным оформили протокол за нарушение правил дорожного движения. Также считает, что допрошенные свидетели, которые показали, что в ночь с 18 на 19 августа 2011 года видели у заправки в с. Крюково стоявшую машину ДПС, говорят неправду, т.к. он с Лескиным Б.Н. оформляли протоколы об административных правонарушениях на половину жителей с. Лермонтово и половину с. Крюково.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Подсудимый Лескин Б.Н. вину инкриминируемом ему преступлении не признал, и пояснил, что работает в должности инспектора ДПС ОГИБДД ОМВД России по Белинскому району. 18.08.2011 года совместно с Рейном В.С. в 20 часов заступили на службу. После проведения инструктажа <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> они сели в служебную автомашину и Рейн В.С. попробовал её завести, но она не завелась. Рейн В.С. вернулся в дежурную часть и доложил дежурному о неисправности машины. Заводили машину с «толкача».<B> </B>Примерно 21 час они поехали заправиться на АЗС в с. Крюково. После этого вернулись на стационарный пост ДПС и с поста не отлучались на протяжении всей смены. Примерно в 23 часа 30 минут на пост ДПС приезжал начальник ДПС ОГИБДД ОМВД России по Белинскому району Пензенской области <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>, до него на пост приезжал <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> Также на пост после 23 часов приезжал <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>, который примерно около часа пытался починить машину, но не смог. В 00 часов 30 минут он составил постановление-квитанцию на <SPAN class="FIO46">ФИО46</SPAN> В районе 2 часов им позвонил дежурный и попросил прибыть в ОМВД. Прибыв в районный отдел, они поднялись в кабинет <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, где также находились <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>., <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> и <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> Им сообщили, что в <SPAN class="others1">***</SPAN> ЦРБ поступил житель <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> с ранением и что в связи с этим проводится проверка. Их разоружили и осмотрели оружие. Следов выстрелов обнаружено не было. Затем он с <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> поехали к нему (Лескину) домой, где <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> осмотрел, принадлежащий ему (Лескину) травматический пистолет «<SPAN class="others1">***</SPAN>». После смены они отогнали машину на станцию техобслуживания к <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN> и находились там примерно до 12 часов. Ремонт машины производили за счет личных средств. Купили генератор и аккумулятор. Связывает своё привлечение к уголовной ответственности с <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> Считает, что <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> посоветовал потерпевшим оговорить его, поскольку за год-два до произошедшего он с Рейном В.С. составили административный материал на <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> за нарушение ПДД и <SPAN class="FIO19">ФИО19</SPAN> обещал ему неприятности. <SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Виновность подсудимых Лескина Б.Н. и Рейна В.С. в совершении инкриминируемого преступления суд считает установленной совокупностью исследованных в судебном заседании доказательств.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent><B></B>Так, допрошенный в судебном заседании потерпевший <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> показал, что около 23 часов 18.08.2011 года он с <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> вернулись с рыбалки, переоделись и на мотоцикле марки <SPAN class="others1">***</SPAN> под управлением <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> поехали кататься на улицу. 15-20 минут первого он с <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> поехали на заправку. По дороге на заправку им попадались встречные машины, которые предупреждали светом фар, что впереди стоит патрульная машина. Не доезжая до заправки примерно 200 метров, они увидели, что около заправки стоит машина с включенными габаритными огнями, а затем метров за 100 до заправки увидели на машине мигалки. Машина находилась примерно в 100 метрах от них справа на обочине, если ехать из г. Белинский в с. Лермонтово. Убедившись, что это патрульная машина, они развернулись, он обернулся и увидел, что машина едет за ними. Никакие звуковые и световые сигналы на машине включены не были. Машина догнала их, и он увидел у неё синий номер. Около остановки машина стала прижимать их к обочине. Машина была <SPAN class="others1">***</SPAN>, с правой стороны машины синяя полоса, на полосе, ближе к багажнику, написаны мелкие буквы, но что не видел. Её заднее колесо было примерно наравне с передним колесом мотоцикла. Из машины по грудь высунулся парень и произвел первый выстрел в переднее колесо мотоцикла. У мотоцикла горел дальний свет фар. Пучок света рассеивался прямо в лицо парню, у которого была короткая стрижка и неторчащие уши. Они испугались, <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> прибавил скорость примерно до 140 км/ч., и они вырвались вперёд. Перед поворотом на с. Лермонтово около подстанции машина снова догнала их, поравнялась с нами, и парень с пассажирского сиденья произвел второй выстрел. Он почувствовал резкую боль в голени левой ноги и стал гладить её рукой. Они повернули на подстанцию. В это время встречная машина осветила патрульную машину и он увидел последнюю цифру номера патрульной машины – 5 и кровь на своей руке. Он испугался ещё сильнее. Когда они повернули в с. Лермонтово, патрульная машина поравнялась с ними и ехала сбоку, пока не появилась встречная машина <SPAN class="others1">***</SPAN> и дальше патрульная машина преследовала их сзади до водонапорной башни, где они на мотоцикле свернули на грунтовую дорогу и преследование прекратилось, т.к. там была узкая дорога. <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> отвёз его домой и родители отвезли его в <SPAN class="others1">***</SPAN> больницу, где ему сделали рентгеновский снимок. Пулю в ноге ренген не показал. Врач <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> пояснил, что если пуля резиновая, то ренген может ничего не показать. Затем <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> обработал и зашил рану. Через несколько дней ему сделали томографию раны, которая также не показала наличие пули в ноге. Врач сказал, что если пуля резиновая, то при попадании взрывной волной её могло выдавить обратно. В больнице он находился около 10 дней. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> он с <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> ездили в г. Белинский. Возле магазина «<SPAN class="others1">***</SPAN>» он увидел парня, который стрелял в них. <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> сказал, что это Лескин Б.Н. и что он раньше жил в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Допрошенный в судебном заседании потерпевший <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> показал, что около 23 часов<B> </B>18.08.2011 года он с <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> приехали с рыбалки, переоделись и на <SPAN class="others1">***</SPAN> мотоцикле <SPAN class="others1">***</SPAN> без государственного регистрационного знака, поехали на улицу покататься. Ему нужно было заправиться и они 20-25 минут первого поехали на заправку. Около остановки в с. Лермонтово им начали моргать светом фар встречные машины, предупреждая, что стоит машина ДПС. Подъезжая к заправке, он увидел, что после заправки на левой обочине, у знака стоит машина, у которой на крыше была мигалка, горели габаритные огни и был синий номер. Он понял, что это машина сотрудников полиции, развернулся и поехал обратно. Проехав немного, он посмотрел в зеркало и увидел, что за ними едет машина. У остановки она их догнала и сравнялась с ними. Машина была <SPAN class="others1">***</SPAN> марки <SPAN class="others1">***</SPAN>. Открылось переднее пассажирское окно, высунулся из машины по грудь человек с чёрными короткими волосами и неторчащими ушами, с пистолетом в руке и выстрелил в переднее колесо мотоцикла. Во время выстрела переднее колесо мотоцикла было напротив передней правой двери машины. Мигалки и звуковые сигналы на машине включены не были. Он испугался и прибавил скорость до 140 км/ч. Не доезжая до поворота на подстанцию примерно 100-150 метров, машина снова сравнялась с мотоциклом, и тот же человек произвёл второй выстрел в ноги, попав в <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> По дороге им встретилась машина <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN>. Патрульная машина преследовала их до водонапорной башни, где они свернули, выехали на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и патрульная машина не смогли их дальше преследовать. Он отвез <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и родители отвезли его в больницу. Позднее у магазина «<SPAN class="others1">***</SPAN>» в г. Белинском он увидел Лескина Б.Н. и узнал его.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенная в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO22">ФИО22</SPAN> показала, что около 23 часов<B> </B>18.08.2011 года её сын <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> ушёл с <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> на улицу. Около часа ночи сын с <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> вернулись. Левая нога сына была в крови. Они сказали, что ездили в с. Крюково на заправку и в них стреляли из пистолета 2 раза, второй раз попали сыну в ногу. Муж отвез сына в больницу <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> На следующий день в больнице сын рассказал, что поехал с <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> заправку. Не доезжая до заправки, в с. Крюково есть кафе. Они доехали до него и, увидев, что у заправки стоит полицейская машина, развернулись и поехали назад. Оглянувшись, увидели, что за ними едет машина ДПС. Когда они доехали до конца с. Крюково, машина ДПС догнала и стала прижимать их к обочине и начали стрелять в них. Перед поворотом в с. Лермонтово стреляли и попали сыну в ногу. Всего стреляли в них два раза. Требование остановить мотоцикл со стороны сотрудников ДПС не было, маячки не включали. Сын сказал, что в них стрелял человек с короткой стрижкой с тёмными волосами. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> сын и <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> ездили в г. Белинский, увидели там Лескина Б.Н. и узнали в нем стрелявшего в них. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN> показал, что около часа 19.08.2011 года его разбудил сын - <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и сказал, что за ним и <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> гнались сотрудники ДПС, стреляли в них и попали ему в ногу. Он позвонил брату и вместе с ним и <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> повезли сына в <SPAN class="others1">***</SPAN> больницу. Врач <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> оказал помощь сыну и сказал, что рана глубокая 6-7 см., могут быть осложнения, поэтому сына необходимо оставить в больнице. Со слов сына знает, что в них стреляли 2 раза, в с. Крюково и у подстанции <SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенная в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> показала, что 19.08.2011 года в 1 час 24 минуты ей позвонил сын <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> и сказал, что находится с <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> в больнице. Домой сын приехал около трех часов ночи. В 6 утра к ним домой пришел участковый <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> и сказал, что ночью в сына и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> стреляли сотрудники ДПС и что нужно поговорить с сыном. <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> в её присутствии допросил сына. Со слов сына ей известно, что в начале первого часа ночи 19.08.2011 года он с <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> поехали на заправку в с. Крюково. У кафе «<SPAN class="others1">***</SPAN>», они остановились и увидели, что, не доезжая до заправки со стороны г. Белинского под знаком стоит машина ДПС. Они побоялись, развернулись и поехали в сторону с. Лермонтово. Машина ДПС стала их преследовать. Маячки на машине были выключены. Когда машина ДПС догнала и сравнялась с мотоциклом, у патрульной машины открылось переднее пассажирское окно, из которого высунулся молодой человек с короткой чёрной стрижкой и носом с горбинкой, выставил пистолет и без всякого предупреждения выстрел по переднему колесу мотоцикла. Сын говорил, что сможет опознать стрелявшего. Сын очень сильно испугался и прибавил скорость. Сын рассказывал, что когда были встречные машины, патрульная машина преследовала мотоцикл сзади. Когда встречных машин не было, машина ДПС равнялась с мотоциклом и давила его к обочине. Не доезжая до поворота в с. Лермонтово, у подстанции машина ДПС сравнялась с мотоциклом и был произведён второй выстрел, после которого <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> вскрикнул. <SPAN class="others1">***</SPAN> Машина ДПС преследовала их до <SPAN class="others1">***</SPAN> перекрестка улиц Яшинка и Ильинка. Сын довёз <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> до его дома и на спине донес домой, так как <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> не мог встать на ногу. Они разбудили родителей <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, а потом поехали в больницу в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. У сына был шок две недели, ему было все безразлично, он неделю не спал, пока не съездили к <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в больницу. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> сын и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> возле магазина «<SPAN class="others1">***</SPAN>» в г. Белинский встретили сотрудника полиции Лескина Б.Н. и узнали в нем человека, который в них стрелял. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN> показал, что со слов сына ему известно, что сын и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> ночью на 19.08.2011 года ездили на мотоцикле <SPAN class="others1">***</SPAN> на заправку в с. Крюково и увидели там стоявшую машину ДПС. Они развернулись и поехали назад в с. Лермонтово. Машина ДПС погналась за ними. Сын сказал, что в них стреляли 2 раза с переднего пассажирского сиденья. <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> попали в левую ногу. Машина, из которой стреляли, была в 2-х метрах от мотоцикла, прижимала их к обочине. Дня через 3-4 сын успокоился и рассказал, что машина была темно - серого цвета, номер машины был синего цвета, в номерном знаке была цифра 5, на ней были темно - синие полосы и маячки. Такая машина в их местности одна и управляют ею Рейн и Лескин. Машина практически каждый день стоит в с. Крюково. Он знает это поскольку сам водитель. Через некоторое время сын с <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в г. Белинском случайно встретили человека и по очертаниям узнал в нем стрелявшего – Лескина Б.Н.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN> показал, что в первом часу ночи 19.08.2011 года на автомашине отвозил двух девушек из <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. На левой обочине дороги между с. Крюково и с. Языково увидел машину сотрудников ДПС с номером <SPAN class="others1">***</SPAN>, которая, как он знает, принадлежит сотрудникам ДПС Лескину и Рейну. Самих Лескина и Рейна он не видел. Когда ехал обратно из с. Языково, машина ДПС стояла примерно метров 5 за знаком населённый пункт Крюково на правой стороне дороги. Проехав мимо машины ДПС метров 300 ему повстречались на мотоцикле <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, которым он моргнул светом фар. На следующий день он узнал, что около подстанции с. Лермонтово стреляли в <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> показал, что работает <SPAN class="FIO98">Должность 2</SPAN>. Ночью 18 или 19 августа 2011 года из дежурной части ему сообщили, что в <SPAN class="others1">***</SPAN> ЦРБ доставлен житель <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> с травмой ноги, которую получил в районе с. Крюково. Он выехал в с. Крюково, где с участковым <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> опросили работников заправки. Работники заправки сказали, что в восьмом или девятом часу вечера заправлялась машина ДПС, а именно Рейн В.С. Затем он и <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> поехали в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> к <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN>, который рассказал, что ехал с <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> на мотоцикле на заправку в с. Крюково. Не доезжая до кафе в с. Крюково, им светом фар стали моргать встречные машины, предупреждая о том, что недалеко находятся сотрудники ДПС. <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> развернул мотоцикл и поехал в направлении с. Лермонтова. Их стала преследовать машина ДПС <SPAN class="others1">***</SPAN> и прижимать к обочине дороги, пытаясь сбросить их с трассы. Когда были встречные машины, машина ДПС отставала, а когда встречные машины проезжали, догоняла их и прижимала к обочине. Звуковые сигналы на машине и проблесковые маячки включены не были. <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> заметил на машине синюю полосу. Были ли какие-то надписи и цифры на машине <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> пояснить не смог. <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> сказал, что из машины стреляли в их сторону за остановкой в с. Крюково и у подстанции с. Лермонтово. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> показал, что работает <SPAN class="FIO99">Должность 8</SPAN>. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года ему позвонил <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и сказал, что в дежурную часть поступило сообщение из <SPAN class="others1">***</SPAN> ОМВД, что около с. Лермонтово Белинского района неизвестная машина, разрисованная под полицейскую машину, обстреляла мотоциклиста. Он прибыл в отдел, куда также были приглашены дежурившие этой ночью экипаж ОВО и экипаж Лескина Б.Н. и Рейна В.С., которые прибыли в отдел примерно в 2 часа – 2 часа 30 минут. О неисправности машины Лескин Б.Н. и Рейн В.С. не говорили. <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> поручил ему проверить состояние личного вооружения Лескина Б.Н. Он поехал к Лескину Б.Н. домой и осмотрел травматический пистолет марки «<SPAN class="others1">***</SPAN>», о чём доложил <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> и уехал домой.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> показал, что 18.08.2011 года заступил ответственным по ОМВД по Белинскому району. В этот день на службе был один экипаж ДПС Лескина Б.Н. и Рейна В.С. Он провел их инструктаж и они на автомашине <SPAN class="others1">***</SPAN> поехали на пост полиции. После инструктажа Лескин Б.Н. и Рейн В.С. о неисправности машины ему не говорили. Около 22 часов он приезжал на пост полиции. Лескин Б.Н. и Рейн В.С. сказали, что на машине неисправен генератор и что попробуют сами исправить поломку. Автомобиль он не осматривал.<B> </B>Больше сообщений о неисправности автомобиля не поступало. В период с 1 до 2-х часов 19.08.2011 года в дежурную часть поступило сообщение из дежурной части ОМВД <SPAN class="others1">***</SPAN> района, что в <SPAN class="others1">***</SPAN> ЦРБ был доставлен <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> житель <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> с повреждением голени, который пояснил, что получил повреждение при попытке его задержания близ с. Лермонтово спецмашиной. <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> вызвал, дежуривший экипаж ОВО и экипаж Лескина Б.Н. и Рейна В.С., которые прибыли на своей служебной машине. Он по указанию <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> поехал домой к Рейну В.С. и проверил травматический пистолет, <SPAN class="others1">***</SPAN> Пистолет был чистый, не горячий, не грязный. После этого поехал на заправку с. Крюково, где с <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> опросил работников заправки, которые пояснили, что часов 9 вечера 18.08.2011 года на заправке были сотрудники ГИБДД Лескин Б.Н. и Рейн В.С. Затем он вместе с <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN> поехали в <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> опросить гражданина, который был с <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN> показал, что примерно с 00 часов 30 минут до 1 часа ночи 19.08.2011 выехал на своей машине с <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> и ехал <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN>. В машине с ним был <SPAN class="FIO34">ФИО34</SPAN>. Поехав 300-400 метров, увидел, что ему навстречу на большой скорости едет мотоцикл, а за ним машина с «мигалками». Машину и мотоцикл он не разглядел. Сколько человек было на мотоцикле и в машине не заметил. На следующий день услышал от односельчан, что <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> стреляли в ногу. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN> показал, что работает <SPAN class="FIO85">Должность 5</SPAN> в МУЗ «<SPAN class="others1">***</SPAN> ЦРБ». 19.08.2011 года за полночь в отделение травматологии поступил <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, родственники которого сказали, что <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> ехал с другом на мотоцикле и в районе с. Лермонтово в них стреляли сотрудники полиции. У <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> была открытая рана левой голени. Рана округлой формы с рваными краями, было повреждение икроножной мышцы. Инородного тела в ране не было. Исходя из его опыта, ранение могло быть причинено из травматического оружия. При ранении из травматического оружия не всегда в ране остается пуля. Она может отскочить, давление в самой ране может ее вытолкнуть из нее, она может рассыпаться, в зависимости от того, из какого материала пуля. Рана могла образоваться также от сильного удара, предметом округлой формы, с достаточно высокой температурой, которая больше температуры тела. Проще говоря, от точного, резкого удара горячей трубой. О случившемся было сообщено в дежурную часть <SPAN class="others1">***</SPAN> отдела полиции, а часа через два ему позвонил <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> Потом звонил <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>. Он сказал им, что со слов родственников в <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> стреляли сотрудники полиции. Позднее <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> сказал ему, что в него стрелял сотрудник ГИБДД, конкретно никого не называл, подробности не рассказывал.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенная в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO29">ФИО29</SPAN> показала, что работает в МУЗ «<SPAN class="others1">***</SPAN> ЦРБ» <SPAN class="FIO88">Должность 6</SPAN>. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, она была на дежурстве. Её вызвали в приемный покой, где находился <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, который сказал, что ехал с другом на мотоцикле и в него стреляли сотрудники правоохранительных органов. На голени ноги, у него была круглая, как отверстие рана. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO30">ФИО30</SPAN> показал, что лежал в <SPAN class="others1">***</SPAN> ЦРБ в отделении травматологии. Ближе к концу августа 2011 года в это отделение привезли <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> с огнестрельным ранением голени ноги. <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> рассказал, что вечером он с другом ехали на мотоцикле по трассе в Белинском районе, друг был за рулём, он сидел сзади. Они заметили сотрудников ДПС, развернулись и поехали назад, а сотрудники ДПС стали преследовать их. Он усыхал хлопок, почувствовал жжение в ноге. Когда приходили сотрудники полиции опрашивать <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, кто-то из них сказал, что стреляли, видимо, из травматического оружия. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO31">ФИО31</SPAN> показал, что является <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> Со слов <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> знает, что летом 2011 года <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> ехал на мотоцикле с другом на заправку, увидев стоявшую машину ДПС, <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> развернул мотоцикл и поехал назад. Машина ДПС поехала за ними и из машины стали стрелять по ним, попав в друга <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> Из рассказа <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> он понял, что это произошло недалеко от с. Лермонтово.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенная в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO32">ФИО32</SPAN> показала, что работает <SPAN class="FIO89">Должность 7</SPAN> В 8 часов 18.08.2011 года она заступила на дежурство. Примерно в 21 час заправлялась патрульная машина ДПС Лескина Б.Н. и Рейна В.С. Больше она их в тот день не видела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Из оглашённых в судебном заседании показаний свидетеля <SPAN class="FIO33">ФИО33</SPAN> следует, что около 23 часов в один из дней в конце августа 2011 года он решил прокатиться до с. Крюково. Двигаясь по трассе по направлению г. Белинский, проезжал мимо синего дорожного знака, на котором был нарисован знак заправки и написано 2 км, а также мимо белого прямоугольного знака с надписью « с. Крюково» увидел, что мимо него в сторону с. Лермонтово пронесся какой-то мотоцикл. Было темно, и он не заметил, какой марки был мотоцикл, кто тем управлял, и были ли там помимо водителя пассажиры. По громкому характерному звуку он догадался, что это мог быть мотоцикл <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN>. Он не видел, чтобы за мотоциклом следовала какая-либо машина с опознавательными знаками сотрудников правоохранительных органов. Он продолжил в сторону г. Белинский и, не доезжая автозаправки «<SPAN class="others1">***</SPAN>» метров 100, увидел около светящегося указателя цен на бензин автомашину с опознавательными знаками сотрудников полиции <SPAN class="others1">***</SPAN>. Машина сотрудников ДПС двинулась за ним. Метров через 100 машина поравнялась с его мотоциклом, после чего один из полицейских из окна автомашины сказал ему, чтобы он остановился. Когда автомашина полицейских ехала за ним, никаких мигалок, на той включено не было. Было, как ему кажется, не больше 23 часов 20 минут. О том, что <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> подстрелили какие-то сотрудники полиции, он узнал то ли на следующий день, то ли через день, но никаких подробностей случившегося не знает. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оценивая вышеприведенные доказательства – показания потерпевших и свидетелей суд считает их показания правдивыми, поскольку они являются последовательными, согласованными между собой и подтверждаются другими доказательствами, исследованными в судебном заседании. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent><B></B>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> показал, что в 12 часу ночи 18.08.2011 года поехал на заправку в с. Крюково. Увидев на посту ДПС Рейна В.С. и Лескина Б.Н., он остановился поздороваться с ними. Они сказали, что у них отказал генератор в машине. Он попытался починить машину, но не смог и примерно 01 час 30 минут 19.08.2011 года уехал домой. В судебном заседании он даёт правдивые показания. Такие же показания он давал и следователю, но следователь сказал, что ему такие показания не нужны и записал так, как ему было нужно, а затем заставил его расписаться, угрожая посадить. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Из оглашённых в судебном заседании показаний свидетеля <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, данных им в ходе предварительного расследования, следует, что он знает Лескина Б.Н. и Рейна В.С. около года. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> ему на сотовый телефон позвонил Рейн В.С. и попросил его выступить в качестве свидетеля и пояснить, что в ночь с 18.08.2011 года с 23 часов 30 минут до 01 часа 19.08.2011 года он якобы находился на посту ДПС, где в это время находились Лескин и Рейн и помогал им чинить патрульную автомашину. На самом деле он в ту ночь на посту ДПС не был и находился дома. Он хотел помочь Рейну В.С. и Лескину Б.Н. сказать, что на самом деле он был с теми на посту в указанное время, но после того как его предупредили об уголовной ответственности за дачу заведомо ложных показаний, он подумал и решил сказать всю правду, так как он не хочет быть привлечен к уголовной ответственности, давая ложные показания. Поэтому он утверждает, что на посту в ночь с 18 на 19 августа 2011 года не был, сказать об этом его попросил Рейн В.С. <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Показания <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> суд находит достоверными, соответствующими фактическим обстоятельствам дела, поскольку они согласуются с показаниями потерпевших и вышеуказанных свидетелей, а также другими материалами дела, даны <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> добровольно, а доводы <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> в судебном заседании о том, что он такие показания не давал, а следователь сам написал данные показания и заставил его расписаться за них, суд считает надуманными с целью помочь Лескину Б.Н. и Рейну В.С. избежать ответственности за содеянное. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Также утверждение <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> о применении к нему недозволенных методов следствия, в силу чего он был вынужден подписать написанные следователем показания, проверялось путем проведения по данному факту проверки и не нашло своего подтверждения, о чем свидетельствует, обозрённое в судебном заседании постановление об отказе в возбуждении уголовного дела, вынесенное по результатам проведенной проверки, и у суда не имеется оснований сомневаться в законности и обоснованности данного решения. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO34">ФИО34</SPAN> показал, что в ночь с 18 на 19 августа 2011 года, примерно в 12 часов ночи, ехал с <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN> на машине. За рулем был <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN>, он сидел на переднем пассажирском сиденье. На повороте на <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> им навстречу проехал мотоцикл «<SPAN class="others1">***</SPAN>». <SPAN class="others1">***</SPAN> Вслед за мотоциклом в метрах 2 – х проехала машина автоинспекции с госномерами синего цвета и полосой<I> </I>со стороны водительской двери, на которой были надписи. Мигалки включены не были. Если бы мигалки были включены, он увидел бы их. Требования из автомашины по громкой связи не исходили. За рулем мотоцикла был <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN>, кто сидел за ним, не заметил.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoHeader>Из оглашённых в судебном заседании показаний свидетеля <SPAN class="FIO34">ФИО34</SPAN>, следует, что кто управлял мотоциклом, он не заметил, так как было темно, заметил лишь, что на мотоцикле ехали два человека. Вслед за ними ехал автомобиль, цвет и марку которого не запомнил, но обратил внимание, что на автомобиле имелись номера синего цвета. Он сидел на заднем пассажирском сиденье, других опознавательных знаков машины сотрудников ДПС не заметил <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Оценивая все показания свидетеля<SPAN class="FIO34">ФИО34</SPAN>, суд приходит к выводу о том, что они являются достаточно последовательными в части преследования мотоцикла машиной сотрудников ДПС, с той лишь разницей, что при допросе его в судебном заседании свидетель указал, что видел полосу на машине ДПС со стороны водительской двери, на которой были надписи и что мотоциклом управлял <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> показал, что работает <SPAN class="FIO92">Должность 3</SPAN> Ночью 18.08.2011 года он выезжал на пост полиции для проверки. Дежурили Лескин Б.Н. и Рейн В.С., которые сказали, что у машины поломан генератор, патрулировать они не смогут и всю ночь будут на посту. Он машину не осматривал, но знает, что машина при сломанном генераторе может двигаться на аккумуляторе несколько часов. В 23 часа 30 минут он сделал отметку в их служебных книжках, что замечаний и нарушений у них нет и уехал. Примерно в 2-3 часа 19.08.2011 года дежурный ОМВД сообщил ему по телефону, что необходимо срочно прибыть в ОМВД. Он прибыл в кабинет к <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> где уже находился <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> и <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> Они пояснили, что в <SPAN class="others1">***</SPAN> ЦРБ поступил гражданин с повреждением ноги, предположительно от выстрела. Затем из <SPAN class="others1">***</SPAN> ЦРБ было сообщено, что подозреваются сотрудники полиции. По распоряжению <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> с наряда были сняты сотрудники ДПС Лескин Б.Н. и Рейн В.С. и экипаж ОВО. Экипаж Лескина Б.Н. и Рейна В.С. прибыл в отдел на патрульной машине. Они пояснили, что были на посту и никуда не отлучались. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>К показаниям свидетеля <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN> в части, того, что он 18.08.2011 года выезжал на пост полиции для проверки дежурства Лескина Б.Н. и Рейна В.С., суд относится критически и считает, что они даны с целью помочь своим подчинённым Лескину Б.Н. и Рейну В.С. избежать ответственности за содеянное. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent><B></B>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN> показал, что ранее занимался ремонтом автомобилей. Примерно 8-9 часов вечера 18.08.2011 года, когда на улице были уже сумерки, ему позвонил Рейн В.С. и спросил, как можно отремонтировать генератор, так как нет зарядки в патрульном автомобиле. В 8 часов 19.08.2011 года Рейн В.С. и Лескин Б.Н. притащили автомашину на станцию. Он разобрал генератор, но отремонтировать его не удалось. Лескин и Рейн съездили в магазин и купили новый генератор. Также на машине был неисправен аккумулятор, и он тоже был заменён. Поскольку генератор в машине не работал, считает, что машина с включенными фарами и световыми приборами могла работать максимум 5 – 10 минут, может чуть больше. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN> показал, что примерно в час ночи 19.08.2011 года ехал с заправки с. Крюково. Проезжая мимо поста ГАИ, увидел, что машина сотрудников ДПС Лескина Б.Н. и Рейна В.С. стоит перед фонарём у поста ГАИ. Рядом с машиной стояли Лескин Б.Н. и Рейн В.С., еще один человек ковырялся в капоте машины. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Допрошенный в судебном заседании свидетель <SPAN class="FIO37">ФИО37</SPAN> показал, что является <SPAN class="others1">***</SPAN> <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> рассказал, что вечером в один из дней августа 2011 года с другом ехал на мотоцикле на заправку. Не доезжая до заправки, увидел, что впереди стоит машина ДПС. Он решил развернуться и уехать. Машина ДПС поехала за ними. Сотрудники ДПС включили мигалки на патрульной машине <SPAN class="others1">***</SPAN> и потребовали их остановиться. Так как мотоцикл у <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> не стоял на учёте и у него не было прав на управление мотоциклом, <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> решил не останавливаться. Машина догнала их, сравнялась с мотоциклом, открылось пассажирское боковое окно и сотрудник ДПС стал стрелять в них. Им удалось уехать, но другу <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> попали в ногу. Происходило это в с. Лермонтово.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>К показаниям свидетеля <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN> о неисправности патрульного автомобиля и невозможности его эксплуатации с включенными фарами и световыми приборами, к показаниям свидетеля <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN>, а также показаниям свидетеля <SPAN class="FIO37">ФИО37</SPAN> в части, что сотрудники ДПС включили мигалки на патрульной машине <SPAN class="others1">***</SPAN> и потребовали остановиться, суд относится критически, поскольку они опровергаются показаниями потерпевших <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, свидетелей <SPAN class="FIO27">ФИО27</SPAN>, <SPAN class="FIO28">ФИО28</SPAN>, <SPAN class="FIO33">ФИО33</SPAN>, оценка показаний которых дана судом и которые видели патрульную машину в ночь с 18 на 19 августа 2011 года, двигающуюся с включенными световыми приборами. Кроме того, показаниям свидетеля <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN> опровергаются оглашёнными в судебном заседании показаниями свидетеля <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN> оценка показаний которого также дана судом.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вина подсудимых Лескина Б.Н. и Рейна В.С. в совершении вышеуказанного преступления подтверждается также материалами уголовного дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> года, которым зафиксирован<B> </B>осмотр участка автодороги г. Пенза – Тамбов, на котором по указанию <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> 19.08.2011 года около 01 часа в отношении него и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> были совершены противоправные действия <SPAN class="others1">***</SPAN>. Осмотрен помост на участке местности на 173 км. трассы Тамбов – Пенза неподалеку от кафе «<SPAN class="others1">***</SPAN>», где <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> 19.08.2011 года остановил мотоцикл <SPAN class="others1">***</SPAN>. Осмотрено место в 20 метрах от знака «поворот направо» на автозаправку «<SPAN class="others1">***</SPAN>» с правой стороны обочины автодороги Тамбов – Пенза, если ехать из г. Тамбова, где со слов <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> примерно стояла машину с опознавательными знаками сотрудников полиции. Осмотрены участки местности: на 174 км. автодороги Тамбов – Пенза, в 100 метрах от остановки с. Крюково Белинского района Пензенской области, где <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> заметил, что их преследует автомашина с опознавательными знаками сотрудников полиции; на 175 км. автодороги Тамбов – Пенза, где автомашина с опознавательными знаками сотрудников полиции, стала догонять и прижимать мотоцикл к обочине и где с переднего пассажирского сиденья автомашины был произведен выстрел из пистолета в сторону мотоцикла; на 177-178 км. автодороги Тамбов – Пенза, в нескольких сотнях метров от электроподстанции с. Лермонтово, где с переднего пассажирского сиденья автомашины был произведен второй выстрел из пистолета в сторону мотоцикла, <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> зафиксирован осмотр автомобиля марки <SPAN class="others1">***</SPAN> с регистрационными знаками синего цвета с государственными номерами белого цвета <SPAN class="others1">***</SPAN>. По обоим бортам автомашины имеются опознавательные знаки в виде горизонтальных полос синего цвета, шириной 15 сантиметров, на которых имеются надписи, изготовленные красителем белого цвета, с надписью «полиция» тел. доверия 599010 <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, которым зафиксирован осмотр федеральной трассы Тамбов-Пенза, на участке местности от с. Крюково до с. Лермонтово Белинского района Пензенской области. Потерпевший <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> указал место рядом с заправочной станцией, где располагался автомобиль ДПС 19.08.2011 года, когда он ехал на мотоцикле с <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> из с. Лермонтово в с. Крюково. <SPAN class="others1">***</SPAN> После этого <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> указал место, где он развернул мотоцикл, когда увидел автомашину ДПС около автозаправочной станции. <SPAN class="others1">***</SPAN> Далее <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> указал место, где автомашина ДПС догнала мотоцикл и стала прижимать к обочине. <SPAN class="others1">***</SPAN> Затем <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> указал место, где автомашина ДПС догнала мотоцикл сотрудник полиции произвел первый выстрел в сторону мотоцикла. <SPAN class="others1">***</SPAN> Далее <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> указал место, где был произведён второй выстрел в сторону мотоцикла. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, которым зафиксирован осмотр федеральная трасса Тамбов-Пенза, на участке местности от с. Крюково до с. Лермонтово Белинского района Пензенской области. Потерпевший <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> указал место рядом с заправочной станцией, где располагался автомобиль ДПС 19.08.2011 года, когда он ехал на мотоцикле с <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> из с. Лермонтово в с. Крюково. <SPAN class="others1">***</SPAN>. После этого <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> указал место, где они развернулись на мотоцикле, когда он увидел автомашину ДПС около автозаправочной станции. <SPAN class="others1">***</SPAN> Далее <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> указал место, где автомашина ДПС поравнялась с мотоциклом и один из сотрудников произвел выстрел в сторону мотоцикла, на котором они передвигались. <SPAN class="others1">***</SPAN> Далее <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> указал место, где сотрудники ДПС из патрульной автомашины произвели второй выстрел. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> зафиксировано изъятие у <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> джинсовых брюк темного цвета, на левой штанине которых имеется механическое повреждение в виде отверстия с неровными краями <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> зафиксировано изъятие у <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN> джинсовых брюк серого цвета, с каплями и помарками вещества бурого цвета, принадлежащих <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN>, в которых он находился в ночь с 18 на 19 августа 2011 года в момент преследования и получения <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> травматического повреждения <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколом обыска от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> зафиксировано изъятие в доме Лескина Б.Н. по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> пистолета травматического огнестрельного бесствольного ПБ-4-1 МЛ и 4 упаковок патронов к пистолету ОСА <SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколом обыска от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> зафиксировано<B> </B>изъятие<B> </B>в квартире Рейна В.С. по <SPAN class="Address2">&lt;адрес&gt;</SPAN> пистолет травматического «Макарыч» и двух коробок с патронами калибра 9 мм с резиновой пулей <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0><SPAN class="others23">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others23">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent><SPAN class="others115">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Заключением судебно - медицинской экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, из которой следует, что у <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> имеется ушибленно-рваная рана верхней трети левой голени по задней поверхности. Повреждение могло образоваться от воздействия огнестрельного, травматического оружия - на что указывают морфологические свойства повреждения <SPAN class="others1">***</SPAN>. Давность образования повреждения не исключается 19.08.2011 года, о чем свидетельствуют данные медицинской документации, клиническая картина на момент госпитализации, наличие кровотечения в области раны, необходимость проведения первичной хирургической обработки раны. Повреждение квалифицируется, как легкий<I> </I>вред здоровью и повлекшее за собой кратковременное расстройство здоровья на срок, продолжительностью не свыше 3-х недель (до 21 дня включительно), согласно п. 8.1. «Медицинских критериев определения степени тяжести вреда, причиненного здоровью человека», утвержденными Министерством здравоохранения и социального развития РФ от 24.04.2008 года №194н». <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением судебной трассологической экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, из которой следует, что на брюках <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> имеется одно сквозное повреждение, расположенное на задней поверхности левой брючины, на расстоянии около 19 см от нижнего края и на расстоянии около 15 см от внутреннего бокового шва, округлой формы диаметром около 9 мм. Данное повреждение по механизму образования является пробоем и образовалось в результате воздействия на ткань брюк предмета округлой формы с нагрузкой, превышающей предел прочности нитей ткани. Не исключается возможность образования повреждения, имеющегося на брюках <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, в результате воздействия снаряда, выстрелянного из травматического оружия <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением баллистической экспертизы от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> установлено, что на брюках <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> следов выстрела (следов металлизации, частичек снаряда, не полностью сгоревших порошинок) не имеется. Следы могли не отобразиться (например, при выстреле с дальнего расстояния), быть утрачены <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением дополнительной баллистической судебной экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> установлено, что повреждение, имеющееся на брюках <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, было образовано округлым предметом, имеющим диаметр около 9 мм. К числу таких предметов могут быть отнесены и снаряды к травматическим патронам калибра 9 мм. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>В судебном заседании эксперт <SPAN class="FIO40">ФИО40</SPAN> показал, что повреждение на брюках <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> по механизму образования является пробоем и образовалось в результате воздействия на ткань брюк предмета округлой формы диаметром около 9 мм. с нагрузкой, превышающей предел прочности нитей ткани. Не исключается возможность образования повреждения, имеющегося на брюках <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, в результате воздействия снаряда, выстрелянного из травматического оружия, т.е. от снаряда к травматическому патрону калибра 9 мм. Такое повреждение могло также образоваться от выстрела из рогатки, от удара прутком с сечением округлой формы и т.д. Следов выстрела (следов металлизации, частичек снаряда, не полностью сгоревших порошинок) на джинсах обнаружено не было. При выстреле из травматического оружия следы металлизации могли остаться только при выстреле с близкой дистанции, с расстояния около полуметра. Следы могли не отобразиться, например, при выстреле с дальнего расстояния, либо быть утрачены. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением медико-криминалистической экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, установлено, что словесно-речевая модель обстоятельств причинения огнестрельного повреждения потерпевшему <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, изложенная им в представленных протоколах: допроса его в качестве потерпевшего от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, в протоколе следственного эксперимента от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, не противоречит объективным судебно-медицинским данным о характере, количестве, локализации, механизме образования огнестрельного повреждения, и могло быть образовано при условиях и обстоятельствах, указанных <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Словесно-речевая модель обстоятельств причинения огнестрельного повреждения потерпевшему <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, изложенная <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> в представленных протоколах: допроса его в качестве свидетеля от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, в протоколе следственного эксперимента от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, не противоречит объективным судебно-медицинским данным о характере, количестве, локализации, механизме образования огнестрельного повреждения, и могло быть образовано при условиях и обстоятельствах, указанных <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением ситуационной судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, из которого следует, что образование телесного повреждения, обнаруженного у <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в виде ушиблено-рваной раны верхней трети левой голени по задней<B> </B>поверхности могло быть образовано в результате одиночного выстрела из огнестрельного травматического оружия типа «МР-79-9 ТМ Макарыч», калибра 9 мм., снаряженного патроном с резиновой пулей – на что указывают морфологические свойства повреждения <SPAN class="others1">***</SPAN> и исключено при одиночном выстреле из огнестрельного травматического оружия типа «ОСА» калибра 15,3 мм снаряженного патроном с резиновой пулей, предоставленных на экспертизу <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Выводы выше указанных экспертиз однозначно не свидетельствуют о том, что<B> </B>телесное повреждение <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в виде ушиблено-рваной раны верхней трети левой голени по задней<B> </B>поверхности могло быть образовано в результате одиночного выстрела из огнестрельного травматического оружия. Исходя из показаний потерпевших <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN>, а также свидетелей <SPAN class="FIO23">ФИО23</SPAN>, <SPAN class="FIO41">ФИО41</SPAN>, <SPAN class="FIO26">ФИО26</SPAN>, <SPAN class="FIO24">ФИО24</SPAN>, <SPAN class="FIO25">ФИО25</SPAN>, <SPAN class="FIO20">ФИО20</SPAN> <SPAN class="FIO30">ФИО30</SPAN>, <SPAN class="FIO29">ФИО29</SPAN>, <SPAN class="FIO21">ФИО21</SPAN>, которым судом дана оценка, суд считает, что телесное повреждение в виде ушиблено-рваной раны верхней трети левой голени по задней<B> </B>поверхности получено <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в ночь с 18 на 19 августа 2011 года примерно в 150 метрах до подстанции «<SPAN class="others1">***</SPAN>» <SPAN class="others1">***</SPAN> с. Лермонтово Белинского района, из неустановленного следствием не табельного огнестрельного травматического оружия, калибра примерно 9 мм, через открытое окно переднего пассажирского сиденья служебного автомобиля <SPAN class="others1">***</SPAN> с государственными регистрационными знаками <SPAN class="others1">***</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением судебно - медицинской экспертизы вещественных доказательств <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> уставлено, что в пятне на левой половине джинсов <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, на джинсах <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> обнаружена кровь человека, которая могла произойти от потерпевшего <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, но не от <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением амбулаторной психолого-психиатрической судебной экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> установлено, что у <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> на период совершения в отношении него противоправных действий в ночь с 18 на 19 августа 2011 года не наблюдалось признаков какого-либо психического расстройства, не выявлено психического расстройства и на момент проведения экспертизы. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Заключением амбулаторной психолого-психиатрической судебной экспертизы <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> установлено, что у <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> на период совершения противоправных действий в ночь с 18 на 19 августа 2011 года, свидетелем которых он был, не наблюдалось признаков какого-либо психического расстройства, не выявлено психического расстройства и на момент проведения экспертизы. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Протоколом следственного эксперимента от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, которым зафиксировано, что<B> </B><SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> воспроизвёл события, имевшие место в ночь с 18 на 19 августа 2011 года в момент получения <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> травматического повреждения. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Протоколом следственного эксперимента от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, которым зафиксировано, что<B> </B>потерпевший <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> воспроизвёл события, имевшие место в ночь с 18 на 19 августа 2011 года в момент получения им травматического повреждения. <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others117">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others117">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others117">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others117">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others117">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others117">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others117">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others117">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others117">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent><B></B><SPAN class="others117">&lt;данные изъяты&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others117">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Протоколом осмотра предметов (документов) от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, которым зафиксирован осмотр медицинской карты <SPAN class="Nomer2">№</SPAN> стационарного больного <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> из которой следует, что он поступил в МУЗ «<SPAN class="others1">***</SPAN> ЦРБ» 01 час 50 минут 19.08.2011 года с диагнозом «открытая рана других частей голени (Предварительный), диагноз клинический «ушибленно-рваная рана верхней трети левой голени» <SPAN class="others1">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Протоколом выемки от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> зафиксировано изъятие в помещении рентген-кабинета МУЗ «<SPAN class="others1">***</SPAN> ЦРБ» двух рентгеновских снимка <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0><SPAN class="others118">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0><SPAN class="others118">&lt;данные изъяты&gt; </SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0><SPAN class="others118">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0><SPAN class="others118">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0><SPAN class="others118">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0><SPAN class="others118">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0><SPAN class="others62">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others108">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others108">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Книгой постовых ведомостей ОВД по Белинскому району зафиксировано заступление<B> </B>Лескина Б.Н. и Рейна В.С. на службу 18.08.2011 года с 20 часов до 08 часов 19.08.2011 года <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others66">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others66">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others66">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others66">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others66">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others66">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others66">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others66">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="others66">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Согласно должностных инструкций инспектора ДПС отделения ГИБДД ОМВД по Белинскому району Лескина Б.Н. и Рейна В.С., утвержденных приказом начальника ОМВД России по Белинскому району УМВД России по Пензенской области от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN> <SPAN class="Nomer2">№</SPAN>, Лескин Б.Н. и Рейн В.С. обязаны контролировать соблюдение участниками дорожного движения установленных правил, нормативов и стандартов, действующих в области дорожного движения, предотвращать и пресекать административные правонарушения в зоне маршрута патрулирования, выяснять причины и обстоятельства, способствующие их совершению, в пределах своих прав принимать к нарушителям меры административного воздействия, требовать от граждан и должностных лиц прекращения преступления или административного правонарушения, при несении службы строго соблюдать законность <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Исследовав и оценив представленные доказательства в совокупности, учитывая позиции сторон, суд считает, что вина подсудимых Лескина Б.Н. и Рейна В.С. в превышении должностных полномочий, то есть в совершении должностным лицом действий, явно выходящих за пределы его полномочий и повлекших существенное нарушение прав и законных интересов граждан, охраняемых законом интересов государства, с применением насилия и с угрозой его применения, с применением оружия и специальных средств, нашла своё достаточное подтверждение в судебном заседании, в связи с чем, квалифицирует действия подсудимых Лескина Б.Н. и Рейна В.С. по п. п. «а, б»ч. 3 ст. 286 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>К показаниям подсудимых Лескина Б.Н. и Рейна В.С. о том, что в ночь с 18 на 19 августа 2011 года у них был неисправен автомобиль и что они после того как примерно в 21 час 18.08.2011 года заправились на АЗС в с. Крюково, находились на посту полиции до их вызова примерно в 2 часа 30 минут 19.08.2011 года в ОМВД по Белинскому району, суд относится критически и расценивает их как способ защиты. Доводы подсудимых Лескина Б.Н. и Рейна В.С. о том, что указанные обстоятельства подтверждаются показаниями свидетелей <SPAN class="FIO15">ФИО15</SPAN>, <SPAN class="FIO36">ФИО36</SPAN>, <SPAN class="FIO16">ФИО16</SPAN>, <SPAN class="FIO35">ФИО35</SPAN> суд находит несостоятельными, поскольку показания данных свидетелей противоречат установленным по делу обстоятельствам, оценка которым дана судом. Также суд считает несостоятельным довод подсудимого Лескина Б.Н. о том, что доказательством его нахождения на посту полиции является постановление об административном правонарушении в отношении <SPAN class="FIO46">ФИО46</SPAN>, составленное им 19.08.2011 года в 00 часов 30 минут на посту полиции, поскольку факт составления данного постановления в указанное время опровергается показаниями потерпевших <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="FIO43">ФИО43</SPAN> и протоколом осмотра предметов от <SPAN class="Data2">ДД.ММ.ГГ</SPAN>, <SPAN class="others1">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания Лескину Б.Н. и Рейну В.С. суд учитывает степень и характер общественной опасности совершенного ими преступления, личность виновных, обстоятельства, смягчающие и отягчающие каждому наказание, влияние назначенного наказания на исправление осужденных и на условия жизни их семей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent><B></B>Преступление Лескиным Б.Н. и Рейном В.С. каждым совершено впервые, по месту жительства и работы каждый характеризуется положительно.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Обстоятельством, смягчающим наказание Лескину Б.Н. является наличие малолетнего ребёнка (п. «г» ч.1 ст.61 УК РФ), обстоятельством, смягчающим наказание Рейну В.С. суд признаёт наличие несовершеннолетнего ребёнка (ч.2 ст.61 УК РФ). </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat0>Обстоятельством, отягчающим наказание Лескину Б.Н. и Рейну В.С. каждому является совершение преступления в составе группы лиц (п. «в» ч.1 ст.63 УК РФ). </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании положений ч. 2 ст. 63 УК РФ суд исключает из обвинения подсудимых отягчающие наказание обстоятельства - совершение умышленного преступления сотрудником органа внутренних дел и совершение преступления с использованием форменной одежды представителя власти.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">С учетом изложенных обстоятельств, учитывая влияние назначенного наказания на исправление подсудимых Лескина Б.Н. и Рейна В.С., а также на достижение иных целей наказания, таких как предупреждение новых преступлений, суд считает необходимым назначить подсудимым Лескину Б.Н. и Рейну В.С. наказание в виде лишения свободы с лишением права занимать<B> </B>должности, связанные с осуществлением функций представителя власти, а также выполнением организационно-распорядительных функций в правоохранительных органах, с применениемст. 73 УК РФ, поскольку исправление подсудимых Лескина Б.Н. и Рейна В.С. возможно без изоляции их от общества.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Суд не находит оснований для применения подсудимымст. 64 УК РФ, так как не установил наличие исключительных обстоятельств, связанных с целями и мотивами преступления, ролью виновных, их поведением во время или после совершения преступления, и других обстоятельств, существенно уменьшающих степень общественной опасности преступления.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Учитывая фактические обстоятельства преступления, степень его общественной опасности, данные о личности подсудимых, суд не усматривает оснований для изменения категории преступления на менее тяжкую в соответствии с ч.6 ст.15 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">На основании изложенного, руководствуясь ст. ст. 303, 304, 307 - 309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>П Р И Г О В О Р И Л:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Признать <B>Лескина <SPAN class="FIO60">Б.Н.</SPAN></B> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. п. «а, б» ч.3 ст. 286 УК РФ, и назначить ему наказание в виде 3 (трёх) лет 6 (шести) месяцев лишения свободы с лишением права занимать<B> </B>должности, связанные с осуществлением функций представителя власти, а также выполнением организационно-распорядительных функций в правоохранительных органах в течение 2 (двух) лет 7 (семи) месяцев.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Признать <B>Рейна <SPAN class="FIO61">В.С.</SPAN></B> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. п. «а, б» ч.3 ст. 286 УК РФ, и назначить ему наказание в виде 3 (трёх) лет 6 (шести) месяцев лишения свободы с лишением права занимать<B> </B>должности, связанные с осуществлением функций представителя власти, а также выполнением организационно-распорядительных функций в правоохранительных органах в течение 2 (двух) лет 7 (семи) месяцев.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В соответствии со ст. 73 УК РФ назначенное Лескину Б.Н. и Рейну В.С. наказание считать условным, если каждый в течение 3 (трёх) лет испытательного срока своим поведением докажет свое исправление.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно ч. 5 ст. 73 УК РФ обязать Лескина Б.Н. и Рейна В.С. каждого не менять постоянного места жительства без уведомления специализированного государственного органа, осуществляющего исправление осужденных, и являться на регистрацию в специализированный государственный орган, осуществляющий исправление осужденных.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsPlusNormal>Меру процессуального принуждения Лескину Б.Н. и Рейну В.С. – обязательство о явке каждому оставить без изменения до вступления приговора в законную силу. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent2><SPAN class="others70">&lt;данные изъяты&gt;</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in">Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд через Белинский районный суд Пензенской области в течение 10 дней со дня провозглашения,<B> </B>а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции, поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья В.А. Кисткин </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна. Судья В.А. Кисткин</P></DIV></SPAN>]]></body>
