<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Чуглина Елена Александровна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>264 ч.3</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>30.11.2010</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031011291435452031000006623</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>П Р И Г О В О Р </P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> г.Белинский</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области в составе</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующего Чуглиной Е.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя прокуратуры Белинского района Кудряшова Ю.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Подсудимого Кузнецова <SPAN class="FIO17">М.Ю.</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Завадского С.В., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Nomer">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Ромакиной В.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кузнецова <SPAN class="FIO17">М.Ю.</SPAN>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, проживающего <SPAN class="Address">***</SPAN>, русского, гражданина РФ, со <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, не женатого, не работающего, не судимого,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.264 УКРФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>У С Т А Н О В И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кузнецов М.Ю. совершил нарушение лицом, управляющим автомобилем правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности смерть потерпевшего.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Преступление совершено при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кузнецов М.Ю. <SPAN class="Data">***</SPAN>, в примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN>, в <SPAN class="Address">***</SPAN>, на автодороге <SPAN class="Address">***</SPAN>, около дома № <SPAN class="Data">***</SPAN>, управляя по доверенности принадлежащим <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> автомобилем марки <SPAN class="Data">***</SPAN> рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN>, двигался с включенным дальним светом фар по правой стороне проезжей части вышеуказанной автодороги по направлению к пересечению с автодорогой <SPAN class="Address">***</SPAN>, со скоростью примерно 60 км/час, и отвлекшись от управления транспортным средством и дорожной обстановки, глядя в течение нескольких секунд в левую по ходу своего движения сторону, потерял контроль за движением управляемого им автомобиля, в результате чего, в нарушении п. 9.9 часть 1 Правил дорожного движения РФ выехал на правую по ходу своего движения обочину автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN>, по которой запрещается движение транспортных средств, где в нарушении п. 1.5 часть 1 Правил дорожного движения РФ создал опасность для движения и причинил вред, допустил наезд на двигавшуюся по вышеуказанной обочине автодороги в попутном с ним направлении пешехода <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, в результате чего нанес ей по неосторожности следующие телесные повреждения: <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые по своей совокупности, расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека согласно, раздела 2 п. 6.1.2, п.6.1.3, по признаку значительной стойкой утраты трудоспособности не менее чем на одну треть независимо от исхода и оказания (не оказания) медицинской помощи, согласно раздела 2 п.6.11.1, п. 6.11.6, п.6.11.8 и раздела 3 п.11 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» и находятся в прямой причинно-следственной связи со смертью потерпевшей, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, которая наступила от сочетанной травмы, <SPAN class="Data">***</SPAN>, после чего продолжил движение, и уехал с места ДТП, не оказав помощи потерпевшей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании подсудимый Кузнецов М.Ю. вину в инкриминируемом ему преступлении признал в полном объеме и показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа он, управляя по доверенности, принадлежащим его отцу- <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> автомобилем марки <SPAN class="Address">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета приехал к кафе <SPAN class="Data">***</SPAN> расположенному на <SPAN class="Address">***</SPAN>. После того, как в кафе он встретил своего знакомого <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, он предложил ему поехать вместе с ним к дому его девушки <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, расположенному <SPAN class="Data">***</SPAN>. Они вышли из кафе, он сел за руль автомобиля, а <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> сел на переднее пассажирское сиденье и они поехали сначала по <SPAN class="Address">***</SPAN>, а затем выехали на <SPAN class="Address">***</SPAN> и поехали в сторону <SPAN class="Data">***</SPAN>. Он, управляя автомобилем марки <SPAN class="Data">***</SPAN> рег. <SPAN class="Data">***</SPAN>, двигался по правой стороне проезжей части автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN> по направлению к <SPAN class="Address">***</SPAN>, с включенным дальним светом фар, со скоростью около 60 км/час. Когда он подъехал к <SPAN class="Data">***</SPAN>, было примерно <SPAN class="Data">***</SPAN>, на данном участке дорога не освещалась. Когда он немного не доехал до <SPAN class="Data">***</SPAN> он в свете фар управляемого им автомобиля, увидел двух пешеходов, которые двигались по правой обочине автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN> в попутном с ним направлении. Когда он увидел пешеходов до них было 30-40 м. и они были хорошо видны. Он хорошо видел, что пешеходы двигались по обочине в попутном с ним направлении. При этом девушка шла ближе к правому краю проезжей части автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> около границы проезжей части и обочины, а парень шел рядом с ней справа от нее по правой обочине автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> Продолжая движение в том же направлении, с той же скоростью, проезжая перекресток, он отвлекся от управления автомобилем и не смотрел вперед по ходу движения автомобиля, а смотрел налево, то есть он потерял контроль над движением управляемого им автомобиля. Через несколько секунд он вновь посмотрел вперед по ходу своего движения и увидел, что управляя автомобилем выехал на правую по ходу своего движения обочину автодороги, то есть он выехал на правую обочину автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN> при движении к пересечению с <SPAN class="Address">***</SPAN> перед его автомобилем, по правой обочине, по ходу его движения шли пешеходы, до которых оставалось около 10м., он ничего не успел сделать и совершил наезд на вышеуказанных пешеходов, сбив девушку правой передней частью автомашины. Девушка ударилась о правую часть переднего лобового стекла и осколки лобового стекла посыпались в салон автомобиля, в том числе и на него. Торможение применить он не успел. В момент наезда автомобиля под его управлением вышеуказанные пешеходы двигались по правой по ходу его движения обочине, при этом девушка располагалась ближе к правому краю проезжей части, а парень справа от нее. В момент наезда, пешеходы находились спиной к автомобилю и двигались в попутном направлении. Сразу, после того как он сбил пешеходов, он не остановился и уехал с места ДТП, так как находился в шоковом состоянии. После этого он доехал до <SPAN class="Address">***</SPAN>, где оставил свой автомобиль и вместе с <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> пошел в кафе <SPAN class="Data">***</SPAN> где употребил спиртное и попросил сообщить в милицию о случившемся. Он полностью согласен с предъявленным обвинением. Он согласен с тем, что управляя автомобилем нарушил правила дорожного движения, отвлекся от дорожной обстановки и управления транспортным средством, выехал на обочину автодороги, где совершил наезд на пешехода <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. в результате чего последняя погибла.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевший <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, будучи допрошенным в ходе предварительного расследования, показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, в <SPAN class="Data">***</SPAN> часу ему по телефону позвонил <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, и сказал, что на <SPAN class="Address">***</SPAN>, около <SPAN class="Data">***</SPAN> произошло ДТП и пострадала его дочь-<SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> Он приехал на место ДТП, где увидел, что на автодороге <SPAN class="Address">***</SPAN> лежит его дочь-<SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, которая была мертва, автомашины сбившей его дочь на месте ДТП не было, но на автодороге лежал бампер автомобиля белого цвета, с прикрепленным к нему государственным регистрационным номерным знаком. На следующий день ему стало известно, что ДТП в результате которого погибла его дочь-<SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> совершил Кузнецов М.Ю.(л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа, он зашел вместе с подругой- <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> в кафе <SPAN class="Data">***</SPAN>, на входе в данное кафе он встретил своих знакомых Кузнецова М.Ю. и <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, которые собирались уходить, Кузнецов М.Ю. сказал, что они собираются ехать за его девушкой. Когда он подходил к кафе, то увидел, что не далеко от кафе находится автомашина, принадлежащая Кузнецову М.Ю. После того как Кузнецов М.Ю. и <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> уехали, он остался сидеть в вышеуказанном кафе. Примерно через 40 минут Кузнецов М.Ю. и <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> вернулись, оба были в возбужденном состоянии, они сели за столик, и стали употреблять спиртное. В этот же день он узнал, что Кузнецов М.Ю., в промежуток времени с <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, управляя автомобилем марки <SPAN class="Data">***</SPAN>, на <SPAN class="Address">***</SPAN> совершил наезд на пешехода- девушку, которая погибла.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> в судебном заседании показала, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, вечером, она находилась в кафе <SPAN class="Data">***</SPAN> вместе с друзьями. Примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа в кафе зашел Кузнецов М.Ю., который подошел к ним и стал с ними разговаривать. На вид Кузнецов М.Ю. был трезвый, координация его движений не была нарушена. Кузнецов М.Ю. попросил <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> поехать с ним и <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> согласился и они вышли из кафе.. Примерно через 40 минут они вернулись, оба были в возбужденном состоянии, они сели за столик, и стали употреблять спиртное. По их поведению было видно, что что-то случилось. В этот же день она узнал, что Кузнецов М.Ю., в промежуток времени с <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, управляя автомобилем марки <SPAN class="Data">***</SPAN>, на <SPAN class="Address">***</SPAN> совершил наезд на пешехода- девушку, которая погибла.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа, он вместе с <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> шел по правой обочине автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN> по направлению к <SPAN class="Data">***</SPAN>. <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> шла ближе к проезжей части, а он справа от нее. Автодорога <SPAN class="Address">***</SPAN> была освещена светом фонарей, но участок автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> до <SPAN class="Data">***</SPAN> освещен не был. Они прошли мимо <SPAN class="Data">***</SPAN>, перешли перекресток автодороги и двигались по правой обочине автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN>, в среднем темпе. <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> находилась на обочине автодороги примерно в 0,5 м. от правого края проезжей части автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN>, а он справа от нее. Они прошли примерно 30—40 м. от здания <SPAN class="Data">***</SPAN>, двигались они прямо по обочине, сзади них, в попутном с нами направлении двигалась автомашина, данная автомашина выехала на правую обочину автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN>, при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> и сбила <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и его. От удара в левую часть своего тела он упал на землю, встав с земли, он увидел уезжающий автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета. Он стал искать <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и увидел, что на проезжей части автодороги лежит бампер автомобиля. Данный бампер был <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета к нему был прикреплен гос. номер, данный бампер лежал примерно в 20-30 м. по направлению к <SPAN class="Address">***</SPAN> от того места где его сбил автомобиль и еще дальше на автодороге лежала <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, она была мертва. Наезд автомобиля на него и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> произошел на правой обочине автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN>, непосредственно перед наездом и в момент наезда он и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> находились к данному автомобилю задней частью. Непосредственно перед наездом и в момент наезда <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и он двигались прямо по обочине, направление своего движения они не меняли и на проезжую часть не выходили. В настоящее время ему известно, что ДТП в результате которого <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> погибла совершил Кузнецов М.Ю.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в судебном заседании показал, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа, он находился в кафе <SPAN class="Data">***</SPAN>, куда зашел его знакомый Кузнецов М.Ю., который предложил ему поехать с ним на его автомашине за его знакомой девушкой и он согласился. Когда он вышел из кафе, то увидел, что на проезжей части стоит автомобиль, принадлежащий Кузнецову М.Ю. Он сел на переднее пассажирское сиденье данного автомобиля, Кузнецов М.Ю. сидел на месте водителя, кроме них двоих в салоне автомобиля больше никого не было. Кузнецов М.Ю., управляя вышеуказанным автомобилем поехал по <SPAN class="Address">***</SPAN>, завернул на <SPAN class="Address">***</SPAN> и поехал по направлению к <SPAN class="Data">***</SPAN>. Они проехали <SPAN class="Data">***</SPAN> затем <SPAN class="Data">***</SPAN>. Было примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> часа <SPAN class="Data">***</SPAN>, на улице было темно, автодорога <SPAN class="Address">***</SPAN> освещалась светом фонарей. Кузнецов М.Ю., управляя автомобилем двигался по правой стороне проезжей части <SPAN class="Address">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN> со скоростью около 60-70 км/час, с включенным светом фар каким именно дальним или ближним он сказать не может, автодорога хорошо освещалась светом фар автомашины, в которой они находились. Они подъехали к <SPAN class="Data">***</SPAN>, участок автодороги от <SPAN class="Data">***</SPAN> и примерно до <SPAN class="Data">***</SPAN> автодорога <SPAN class="Address">***</SPAN> не освещалась светом фонарей, фонарь горел только около <SPAN class="Data">***</SPAN>. Когда они поравнялись с <SPAN class="Data">***</SPAN> он в свете фар автомобиля, которым управлял Кузнецов М.Ю. увидел двух пешеходов, которые двигались по правой обочине автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN> в попутном с ними направлении. Когда он увидел данных пешеходов, до них было 40-50 м. и они были хорошо видны. Он уверен, что пешеходы шли по правой обочине автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN>, при этом девушка шла ближе к правому краю проезжей части автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN>, около границы проезжей части и обочины, а парень шел рядом с ней справа от нее по правой обочине автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Data">***</SPAN>. Кузнецов М.Ю., управляя вышеуказанным автомобилем отвлекся от управления и частично, правой стороной автомобиля выехал на правую обочину автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN> то есть на ту обочину, по которой шли девушка и парень, он смотрел влево и не смотрел на автодорогу по ходу движения, управляемого им автомобиля, куда именно смотрел Кузнецов М.Ю. и что именно отвлекло его внимание он не знает. Увидев это, он повернулся к Кузнецову М.Ю. предупредил его, что впереди них по обочине идут пешеходы. Примерно через 5 с. после того как он предупредил Кузнецова М.Ю. о том, что по обочине дороги идут пешеходы произошел удар о переднюю часть автомобиля, в котором он находился и он понял, что Кузнецов М.Ю., управляя автомобилем сбил кого-то из вышеуказанных пешеходов. Удар был сильный в салон автомобиля посыпались осколки лобового стекла, данные осколки посыпались на него. После наезда на пешехода Кузнецов М.Ю., не останавливаясь, уехал с места ДТП, повернул на <SPAN class="Address">***</SPAN>, а затем на <SPAN class="Address">***</SPAN>, где он остановился, они вышли из автомашины и пошли в <SPAN class="Data">***</SPAN> где стали распивать спиртное. Он полагает, что Кузнецов М.Ю. не смог избежать наезда на пешеходов, так как не контролировал движение автомобиля, которым он управлял и отвлекся от его управления, в связи с чем частично выехал на правую по ходу своего движения обочину. Момент наезда автомобиля под управлением Кузнецова М.Ю. он не видел и не может сказать двигались пешеходы или стояли. После того, как Кузнецов М.Ю., управляя автомобилем, выехал на правую по ходу своего движения обочину, он маневров не применял и не поворачивал влево или вправо, наезд на девушку произошел частично на правой по ходу их движения обочине. Непосредственно перед наездом автомобиля под управлением Кузнецова М.Ю. на девушку и в момент наезда и сразу после него на автодороге в районе места ДТП не было никаких автомобилей, кроме того, каким управлял Кузнецов М.Ю. и никто не создавал помех для его движения. После того, как он предупредил Кузнецова М.Ю., о том, что впереди него идут пешеходы и сразу после этого Кузнецов М.Ю. торможение и маневры не применял, а продолжал двигаться не меняя направления движения. Кузнецов М.Ю., управляя автомобилем, частично выехал за пределы проезжей части на правую по ходу своего движения обочину, где и допустил наезд на девушку.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> в судебном заседании показала, что Кузнецов М.Ю. является ее сыном. Она может охарактеризовать его только с положительной стороны. За время службы в Вооруженных силах ее сын также характеризовался с положительной стороны. Она никогда не замечала, чтобы сын управлял автомашиной в состоянии алкогольного опьянения. Кузнецов М.Ю. однажды привлекался к административной ответственности за нарушение правил дорожного движения, но нарушение было незначительным. После того, как ей стало известно о случившемся она незамедлительно стала предпринимать меры для того, чтобы встретиться с потерпевшим и возместить вред, однако <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> отказался брать деньги. Как ей известно, <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> не настаивает на строгом наказании. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Кроме того, вина подсудимого в совершении инкриминируемого преступления подтверждается также протоколом осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, в котором зафиксированы обстоятельства ДТП, в результате которого погибла <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, на автодороге <SPAN class="Address">***</SPAN>. В ходе проведения осмотра на месте ДТП, на проезжей части вышеуказанной автодороги были обнаружены и изъяты передний бампер автомобиля марки <SPAN class="Data">***</SPAN> рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета, с прикрепленным к нему государственным регистрационным номерным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN>., правое зеркало заднего вида автомобиля. ( л.д<SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра автомашины марки <SPAN class="Data">***</SPAN> рег № <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> автомашина находится в технически исправном состоянии, все повреждения локализованы в передней части данного автомобиля, а именно оторван передний бампер с прикрепленным к нему государственным регистрационным номерным знаком <SPAN class="Data">***</SPAN>., деформированы передний капот справа, решетка радиатора, разбита правая передняя блокфара, разбито переднее лобовое стекло, оторвано правое зеркало заднего вида. В ходе производства осмотра данного автомобиля из салона были изъяты следы рук, волосы, женская сумочка. ( л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу осмотра одежды Кузнецова М.Ю. от <SPAN class="Data">***</SPAN> на джинсах и футболке обнаружены осколки стекла автомобиля. ( л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу следственного эксперимента от <SPAN class="Data">***</SPAN> видимость пешехода в дальнем свете фар для водителя автомобиля <SPAN class="Data">***</SPAN> рег № <SPAN class="Data">***</SPAN> Кузнецова М.Ю. составила- 91,6 м., видимость дороги составила- 50 м. ( л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN> ).</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Согласно заключению судебно-медицинской экспертизы № <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> водитель Кузнецов М.Ю., совершив ДТП нанес <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> по неосторожности следующие телесные повреждения: <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые по своей совокупности, расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека согласно, раздела 2 п. 6.1.2, п.6.1.3, по признаку значительной стойкой утраты трудоспособности не менее чем на одну треть независимо от исхода и оказания (не оказания) медицинской помощи, согласно раздела 2 п.6.11.1, п. 6.11.6, п.6.11.8 и раздела 3 п.11 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от 24 апреля 2008 года 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» и находятся в прямой причинно-следственной связи со смертью потерпевшей, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, которая наступила от сочетанной травмы, <SPAN class="Nomer">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>В момент наезда <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> находилась спиной к повреждающему объекту(автомобилю) и в движении. (л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Согласно заключению судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> Кузнецов М.Ю., совершив ДТП нанес <SPAN class="FIO13">ФИО13</SPAN> по неосторожности следующие телесные повреждения: <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые согласно п. 9 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от <SPAN class="Data">***</SPAN> 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» квалифицируются как повреждения не причинившие вред здоровью человека.( л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению судебно-медицинской экспертизы вещественных доказательств <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> волосы, изъятые при осмотре автомобиля <SPAN class="Data">***</SPAN> рег. № <SPAN class="Data">***</SPAN> являются волосами человека и происходят с головы и совпадают по морфологическим признакам и групповой принадлежности с волосами <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>( л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению дактилоскопической экспертизы <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> на дактопленках, изъятых при осмотре автомобиля марки <SPAN class="Data">***</SPAN> рег № <SPAN class="Data">***</SPAN> имеются следы рук, оставленные Кузнецовым М.Ю. ( л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению автотехнической экспертизы № <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> водитель автомобиля марки <SPAN class="Data">***</SPAN> рег № <SPAN class="Address">***</SPAN> Кузнецов М.Ю., управляя вышеуказанным автомобилем, допустил наезд на пешехода <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, двигаясь по автодороге <SPAN class="Address">***</SPAN>. В данной дорожной ситуации водитель Кузнецов М.Ю. должен был действовать руководствуясь требованиями п.п. 1.5 часть1, 2.5, 9.9 часть1 ПДД РФ и его действия не соответствовали требованиям вышеуказанных пунктов правил. Действия водителя Кузнецова М.Ю. несоответствующие требованиям п.п. 1.5 часть1, 2.5, 9.9 часть1 ПДД РФ с технической точки зрения находятся в причинной связи с наступившим ДТП. Водитель Кузнецов М.Ю. располагал технической возможностью предотвратить наезд на пешехода <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, которая зависела от его действий по управлению ТС и выполнения требований п.п. 1.5 часть1, 2.5, 9.9 часть1 ПДД РФ.( л.д. 129-134).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Все перечисленные доказательства являются допустимыми, получены на основании требований УПК РФ, учитываются судом в качестве доказательств вины подсудимого и берутся за основу приговора.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Действия подсудимого Кузнецова М.Ю. правильно квалифицированы по ч.3 ст.264 УК РФ как нарушение лицом, управляющим автомобилем правил дорожного движения, повлекшее по неосторожности смерть потерпевшей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании и материалами дела установлено, что Кузнецов М.Ю. <SPAN class="Data">***</SPAN>, в примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN>, в <SPAN class="Address">***</SPAN>, на автодороге <SPAN class="Address">***</SPAN>, около <SPAN class="Address">***</SPAN>, управляя автомобилем, двигался с включенным дальним светом фар по правой стороне проезжей части вышеуказанной автодороги по направлению к пересечению с автодорогой <SPAN class="Address">***</SPAN>, со скоростью примерно 60 км/час, и отвлекшись от управления транспортным средством и дорожной обстановки, глядя в течении нескольких секунд в левую по ходу своего движения сторону, потерял контроль за движением управляемого им автомобиля, в результате чего, в нарушении п. 9.9 часть 1 Правил дорожного движения РФ выехал на правую по ходу своего движения обочину автодороги <SPAN class="Address">***</SPAN>, по которой запрещается движение транспортных средств, где в нарушении п. 1.5 часть 1 Правил дорожного движения РФ, создал опасность для движения и причинил вред, допустил наезд на двигавшуюся по вышеуказанной обочине автодороги в попутном с ним направлении пешехода <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, в результате чего причинил ей по неосторожности, травматические повреждения, которые по своей совокупности, расцениваются как тяжкий вред здоровью по признаку опасности для жизни человека, по признаку значительной стойкой утраты трудоспособности не менее чем на одну треть независимо от исхода и оказания (не оказания) медицинской помощи, и находятся в прямой причинно-следственной связи со смертью потерпевшей, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В судебном заседании подсудимый Кузнецов М.Ю., не отрицая своей вины в инкриминируемом ему деянии, показал, что управляя автомашиной и двигаясь по <SPAN class="Address">***</SPAN> со скоростью около 60 км/час с включенным дальним светом фар отвлекся от дорожной обстановки, выехал частично на правую обочину, где и совершил наезд на пешеходов, двигавшихся по обочине в попутном с ним направлении.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> в судебном заседании также показал, что находясь на переднем пассажирском сиденье автомашины под управлением Кузнецова М.Ю., он предупредил подсудимого о том, впереди по обочине двигаются пешеходы, после чего через 5 сек. произошло столкновение, в результате которого были сбиты пешеходы. После чего Кузнецов М.Ю., не остановившись, продолжил движение и уехал с места дорожно-транспортного происшествия.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключению автотехнической экспертизы Кузнецов М.Ю., управляя автомашиной, допустил наезд на пешехода <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, двигаясь по автодороге <SPAN class="Address">***</SPAN>. В данной дорожной ситуации водитель Кузнецов М.Ю. должен был действовать руководствуясь требованиями п.п. 1.5 часть1, 2.5, 9.9 часть1 ПДД РФ и его действия не соответствовали требованиям вышеуказанных пунктов правил. Действия водителя Кузнецова М.Ю. несоответствующие требованиям п.п. 1.5 часть1, 2.5, 9.9 часть1 ПДД РФ с технической точки зрения находятся в причинной связи с наступившим ДТП. Водитель Кузнецов М.Ю. располагал технической возможностью предотвратить наезд на пешехода <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, которая зависела от его действий по управлению ТС и выполнения требований п.п. 1.5 часть1, 2.5, 9.9 часть1 ПДД РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Таким образом, оценив в совокупности доказательства, суд считает, что вина подсудимого Кузнецова М.Ю. в нарушении при управлении автомобилем правил дорожного движения, повлекшим по неосторожности смерть потерпевшей доказана и его действия правильно квалифицированы по ч.3 ст.264 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд находит, что Кузнецов М.Ю. в момент нарушения правил дорожного движения при управлении автомобилем не предвидел возможность причинения смерти потерпевшей, хотя осознавал факт нарушения им правил дорожного движения при управлении автомобилем и при необходимой внимательности и предусмотрительности мог и должен был предвидеть опасность своих действий в сложившихся обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=BodyTextIndent3>При определении вида и размера наказания подсудимому суд учитывает характер и степень тяжести совершенного им преступления, поведение Кузнецова М.Ю., непосредственно после совершенного дорожно-транспортного происшествия, оставление им места происшествия и не оказание помощи потерпевшей. С учетом данных обстоятельств суд находит исправление Кузнецова М.Ю. возможным лишь в условиях изоляции его от общества и избирает ему наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.3 ст.264 УК РФ с дополнительным наказанием в виде лишения права управлять транспортным средством, так как, суд находит, что именно такое наказание будет способствовать исправлению Кузнецова М.Ю.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=BodyTextIndent3>При определении Кузнецову М.Ю. размера наказания в виде лишения свободы суд учитывает следующие обстоятельства, смягчающие его ответственность. Кузнецов М.Ю. ранее не судим, вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, по месту службы в Армии и по месту жительства характеризуется положительно. Проявляя искреннее раскаяние в совершенном по неосторожности преступлении, Кузнецовым М.Ю. и его родственниками были приняты меры к возмещению вреда, которые были отвергнуты потерпевшим. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание Кузнецова М.Ю. судом не установлено.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Руководствуясь ст.307,308,309 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>П Р И Г О В О Р И Л :</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Кузнецова <SPAN class="FIO17">М.Ю.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.3 ст.264 УК РФ и назначить наказание в виде 2 (двух) лет лишения свободы с лишением права управлять транспортным средством на 2 (два) года с отбыванием наказания в колонии-поселении.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Срок отбытия наказания по настоящему приговору исчислять Кузнецову М.Ю. с <SPAN class="Data">***</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Кузнецову М.Ю. оставить без изменения- заключение под стражу до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Address">***</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=BodyTextIndent3>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе в течение 10 суток со дня вручения ему копии приговора ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции, а также поручить осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=BodyTextIndent3></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=BodyTextIndent3></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=BodyTextIndent3>Председательствующий: Е.А.Чуглина</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=BodyTextIndent3></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
