<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.г; 158 ч.2 п.б</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>14.12.2010</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031012131551193431000011190</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>П Р И Г О В О Р</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Именем Российской Федерации</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> г. Белинский</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием государственного обвинителя – помощника прокурора Белинского района </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Пензенской области Астафьевой Е.О.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Кердяшова С.М., представившего удостоверение № <SPAN class="Data">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN> филиала <SPAN class="Data">***</SPAN> областной коллегии адвокатов,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Шебуровой В.И.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В присутствии подсудимого и гражданского ответчика Стульникова С.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевшего и гражданского истца <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Стульникова <SPAN class="FIO12">С.В.</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>уроженца села <SPAN class="Address">***</SPAN>, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>гражданина РФ, со <SPAN class="Data">***</SPAN> образованием, холостого, не </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>работающего, проживающего без регистрации в <SPAN class="Address">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>района, <SPAN class="Address">***</SPAN>, судимого:</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- приговором мирового судьи судебного участка № <SPAN class="Address">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>от <SPAN class="Data">***</SPAN> по ч.1 ст. 112 УК РФ к 1 году л/свободы, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>освобожденного по отбытии срока <SPAN class="Data">***</SPAN>;</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>- приговором <SPAN class="Data">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data">***</SPAN> по ч.1</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>ст. 105 УК РФ к 11 годам л/св., </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступлений, предусмотренных п. «г» ч.2 ст. 158; п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent>У С Т А Н О В И Л</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyTextIndent></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Стульников <SPAN class="FIO12">С.В.</SPAN> совершил кражу, т.е. тайное хищение чужого имущества с незаконным проникновением в иное хранилище, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>В ночь на <SPAN class="Data">***</SPAN>, в целях тайного хищения чужого имущества, действуя из корыстных побуждений, Стульников С.В. пришел к домовладению <SPAN class="Nomer">***</SPAN> по <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>, принадлежащему <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, где открыл рукой запорное устройство на входной двери и незаконно проник в сарай, расположенный на территории данного домовладения, откуда тайно похитил одного гуся стоимостью <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, после чего с места преступления скрылся, распорядился похищенным имуществом по своему усмотрению, причинив <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> материальный ущерб на сумму <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Он же, Стульников С.В., обвиняется в том, что <SPAN class="Data">***</SPAN>, находясь в баре <SPAN class="Data">***</SPAN> расположенном в <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN>, в период времени с <SPAN class="Data">***</SPAN> час. до <SPAN class="Data">***</SPAN> часов, тайно похитил из кармана куртки <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> сотовый телефон, стоимостью <SPAN class="Data">***</SPAN> руб. <SPAN class="Data">***</SPAN> коп., т.е. в совершении преступления, предусмотренного п. «г» ч. 2 ст. 158 УК РФ. В судебном заседании прокурор Астафьева Е.О. отказалась от данной части обвинения Стульникова С.В., в связи с чем судом вынесено отдельное постановление от <SPAN class="Data">***</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Подсудимый Стульников С.В. вину в совершении преступления, предусмотренного п. «б» ч. 2 ст. 158 УК РФ, признал в полном объеме, в содеянном раскаялся и пояснил следующее. В ночь на <SPAN class="Data">***</SPAN> в поисках спиртного он шел по <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN> к дому, на который ему указали, как на место продажи самогона. Через незапертую калику он вошел во двор, услышал гогот гусей, доносившийся из сарая, решил совершить кражу гуся. С этой целью он руками дернул дверь сарая, и она открылась. Посветив, он увидел двух гусей, взял одного из них, спрятал под куртку, принес домой и передал сожительнице, которая приготовила из гуся еду. В содеянном он раскаивается, признает гражданский иск потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> о возмещении материального ущерба в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><SPAN class="Data">***</SPAN> Стульников С.В. собственноручно написал явку с повинной, а также в ходе проверки его показаний на месте изложил обстоятельства совершенного им преступления ( л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Потерпевший и гражданский истец <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. В сарае своего домовладения <SPAN class="Nomer">***</SPAN> по <SPAN class="Address">***</SPAN> он содержал двух гусей, одного из которых украли в ночь на <SPAN class="Data">***</SPAN>. Дверь сарая закрывалась на задвижку, утром он обнаружил сарай открытым. О случившемся он сообщил в милицию. Кражей ему причинен материальный ущерб в сумме <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, указанную сумму он просит суд взыскать со Стульникова С.В. в свою пользу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Он является братом потерпевшего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, которому продал гуся в декабре <SPAN class="Data">***</SPAN> года за <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, как родственнику, по сниженной цене. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. Его мать, <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, проживает в <SPAN class="Address">***</SPAN> по соседству с <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> Навещая мать, он видел, что на территории домовладения <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> имеются гуси. <SPAN class="Data">***</SPAN> он пришел к матери, увидел, что у <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> находятся сотрудники милиции, от которых узнал, что ночью у соседа украли одного гуся.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Из протокола осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN> видно, что на территории домовладения <SPAN class="Nomer">***</SPAN> по <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="Address">***</SPAN> имеется сарай, в котором содержится один гусь. Дверь сарая оснащена металлической щеколдой, следов взлома и повреждений не обнаружено ( л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Согласно справки, стоимость одного гуся по состоянию на декабрь <SPAN class="Data">***</SPAN> года составила <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей ( л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Вина подсудимого Стульникова С.В. в совершении кражи гуся подтверждается и другими доказательствами, имеющимися в материалах дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Содеянное Стульниковым С.В. правильно квалифицировано по п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ, поскольку материалами дела и в судебном заседании установлено, что он совершил кражу, т.е. тайное хищение чужого имущества – гуся, принадлежащего <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, с незаконным проникновением в сарай. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>При определении вида и размера наказания Стульникову С.В. суд учитывает характер и степень тяжести совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Стульников С.В. вину в совершении инкриминируемого деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся и написал явку с повинной, что суд расценивает в качестве обстоятельств, смягчающих его ответственность.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Учитывая сведения о личности подсудимого Стульникова С.В., характеризуемого отрицательно, склонного к злоупотреблению спиртными напитками, не работающего, суд находит его исправление возможным лишь в условиях изоляции его от общества, избирает ему наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч. 2 ст. 158 УК РФ по правилам ч.2 ст. 68 УК РФ.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Принимая во внимание, что Стульников С.В. не имеет регистрации и постоянного места жительства, суд находит нецелесообразным применять в отношении него дополнительное наказание в виде ограничения свободы, предусмотренного санкцией ч.2 ст. 158 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>На момент совершения умышленного преступления в ночь на <SPAN class="Data">***</SPAN> Стульников С.В. имел непогашенную судимость по приговору мирового судьи судебного участка № <SPAN class="Address">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN> по ч.1 ст. 112 УК РФ, в связи с чем на основании ч.1 ст. 18 УК РФ суд усматривает в его деянии рецидив преступлений – отягчающее его ответственность обстоятельство, свидетельствующее о стойком нежелании встать на путь исправления.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Кроме того, приговором <SPAN class="Data">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data">***</SPAN> Стульников С.В. осужден по ч.1 ст. 105 УК РФ за умышленное убийство <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN>. С учетом данного обстоятельства, суд, руководствуясь ч.5 ст. 69 УК РФ, по совокупности преступлений, избирает принцип частичного сложения наказаний, и в окончательное наказание засчитывает наказание, частично отбытое Стульниковым С.В. с <SPAN class="Data">***</SPAN> по приговору от <SPAN class="Data">***</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Гражданский иск <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> о возмещении материального ущерба, причиненного преступлением, в силу ст. 1064 ГК РФ подлежит удовлетворению, в связи с чем со Стульникова С.В. в пользу <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> надлежит взыскать <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>П Р И Г О В О Р И Л</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Признать Стульникова <SPAN class="FIO12">С.В.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного п. «б» ч.2 ст. 158 УК РФ и назначить ему наказание по правилам ч.2 ст. 68 УК РФ в виде 2 (двух) лет лишения свободы без дополнительного наказания в виде ограничения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>В соответствии с ч. 5 ст. 69 УК РФ по совокупности преступлений, путем частичного сложения наказания по настоящему приговору и наказания, назначенного приговором <SPAN class="Data">***</SPAN> районного суда от <SPAN class="Data">***</SPAN>, определить Стульникову С.В. окончательное наказание в виде 11 (одиннадцати) лет 6 (шести) месяцев лишения свободы без дополнительного наказания в виде ограничения свободы, с отбыванием наказания в исправительной колонии строгого режима, срок отбывания наказания исчислять с <SPAN class="Data">***</SPAN>. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Изменить Стульникову С.В. меру пресечения с подписки о невыезде и надлежащем поведении на заключение под стражу в зале суда, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>На основании ч.1 ст. 18 УК РФ признать в деянии Стульникова С.В. рецидив преступлений. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Иск <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> о возмещении материального ущерба удовлетворить. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Взыскать со Стульникова <SPAN class="FIO12">С.В.</SPAN> в пользу <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в возмещение материального ущерба <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText2>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
