<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>109 ч.1</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>27.10.2010</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031010270918020311000002020</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoTitle align=left><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: left; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoSubtitle align=left>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal>г. Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>С участием заместителя прокурора Белинского района Касаткиной Н.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Защитника Ромакиной Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="others">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При секретаре Шебуровой В.И.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>В присутствии подсудимого Горшкова Д.А.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>А также потерпевшей <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>рассмотрев в особом порядке принятия судебного решения уголовное дело в отношении </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Горшкова <SPAN class="FIO8">Д.А.</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца и жителя <SPAN class="Address">***</SPAN>, гражданина РФ, с образованием <SPAN class="others">***</SPAN>, холостого, <SPAN class="others">***</SPAN>, работающего <SPAN class="others">***</SPAN>, не судимого, - </P>
<P class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 109 УК РФ,</P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal><B>УСТАНОВИЛ</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Горшков <SPAN class="FIO8">Д.А.</SPAN> обвиняется в причинении смерти по неосторожности, при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> года Горшков Д.А., узнав, что его отец <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> находится в пьяном состоянии на <SPAN class="Address">***</SPAN> в <SPAN class="others">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="others">***</SPAN> часов пришел в <SPAN class="others">***</SPAN>, где обнаружил своего отца в сильной степени опьянения, лишавшей его возможности самостоятельно передвигаться, и повел его домой. В промежутке времени с <SPAN class="others">***</SPAN> час. до <SPAN class="others">***</SPAN> часов, по пути следования к дому, находясь на асфальтированной площади перед зданием <SPAN class="others">***</SPAN>, расположенным по адресу: <SPAN class="Address">***</SPAN>, видя, что его отец <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> в силу опьянения едва держится на ногах, будучи раздраженным, оскорбленным поведением своего отца, в ходе произошедшей ссоры, из чувства возникшей личной неприязни, не предвидя возможности наступления общественно опасных последствий от своих действий в виде наступления смерти <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, хотя при необходимой внимательности и предусмотрительности должен был и мог предвидеть эти последствия, Горшков Д.А. нанес <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> не менее одного удара рукой в голову. От полученного удара пьяный <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> потерял равновесие и упал на твердое асфальтовое покрытие, ударившись головой об асфальт, получив закрытую черепно- мозговую травму, представляющую собой <SPAN class="others">***</SPAN> </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN> года в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа <SPAN class="Data">***</SPAN> мин. <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> скончался в отделении реанимации МУЗ «Белинская ЦРБ» от полученной закрытой черепно-мозговой травмы, повлекшей <SPAN class="others">***</SPAN></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Горшков Д.А., нанося удар рукой в область лица своему отцу <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, не убедился в безопасности своих действий для жизни и здоровья <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, небрежно относился к возможности наступления смерти отца, хотя должен был и мог предвидеть ее наступление. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Подсудимый Горшков Д.А. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Государственный обвинитель Касаткина Н.В., потерпевшая <SPAN class="FIO3">ФИО3</SPAN> согласны на рассмотрение дела в особом порядке судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обвинение, предъявленное Горшкову Д.А., подтверждается доказательствами, собранными по данному уголовному делу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Горшковым Д.А. правильно квалифицированно по ч.1 ст. 109 УК РФ, т.к. установлено, что он, действуя на почве неприязни, возникшей к пьяному отцу, неспособному вследствие опьянения самостоятельно передвигаться и идти домой, находясь в раздраженном состоянии, ударил его рукой в лицо, от чего тот упал и ударился головой об асфальт, получив в результате неосторожности и непредусмотрительности сына закрытую черепно-мозговую травму, повлекшую его смерть. Горшков Д.А., нанося удар рукой в область лица своему отцу <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, не убедился в безопасности своих действий для жизни и здоровья <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, небрежно относился к возможности наступления смерти отца, хотя должен был и мог предвидеть ее наступление. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, сведения о личности подсудимого и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих ответственность подсудимого Горшкова Д.А., судом не установлено.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Горшков Д.А. вину в содеянном признал в полном объеме и раскаялся, ранее не судим, характеризуется по месту жительства <SPAN class="others">***</SPAN>, имеет постоянную работу, где характеризуется положительно, <SPAN class="others">***</SPAN> что суд относит к обстоятельствам, смягчающим наказание, с учетом которых суд приходит к выводу о возможности исправления Горшкова Д.А. без реального отбывания наказания. Назначая Горшкову Д.А. наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.1 ст. 109 УК РФ по правилам ст. 316 УПК РФ, суд постановляет его условным, в соответствии со ст. 73 УК РФ, т.к. полагает, что именно такое наказание будет способствовать его исправлению.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P class=MsoNormal><B>ПРИГОВОРИЛ</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать Горшкова <SPAN class="FIO8">Д.А.</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч.1 ст. 109 УК РФ и назначить ему наказание в виде 1 (одного) года лишения свободы.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании ст. 73 УК РФ назначенное Горшкову Д.А. наказание считать условным, с испытательным сроком в 1(один) год, возложив на него обязанность являться на регистрацию в Уголовно-исполнительную инспекцию № 29 Белинского района. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения Горшкову Д.А. оставить без изменения – подписку о невыезде и надлежащем поведении, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вещественные доказательства по делу: <SPAN class="others">***</SPAN> – уничтожить. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован по правилам ст. 317 УПК РФ в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток с момента провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P class=MsoBodyText2></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal>Председательствующий: Круглякова Л.В.</P>
<P class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В. </P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
