<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Саунин Николай Владимирович</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>158 ч.2 п.б</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>27.10.2010</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031010270918002031000002009</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoTitle><B>ПРИГОВОР</B></P>
<P class=MsoSubtitle>ИМЕНЕМ РОССИЙСКОЙ ФЕДЕРАЦИИ</P>
<P class=MsoNormal>г. Белинский <SPAN class="Data">***</SPAN></P>
<P class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского районного суда Пензенской области Саунин Н.В.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>с участием государственного обвинителя – заместителя прокурора Белинского района Пензенской области Чуглина М.А.,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>подсудимого Сойнова <SPAN class="FIO8">Н.Ю.</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>защитника - адвоката Кердяшова С.М., представившего удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>ордер <SPAN class="Nomer">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>,</P>
<P class=MsoNormal>представителя потерпевшего юридического лица <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>при секретаре Любимкиной Т.В.,</P>
<P class=MsoHeader>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B><I></I></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B><I>Сойнова <SPAN class="FIO8">Н.Ю.</SPAN></I></B>, <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения, уроженца <SPAN class="Address">***</SPAN>, гражданина РФ, со <SPAN class="others">***</SPAN> образованием, не женатого, не работающего, зарегистрированного и проживающего в <SPAN class="Address">***</SPAN>, ранее не судимого, </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ст.158 ч.2 п. «б» УК РФ,</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>УСТАНОВИЛ:</B></P>
<P class=MsoBodyText>Сойнов <SPAN class="FIO8">Н.Ю.</SPAN> обвиняется в совершении кражи, то есть тайном хищении чужого имущества, с незаконным проникновением в помещение при следующих обстоятельствах. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Сойнов <SPAN class="FIO8">Н.Ю.</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN>, в <SPAN class="others">***</SPAN> час <SPAN class="others">***</SPAN> минут, с целью хищения чужого имущества, умышленно, из корыстных побуждений пришел к цеху <SPAN class="Nomer">***</SPAN>, принадлежащему ООО <SPAN class="others">***</SPAN> расположенному на территории ООО <SPAN class="others">***</SPAN> по адресу: <SPAN class="Address">***</SPAN>, где через проем, в котором расположен транспортер, ведущий в помещение цеха, незаконно проник в помещение цеха <SPAN class="Nomer">***</SPAN>, откуда тайно похитил <SPAN class="others">***</SPAN> цыплят - бройлеров стоимостью <SPAN class="others">***</SPAN> рублей за одного цыпленка на общую сумму <SPAN class="others">***</SPAN> рублей, после чего с похищенным с места совершения преступления скрылся, и распорядился похищенным в личных целях, тем самым причинив ООО <SPAN class="others">***</SPAN> ущерб на указанную сумму. </P>
<P class=MsoBodyText2>Подсудимый Сойнов Н.Ю. выразил свое согласие с предъявленным ему обвинением по ст.158 ч.2 п. «б» УК РФ и ходатайствовал о постановлении приговора без проведения судебного разбирательства по делу, заявив, что данное ходатайство заявлено им добровольно и после консультации с защитником, а так же, что он полностью осознает последствия постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat><B></B>В судебном заседании государственный обвинитель – заместитель прокурора Белинского района Чуглин М.А., защитник подсудимого Кердяшов С.М. и представитель потерпевшего юридического лица <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN> согласились с ходатайством подсудимого Сойнова Н.Ю. и не возражали против постановления приговора без проведения судебного разбирательства.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=ConsNonformat>Суд, выслушав стороны по делу и проверив материалы дела, приходит к выводу, что обвинение, с которым согласился подсудимый Сойнов Н.Ю. обоснованно и подтверждается доказательствами, собранными по уголовному делу, условия постановления приговора без проведения судебного разбирательства, предусмотренные ст.314 УПК РФ, соблюдены, поэтому постановляет обвинительный приговор без проведения судебного разбирательства в общем порядке и назначает подсудимому Сойнову Н.Ю. наказание, которое не превышает две трети максимального срока наиболее строгого вида наказания, предусмотренного за совершенное преступление. </P>
<P class=MsoBodyText2>Содеянное Сойновым Н.Ю. правильно квалифицированно по ст.158 ч.2 п. «б» УК РФ, как кража, то есть тайное хищение чужого имущества, с незаконным проникновением в помещение. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>При определении вида и размера наказания подсудимому, суд принимает во внимание характер и степень общественной опасности совершенного им преступления, относящегося к категории средней тяжести, размер похищенного, личность подсудимого Сойнова Н.Ю., характеризуемого <SPAN class="others">***</SPAN>, обстоятельства совершения им преступления, а также мнение государственного обвинителя, представителя потерпевшего юридического лица <SPAN class="FIO1">ФИО1</SPAN>, а также стороны защиты о мере наказания, а также обстоятельства смягчающие и отягчающие наказание подсудимого, а также влияние назначенного наказания на исправление осужденного.</P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Обстоятельствами, смягчающими наказание подсудимого Сойнова Н.Ю. суд признаёт: чистосердечное раскаяние в содеянном, признание им своей вины. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Обстоятельств, отягчающих наказание подсудимого Сойнова Н.Ю. по делу не установлено. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Суд, учитывая вышеизложенные обстоятельства совершения подсудимым преступления, обстоятельства, смягчающие и отягчающие его ответственность, данные о его личности, а также мнение государственного обвинителя, представителя потерпевшего юридического лица и стороны защиты о мере наказания, считает необходимым назначить подсудимому Сойнову Н.Ю. наказание в виде обязательных работ в пределах санкции ч.2 ст. 158 УК РФ. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>На основании изложенного и руководствуясь ст. ст.307, 308, 309, 316 УПК РФ, суд</P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center><B>ПРИГОВОРИЛ:</B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Признать <B><I>Сойнова <SPAN class="FIO8">Н.Ю.</SPAN></I> </B>виновным в совершении преступления, предусмотренного ст.158 ч.2 п. «б» УК РФ, и назначить ему наказание за данное преступление <B><I>в</I></B> <B><I>виде 180 (сто восемьдесят) часов обязательных работ.</I></B></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Меру пресечения в отношении <B><I>Сойнова Н.Ю.</I>, </B>до вступления приговора в законную силу, оставить прежнюю - подписку о невыезде. </P>
<P class=MsoBodyTextIndent>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток, со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, - в тот же срок, со дня вручения ему копии приговора с соблюдением требований ст. 317 УПК РФ.<B> </B>В случае подачи кассационной жалобы осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении уголовного дела судом кассационной инстанции в срок кассационного обжалования, а также поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center></P>
<P style="TEXT-ALIGN: center; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal align=center>Судья: Саунин Н.В.</P>
<P class=MsoNormal></P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
