<region>Пензенская область</region>
<court>Белинский районный суд (Пензенская область)</court>
<judge>Круглякова Букина Людмила Васильевна</judge>
<vidpr>Уголовное</vidpr>
<etapd>Первая инстанция</etapd>
<category>264 ч.4</category>
<result>Обвинительный приговор</result>
<date>09.12.2010</date>
<url>http://belinsky.pnz.sudrf.ru/modules.php?name=bsr&op=show_text&srv_num=1&id=58600031012091110375311000010009</url>
<vid_dokumenta>приговор</vid_dokumenta>
<body><![CDATA[
<DIV class=Section1>
<P class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р</P>
<P class=MsoBodyText>Именем Российской Федерации</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class="Data">***</SPAN> г. Белинский</P>
<P class=MsoBodyText>Белинский районный суд Пензенской области</P>
<P class=MsoBodyText>В составе председательствующего Кругляковой Л.В.</P>
<P class=MsoBodyText>С участием прокурора Белинского района Кудряшова Ю.В.,</P>
<P class=MsoBodyText>Защитника Ромакиной Н.А., представившей удостоверение <SPAN class="Nomer">***</SPAN> и ордер <SPAN class="Data">***</SPAN> коллегии адвокатов, </P>
<P class=MsoBodyText>При секретаре Шебуровой В.И.</P>
<P class=MsoBodyText>В присутствии подсудимого Крутилина С.В.</P>
<P class=MsoBodyText>и его законного представителя <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN></P>
<P class=MsoBodyText>потерпевшей <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN>,</P>
<P class=MsoBodyText>рассмотрев в открытом судебном заседании материалы уголовного дела в отношении </P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText>Крутилина <SPAN class="FIO16">С.В.</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> года рождения</P>
<P class=MsoBodyText>уроженца и жителя <SPAN class="Address">***</SPAN>, Пензенской </P>
<P class=MsoBodyText>области, <SPAN class="Address">***</SPAN>, гражданина РФ, с образованием <SPAN class="Data">*** </SPAN></P>
<P class=MsoBodyText><SPAN class="Data">***</SPAN>., холостого, не работающего, не судимого, -</P>
<P class=MsoBodyText>обвиняемого в совершении преступления, предусмотренного ч. 4 ст. 264 УК РФ,</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText>У С Т А Н О В И Л</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>Крутилин <SPAN class="FIO16">С.В.</SPAN>, являясь лицом, управляющим автомобилем, совершил нарушение Правил дорожного движения в состоянии опьянения, повлекшее по неосторожности смерть человека, при следующих обстоятельствах.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> минут, на <SPAN class="Data">***</SPAN> км автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN> водитель Крутилин С.В., не имея водительского удостоверения, и в нарушение ч.1 п. 2.7 Правил дорожного движения РФ, находясь в состоянии алкогольного опьянения, управляя автомобилем марки <SPAN class="Data">***</SPAN> без государственного регистрационного номерного знака, двигался по правой стороне проезжей части по направлению к <SPAN class="Address">***</SPAN>, с включенным дальним светом фар. Проезжая поворот автодороги, в нарушение ч.1 п. 10.1 Правил дорожного движения РФ, Крутилин С.В. вел автомобиль, не учитывая интенсивность движения, особенности и состояние транспортного средства и груза, дорожные и метеорологические условия, в частности видимость в направлении движения, в нарушение ч.1 п. 10.3 Правил дорожного движения РФ со скоростью примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> км/час, превышающей установленное ограничение и предельно допустимую скорость по опрокидыванию, не обеспечивающей водителю возможность постоянного контроля над движением транспортного средства для выполнения требований Правил и удержания автомобиля на проезжей части автодороги, утратил контроль за движением автомобиля, не справился с рулевым управлением, выехал на левую обочину автодороги по ходу движения. Поняв, что может произойти опрокидывание автомобиля в левый кювет автодороги, Крутилин С.В. в нарушение ч.1 п. 8.1 Правил дорожного движения РФ, с целью избежать вышеуказанного опрокидывания, применил небезопасный маневр поворота направо, повлекший занос автомобиля, и в нарушение ч.1 п. 1.5 Правил дорожного движения РФ создал опасность для движения и причинил вред, допустив опрокидывание автомобиля на проезжую часть автодороги, в результате чего по неосторожности нанес находившейся в салоне автомобиля на переднем пассажирском сиденье и выпавшей из автомобиля на проезжую часть автодороги пассажиру <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> следующие, являющиеся единым травматическим комплексом и образованные в результате одной автотравмы телесные повреждения: <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые в совокупности расцениваются как тяжкий вред здоровью человека, по признаку опасности для жизни человека, и находятся в причинно-следственной связи со смертью потерпевшей, в результате чего причинил по неосторожности смерть <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal><B></B>В судебном заседании подсудимый Крутилин С.В. вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся и пояснил следующее. Его <SPAN class="Data">***</SPAN> отец имел автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета, затем автомобиль принадлежал его брату <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN>, который снял его с учета и сдал регистрационные номера, поставил автомобиль около дома. Удостоверения на право управлять транспортным средством он не имеет, никогда не обучался в автошколе, самостоятельно приобрел навыки вождения, отремонтировал автомашину и иногда разъезжал на ней по селу. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов он катался на машине и встретил своего знакомого <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, поехал вместе с ним на речку. По дороге они встретили <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, которые так же поехали с ними. У речки они выпили <SPAN class="Data">***</SPAN> портвейна, сам он выпил примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> гр. Затем они решили поехать купаться на речку в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Он заехал домой, забрал свою сожительницу <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, которая была в состоянии алкогольного опьянения, а так же он взял с собой <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, после чего они поехали в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Он вел автомашину с включенным дальним светом фар по правой стороне автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN> по направлению к <SPAN class="Data">***</SPAN>, со скоростью примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> км/час. В салоне автомобиля на переднем пассажирском сиденье находилась <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, а на заднем пассажирском сиденье находились <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> Проезжая правый поворот автодороги около <SPAN class="Data">***</SPAN>, он не справился с управлением автомобилем, т.к. скорость была слишком большой. Чтобы избежать падения автомобиля в кювет, он выехал сначала на левую сторону проезжей части автодороги и на левую обочину, но, поняв, что не сможет удержать автомобиль на автодороге, резко повернул руль направо, и автомобиль опрокинулся на проезжую часть, несколько раз перевернулся и остался лежать на левом боку. Когда он и парни вылезли из лежащего на боку автомобиля, он увидел, что на проезжей части автодороги впереди автомобиля лежит <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>. с разбитой головой, но еще живая. Они вызвали «Скорую помощь», но к ее приезду пострадавшая уже умерла. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Законный представитель подсудимого Крутилина С.В. – <SPAN class="FIO8">ФИО8</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Ее сын Крутилин С.В. <SPAN class="Data">***</SPAN> плохо учился в школе, имеет образование <SPAN class="Data">***</SPAN>, живет за счет случайных заработков. С <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> он состоял в гражданском браке около года, они жили на съемной квартире. Она была против этого брака, т.к. оба злоупотребляли спиртными напитками, не работали. <SPAN class="Data">***</SPAN> она видела своего сына в нетрезвом состоянии, он просил денег на покупку бензина в автомобиль. Она ему отказала, и он уехал с <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> Данный автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> по доверенности приобрел ее муж, который умер в <SPAN class="Data">***</SPAN> году. После его смерти, старший сын <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> выкупил автомобиль и оформил на себя. Когда автомобиль пришел в ветхое состояние, чтобы не платить за него налоги, <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> снял его с учета в МРЭО, сдал государственные регистрационные номера и поставил машину около дома. Младший сын Крутилин С.В. водительского удостоверения не имеет, никогда не учился в автошколе, но хорошо разбирается в технике. Он наладил старый автомобиль, поставил на него аккумулятор, и иногда совершал поездки по селу. Она была против этого, но сын ее не слушался. Старший сын <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN> прописан в ее доме, но проживает в <SPAN class="Address">***</SPAN> с женой, работает в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Вечером <SPAN class="Data">***</SPAN> она узнала, что ее сын Крутилин С.В. совершил ДТП, <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> погибла. Она не ходила к матери <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, не предлагала ей материальной помощи на похороны, т.к. не имеет денежных средств, болеет, ее сын не работает, доходов не имеет. Она полагает, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> сама виновата в гибели, т.к. пьяная села в автомашину к пьяному водителю и поехала с пятью мужчинами. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Потерпевшая <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Она родила <SPAN class="Data">***</SPAN> детей, <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> – ее младшая дочь, дважды выходила замуж, имеет двоих <SPAN class="Data">***</SPAN> детей. Закончив школу, дочь обучение не продолжила, т.к. семья была малообеспеченной и родители не смогли дать ей образование. Сначала <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> работала <SPAN class="Data">***</SPAN>, а затем жила за счет <SPAN class="Data">***</SPAN>, т.к. ее муж <SPAN class="FIO18">ФИО18</SPAN> умер. <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> жила в <SPAN class="Address">***</SPAN> недалеко от нее и часто приходила помогать по хозяйству. Примерно один год дочь сожительствовала с Крутилиным С.В., она, как мать, этого не одобряла, т.к. Крутилин С. злоупотреблял спиртными напитками, бил ее, не работал. <SPAN class="Data">***</SPAN>, днем, она видела свою дочь трезвой. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа ночи ей сообщили, что дочь <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> погибла при ДТП, которое совершил Крутилин С.В., управляя автомашиной. Она похоронила дочь по христианским обычаям, старшая дочь <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN>, проживающая в <SPAN class="Address">***</SPAN>, помогла ей материально. Крутилин С.В. и его родственники никакой помощи не оказали. Она просит суд наказать Крутилина С.В., т.к. в результате его действий <SPAN class="Data">***</SPAN> детей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> остались сиротами. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часов он встретился со своим знакомым Крутилиным С.В., который управлял автомобилем марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета, и они поехали на речку. Крутилин С.В. был слегка пьян. Через некоторое время они повстречали <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>, и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, которые также поехали с ними. На речке <SPAN class="Address">***</SPAN> они вместе с Крутилиным С. выпили <SPAN class="Data">***</SPAN> портвейна, после чего решили поехать купаться на речку в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Они заехали домой и взяли с собой <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, которая была в состоянии алкогольного опьянения. Так же с ними поехал <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> В салоне автомобиля на переднем пассажирском сиденье находилась <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, а парни сидели на заднем пассажирском сиденье. Крутилин С.В. вел автомашину со скоростью примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> км/час. Они с трудом проехали первый поворот автодороги, закричали, что бы Крутилин С. сбавил скорость. Когда они стали проезжать второй поворот направо, из- за того, что скорость автомобиля была большая, Крутилин С.В. не смог вписаться в поворот, не справился с рулевым управлением, автомашина сначала развернулась поперек дороги, а затем опрокинулась и несколько раз перевернулась. Когда он вылез из машины, увидел, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> лежит на трассе, ей вызвали «скорую помощь». На следующий день он узнал, что <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> умерла.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> час он и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> находились около бани <SPAN class="Address">***</SPAN>, у них с собой было спиртное. К ним на автомобиле марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета подъехал Крутилин С.В., в салоне автомобиля также находился <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>. По предложению Крутилина С.В. они поехали на речку к <SPAN class="Data">***</SPAN>, где все вместе выпили <SPAN class="Data">***</SPAN> портвейна. Затем они решили поехать купаться на речку в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Они заехали в <SPAN class="Address">***</SPAN>, забрали <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, которая была в состоянии алкогольного опьянения, и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, все сели в машину к Крутилину С.В. и поехали. На переднем пассажирском сиденье находилась <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, а он с парнями находился на заднем пассажирском сиденье. Крутилин С.В. вел автомашину с включенным дальним светом фар, со скоростью примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> км/час. Из- за того, что скорость автомашины была большая, Крутилин С.В. не смог вписаться в поворот, он не справился с рулевым управлением и автомобиль опрокинулся на проезжую часть автодороги и несколько раз перевернулся. Парни вылезли из перевернутого автомобиля и увидели, что на проезжей части лежит <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>. Он пощупал у нее пульс, она была еще жива. Они вызвали «Скорую помощь», но <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> умерла. Затем приехали работники милиции, Крутилин С.В. сначала находился на месте ДТП, но потом испугался и убежал. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> час, он и <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN>. находились около <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Address">***</SPAN>, у них с собой было спиртное. К ним на автомобиле марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета подъехали Крутилин С.В. и <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN> Они поехали на речку к <SPAN class="Data">***</SPAN>, где выпили <SPAN class="Data">***</SPAN> портвейна. Затем они решили поехать купаться на речку в <SPAN class="Address">***</SPAN>. Они заехали в <SPAN class="Address">***</SPAN>, где забрали <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> и <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN>, сели в автомобиль под управлением Крутилина С.В. и поехали на речку. Крутилин С.В. вел автомобиль со скоростью примерно <SPAN class="Data">***</SPAN> км/час, не смог вписаться в поворот, не справился с рулевым управлением, резко повернул руль направо, автомобиль опрокинулся на дорогу и несколько раз перевернулся. Из парней никто не пострадал, а <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> через разбитое лобовое стекло выпала из автомашины, получила травму головы и умерла на месте, пока они вызывали «Скорую помощь». </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO7">ФИО7</SPAN> пояснил в судебном заседании следующее. <SPAN class="Data">***</SPAN>, примерно в <SPAN class="Data">***</SPAN> часа, он в пьяном виде шел по улице <SPAN class="Address">***</SPAN>, когда к нему на автомобиле марки <SPAN class="Data">***</SPAN> <SPAN class="Data">***</SPAN> цвета подъехали Крутилин С.В., <SPAN class="FIO6">ФИО6</SPAN>, <SPAN class="FIO4">ФИО4</SPAN> и <SPAN class="FIO5">ФИО5</SPAN>, предложили ему поехать на речку искупаться, на что он согласился. Они доехали до речки у <SPAN class="Data">***</SPAN>, выпили портвейн, после чего он заснул в салоне автомобиля. Когда он очнулся, то узнал, что произошло ДТП, об обстоятельствах которого он пояснить ничего не может, так как был сильно пьян и спал.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Свидетель <SPAN class="FIO12">ФИО12</SPAN> пояснила в судебном заседании следующее. Она является <SPAN class="Data">***</SPAN> погибшей при ДТП <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, принимала участие в организации ее похорон, покупала продукты, ритуальные принадлежности, готовила поминки. Она осведомлена в том, что на поминках после похорон сестры присутствовало не менее <SPAN class="Data">***</SPAN> человек, включая родственников. Старшая сестра <SPAN class="FIO11">ФИО11</SPAN> помогла материально матери и дала на похороны <SPAN class="Data">***</SPAN> рублей, которые были полностью потрачены. </P>
<P style="TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoBodyText>Согласно протоколу осмотра места происшествия от <SPAN class="Data">***</SPAN>, на месте ДТП обнаружены и зафиксированы следы юза колес автомобиля, частей кузова автомобиля на левой обочине автодороги <SPAN class="Data">***</SPAN> при движении к <SPAN class="Address">***</SPAN>, автомобиль марки <SPAN class="Data">***</SPAN> имеющий технические повреждения ( л.д.<SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения судебно-медицинской экспертизы <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>, потерпевшей <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> в результате ДТП были причинены следующие являющиеся единым травматическим комплексом и образованные в результате одной автотравмы телесные повреждения: <SPAN class="Data">***</SPAN>, которые согласно п. 9 раздела 2 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от <SPAN class="Data">***</SPAN> 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» расцениваются как повреждения, не причинившие вред здоровью человека; <SPAN class="Data">***</SPAN> которые согласно п. 6.1.2 раздела 2 «Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» приказа Минздравсоцразвития России от <SPAN class="Data">***</SPAN> 194н «Об утверждении Медицинских критериев определения тяжести вреда, причиненного здоровью человека» в совокупности расцениваются как тяжкий вред здоровью человека, по признаку опасности для жизни человека, и находятся в причинно-следственной связи со смертью <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> (л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>). </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно заключения автотехнической экспертизы <SPAN class="Data">***</SPAN> от <SPAN class="Data">***</SPAN>, в данной дорожной ситуации водитель Крутилин С.В.., управляя автомобилем марки <SPAN class="Data">***</SPAN> без государственного регистрационного номерного знака должен был действовать, руководствуясь требованиями ч.1 п.1.5; ч.1 п.2.7; ч.1 п. 8.1; ч. 1 п.10.1; ч. 1 п. 10.3 ПДД РФ, и его действия не соответствовали требованиям вышеуказанных пунктов Правил, с технической точки зрения находятся в причинной связи с имевшим место опрокидыванием автомобиля. Водитель Крутилин С.В. располагал технической возможностью предотвратить опрокидывание путем своевременного и безусловного выполнения требований ПДД РФ. В данных дорожных условиях предельно допустимая скорость движения по опрокидыванию автомобиля марки <SPAN class="Data">***</SPAN> без государственного регистрационного номерного знака под управлением Крутилина С.В. составляла- <SPAN class="Data">***</SPAN> км/час, и в данной дорожной ситуации имело место превышение Крутилиным С.В. предельно допустимой скорости ТС по опрокидыванию, которое и послужило причиной ДТП. Водитель Крутилин С.В. имел техническую возможность предотвратить опрокидывание, если бы двигался со скоростью, которая исключила выезд на левую по ходу его движения обочину автодороги, и последующее опрокидывание ТС в кювет. Причиной опрокидывания автомобиля под управлением Крутилина С.В. не мог быть его самопроизвольный занос ( л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Согласно протоколу об административном правонарушении от <SPAN class="Data">***</SPAN>, Крутилин С.В. в нарушение п. 2.5 ПДД скрылся с места происшествия после совершенного им ДТП, т.е. совершил правонарушение, ответственность за которое предусмотрена ч. 2 ст. 12.27 КоАП РФ (л.д. <SPAN class="Data">***</SPAN>).</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Вина Крутилина С.В. в совершении инкриминируемого ему преступления подтверждается и другими доказательствами, имеющимися в материалах уголовного дела.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Содеянное Крутилиным С.В. правильно квалифицировано по ч. 4 ст. 264 УК РФ, поскольку материалами дела и в судебном заседании установлено следующее. Пьяный Крутилин С.В., не имеющий права управлять транспортными средствами и не прошедший курс обучения Правилам дорожного движения РФ, управляя автомашиной без государственного регистрационного знака, превысил допустимую скорость движения автомобиля, проявил неосмотрительность и неосторожность, утратил контроль за движением автомобиля, не справился с рулевым управлением, применил небезопасный маневр поворота направо, повлекший занос автомобиля, опрокидывание, и причинил вред. В результате нарушения Крутилиным С.В. ч.1 п.1.5; ч.1 п.2.7; ч.1 п. 8.1; ч. 1 п.10.1; ч. 1 п. 10.3 ПДД РФ, по его вине произошло ДТП, в результате чего погибла пассажир его автомашины <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, которой по неосторожности Крутилина С.В. был причинен тяжкий вред здоровью. Неосторожные действия водителя Крутилина С.В. находятся в причинной связи с наступившими последствиями в виде ДТП и смерти <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> </P>
<P class=MsoBodyText>При определении вида и размера наказания Крутилину С.В. суд учитывает характер и степень тяжести совершенного им преступления, сведения о личности Крутилина С.В. и конкретные обстоятельства дела. </P>
<P class=MsoBodyText>Крутилин С.В. ранее не судим, вину в совершении инкриминируемого ему деяния признал в полном объеме, в содеянном раскаялся, характеризуется по месту жительства <SPAN class="Data">***</SPAN> что суд относит к обстоятельствам, смягчающим его ответственность.</P>
<P class=MsoBodyText>Вместе с тем, суд учитывает, что после совершенного ДТП Крутилин С.В. с места происшествия скрылся, злоупотребляет спиртными напитками, не работает, в связи с чем суд находит его исправление возможным лишь в условия изоляции его от общества и избирает ему наказание в виде лишения свободы в пределах санкции ч.4 ст. 264 УК РФ с дополнительным наказанием в виде лишения права управлять транспортными средствами, т.к. суд находит, что именно такое наказание будет способствовать его исправлению. </P>
<P class=MsoBodyText>Потерпевшей <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> к подсудимому Крутилину С.В. предъявлен гражданский иск о возмещении морального вреда и расходов, связанных с похоронами дочери <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN> Данный иск не может быть рассмотрен совместно с уголовным делом, поскольку в судебном заседании установлено, что владельцем источника повышенной опасности – автомашины <SPAN class="Data">***</SPAN> является <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, который не является участником настоящего судебного разбирательства. Поскольку необходимо произвести дополнительные расчеты, связанные с размером гражданского иска в части возмещения расходов на похороны <SPAN class="FIO2">ФИО2</SPAN>, вопрос о гражданском иске с привлечением надлежащего ответчика либо соответчика <SPAN class="FIO9">ФИО9</SPAN>, надлежит передать для рассмотрения в порядке гражданского судопроизводства, в соответствии с ч. 2 ст. 309 УПК РФ. </P>
<P class=MsoBodyText>Руководствуясь ст. 307, 308 и 309 УПК РФ,</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText>П Р И Г О В О Р И Л</P>
<P class=MsoBodyText></P>
<P class=MsoBodyText>Признать Крутилина <SPAN class="Data">***</SPAN> виновным в совершении преступления, предусмотренного ч. 4 ст. 264 УК РФ и назначить ему наказание в виде 3 (трех) лет лишения свободы с лишением права управлять транспортными средствами сроком на 3 (три) года, с отбыванием наказания в колонии-поселении.</P>
<P class=MsoBodyText>Территориальному органу уголовно – исполнительной системы не позднее 10 суток со дня получения копии настоящего приговора вручить осужденному Крутилину С.В. предписание о направлении к месту отбывания наказания и обеспечить его направление в колонию – поселение.</P>
<P class=MsoBodyText>Срок отбывания наказания Крутилиным С.В. исчислять со дня его прибытия в колонию – поселение. </P>
<P class=MsoBodyText>Меру пресечения Крутилину С.В. оставить без изменения – подписку о невыезде и надлежащем поведении, до вступления приговора в законную силу.</P>
<P class=MsoBodyText>Гражданский иск <SPAN class="FIO10">ФИО10</SPAN> о возмещении морального вреда и материального ущерба передать для рассмотрения в порядке гражданского судопроизводства. </P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Приговор может быть обжалован в кассационном порядке в Пензенский областной суд в течение 10 суток со дня провозглашения, а осужденным, содержащимся под стражей, в тот же срок со дня вручения ему копии приговора. В случае подачи кассационной жалобы, осужденный вправе ходатайствовать о своем участии в рассмотрении дела судом кассационной инстанции в течение 10 суток со дня вручения ему копии кассационной жалобы или кассационного представления прокурора, а также осужденный вправе поручать осуществление своей защиты избранному им защитнику либо ходатайствовать перед судом о назначении защитника.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal></P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Председательствующий : Круглякова Л.В.</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Копия верна</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Судья Белинского</P>
<P style="TEXT-ALIGN: justify; TEXT-INDENT: 0.5in" class=MsoNormal>Районного суда Круглякова Л.В.</P>
<P class=MsoNormal></P></DIV></SPAN>]]></body>
